{"status": "ok", "totalResults": 16, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: des brigades d'enqu\u00eateurs pour briser les cha\u00eenes de transmission du virus", "description": "Pour d\u00e9confiner, il faudra tester, tracer, isoler les porteurs du virus \u00e0 grande \u00e9chelle. Cela exige \u00ab\u00a0des moyens consid\u00e9rables\u00a0\u00bb, a pr\u00e9venu le Premier ministre, Edouard Philippe, ce mardi \u00e0 l'Assembl\u00e9e. Les m\u00e9decins et infirmiers lib\u00e9raux seront appel\u00e9s en r\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/deconfinement-des-brigades-denqueteurs-pour-briser-les-chaines-de-transmission-du-virus-1198932", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea85846d286c206bd4c0205/1280x720/0603163108123-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T16:21:03Z", "content": "Un gigantesque chantier, et douze jours pour le mener \u00e0 bien. Le Premier ministre, Edouard Philippe, a lanc\u00e9 un sacr\u00e9 d\u00e9fi \u00e0 tout ce que le pays compte d'administrations et de soignants en annon\u00e7ant ce mardi, devant l'Assembl\u00e9e nationale, la mise en place d'i\u2026 [+4315 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck", "title": "Coronavirus\u00a0: \u00ab\u00a0Le 11\u00a0mai, on sera encore en Ile-de-France dans une zone de grande tension\u00a0\u00bb", "description": "Aur\u00e9lien Rousseau est charg\u00e9 d'organiser l'offre de soins dans la r\u00e9gion capitale. Depuis le d\u00e9but de la crise, l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 recrute \u00e0 tour de bras des soignants pour les h\u00f4pitaux et \u00e0 pr\u00e9sent pour les Ehpad. Elle va devoir \u00e9toffer ses \u00e9quipes \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-le-11-mai-on-sera-encore-en-ile-de-france-dans-une-zone-de-grande-tension-1197178", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea01fd13e45460294494cf5/1280x720/0603132385371-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T10:41:43Z", "content": "La situation sanitaire s'am\u00e9liore un peu en \u00cele-de-France. La r\u00e9gion aura-t-elle encore besoin d'\u00e9vacuer des malades\u00a0?\r\nNous n'avons pas pr\u00e9vu d'autres \u00e9vacuations sanitaires \u00e0 ce stade, apr\u00e8s le transfert de 260 patients qui nous ont permis de franchir une \u00e9\u2026 [+7285 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La Bourse de Paris rebondit \u00e0 4.500 points", "description": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.Dans le reste \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/la-bourse-de-paris-rebondit-a-4500-points-1196171", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-19T09:47:02Z", "content": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.\r\nDans le rest\u2026 [+1266 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse", "title": "Coronavirus : l'h\u00f4tellerie mobilis\u00e9e pour l'accueil des convalescents du Covid-19", "description": "Le groupe Accor et l'Assistance Publique - H\u00f4pitaux de Paris organisent une op\u00e9ration pilote afin de loger des patients, jusqu'alors hospitalis\u00e9s. L'usage sanitaire du parc h\u00f4telier \u00e0 disposition des pouvoirs publics a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 test\u00e9 en province. L'heure est \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-lhotellerie-mobilisee-pour-laccueil-des-convalescents-du-covid-19-1195601", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9886ebd286c27433711a75/1280x720/0603103556636-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T16:24:21Z", "content": "La mobilisation du parc h\u00f4telier dans la lutte contre la pand\u00e9mie de Covid-19 prend une nouvelle forme. Apr\u00e8s l'accueil des personnels soignants, des autres agents de l'Etat \u00e9galement mobilis\u00e9s, des routiers, des SDF, et probablement de r\u00e9sidents d'Ehpad, le \u2026 [+3208 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ACCOR (FR0000120404) : D\u00e9claration d'actions et de droits de vote", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926263&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-07T15:45:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse et Martine Robert", "title": "Coronavirus : mobilisation g\u00e9n\u00e9rale dans l'h\u00f4tellerie pour gagner la bataille sanitaire", "description": "Les cha\u00eenes h\u00f4teli\u00e8res pr\u00e9parent le d\u00e9confinement. Accor va d\u00e9velopper avec Bureau Veritas un label \u00e0 vocation domestique et internationale, tandis que B & B Hotels a nou\u00e9 un partenariat avec Socotec afin de d\u00e9finir un r\u00e9f\u00e9rentiel de certification. L'objectif\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-mobilisation-generale-dans-lhotellerie-pour-gagner-la-bataille-sanitaire-1196052", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9aa57dd286c2173f256d95/1280x720/0602979198910-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-18T07:00:56Z", "content": "Le d\u00e9confinement se pr\u00e9pare activement dans l'h\u00f4tellerie fran\u00e7aise, frapp\u00e9e de plein fouet par la pand\u00e9mie de Covid-19 . Accor, son champion national et sixi\u00e8me op\u00e9rateur mondial, et B &amp; B Hotels , troisi\u00e8me marque europ\u00e9enne pour les cat\u00e9gories \u00e9conomiqu\u2026 [+4624 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ACCOR (FR0000120404) : Chiffre d\u2019affaires du T1 2020 : 768 millions d\u2019euros -15,8% en donn\u00e9es comparables", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923231&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-22T15:45:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse", "title": "Coronavirus\u00a0: 62\u00a0% des h\u00f4tels sous enseignes Accor ferm\u00e9s dans le monde", "description": "Avril et mai devraient \u00eatre les mois \u00ab\u00a0les plus difficiles de l'ann\u00e9e\u00a0\u00bb pour le champion fran\u00e7ais de l'h\u00f4tellerie. Au premier trimestre, son chiffre d'affaires a d\u00e9j\u00e0 fl\u00e9chi de 17\u00a0%. Le groupe, qui note des \u00ab\u00a0signes positifs\u00a0\u00bb en Chine, rappelle qu'il b\u00e9n\u00e9fic\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-62-des-hotels-sous-enseignes-accor-fermes-dans-le-monde-1197329", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea0764dd286c24672532734/1280x720/0603133860970-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T16:51:11Z", "content": "Frapp\u00e9 de plein fouet par la pand\u00e9mie de Covid-2019, \u00e0 l'instar de l'ensemble de l'h\u00f4tellerie , Accor est entr\u00e9 dans le dur de la crise.\r\nA l'occasion de la publication, apr\u00e8s Bourse, de son chiffre d'affaires pour le premier trimestre, le groupe a indiqu\u00e9, c\u2026 [+2739 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Amsili", "title": "Coronavirus\u00a0: Hidalgo promet des masques \u00e0 tous les Parisiens d'ici la mi-mai", "description": "Dans un entretien au \u00ab\u00a0Journal du Dimanche\u00a0\u00bb, la maire de Paris annonce la distribution de 500.000 masques d\u00e8s la fin du mois. La ville distribuera aussi du gel hydroalcoolique dans les lieux publics. Elle annonce \u00e9galement une pr\u00e9commande de tests s\u00e9rologiqu\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/coronavirus-hidalgo-promet-des-masques-a-tous-les-parisiens-dici-la-mi-mai-1196190", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9c41498fe56f05b62b4535/1280x720/0603117648963-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-19T12:16:25Z", "content": "A trois semaines de la date pr\u00e9vue pour le d\u00e9but du d\u00e9confinement, la Ville de Paris pr\u00e9pare le retour progressif \u00e0 la normale. Dans un entretien au \u00ab Journal du Dimanche \u00bb, la maire de la capitale Anne Hidalgo expose sa strat\u00e9gie\r\nPriorit\u00e9 aux masques et aux\u2026 [+4339 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse", "title": "Coronavirus\u00a0: Macron \u00e0 la table de la restauration et du tourisme", "description": "Le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique m\u00e8nera vendredi une r\u00e9union t\u00e9l\u00e9phonique avec diverses personnalit\u00e9s du tourisme et de la restauration. Cet \u00e9change intervient alors que des chefs appellent \u00e0 une r\u00e9ouverture rapide des \u00e9tablissements. Aucune date n'est, \u00e0 ce sta\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-macron-a-la-table-de-la-restauration-et-du-tourisme-1197228", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea04631d286c26b1f6256f4/1280x720/0603132365117-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T13:25:22Z", "content": "Emmanuel Macron, qui avait qualifi\u00e9 le tourisme d'\u00ab\u00a0essentiel\u00a0\u00bb lors de sa derni\u00e8re intervention, annoncera-t-il vendredi une date, du moins un calendrier, de reprise de l'activit\u00e9 de la restauration et du tourisme\u00a0? Alors que les voix des chefs montent dans \u2026 [+3326 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Coronavirus Le secteur de l'\u00e9v\u00e9nementiel a d\u00e9j\u00e0 perdu 15\u00a0milliards d'euros", "description": "D'apr\u00e8s l'Union des m\u00e9tiers de l'\u00e9v\u00e9nement, pas moins de 181 \u00e9v\u00e9nements ont \u00e9t\u00e9 annul\u00e9s et 91 report\u00e9s depuis la fin des rassemblements. Mais c'est aussi un changement de mod\u00e8le \u00e0 venir, avec des \u00e9v\u00e9nements relocalis\u00e9s, r\u00e9alis\u00e9s en petits comit\u00e9s reli\u00e9s en vi\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-secteur-de-levenementiel-a-deja-perdu-15-milliards-deuros-1196334", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9d4bca3e45462f4c1a8675/1280x720/0603109461761-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T07:12:49Z", "content": "L'Union des m\u00e9tiers de l'\u00e9v\u00e9nement s'est livr\u00e9e \u00e0 un chiffrage de l'impact du coronavirus sur ce secteur sinistr\u00e9, que \u00ab\u00a0Les Echos\u00a0\u00bb ont pu se procurer. \u00ab\u00a0Nous estimons que 15\u00a0milliards d'euros de retomb\u00e9es \u00e9conomiques directes et indirectes, soit le tiers de\u2026 [+3832 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse", "title": "Coronavirus\u00a0: le ch\u00e8que-vacances au coeur de la relance du tourisme", "description": "La relance de la fili\u00e8re tourisme loisirs, objet d'un comit\u00e9 interminist\u00e9riel ce jeudi, devrait se traduire par une diffusion massive de ch\u00e8ques-vacances. Les r\u00e9flexions pr\u00e9paratoires ont donn\u00e9 lieu \u00e0 rouvrir le d\u00e9bat sur le monopole de l'Agence nationale pou\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-le-cheque-vacances-au-coeur-de-la-relance-du-tourisme-1202488", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebb8d758fe56f40c8106f34/1280x720/0603228642661-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T06:02:34Z", "content": "Le ch\u00e8que-vacances sera l'un des sujets majeurs du Comit\u00e9 interminist\u00e9riel du tourisme (CIT) pr\u00e9vu jeudi. Le dispositif pourrait en effet devenir l'un des leviers de la relance d'une fili\u00e8re tourisme loisirs mise \u00e0 terre par le Covid-19.\r\nLes pouvoirs publics\u2026 [+4440 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Coronavirus\u00a0: le cauchemar des salles de sport", "description": "Priv\u00e9es de revenus du jour au lendemain, asphyxi\u00e9es par leurs co\u00fbts fixes, les enseignes de fitness voient rouge. D'autant que leur r\u00e9ouverture, dont la date n'est pas encore connue, pourrait virer au casse-t\u00eate si elles doivent appliquer de nouvelles normes \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-cauchemar-des-salles-de-sport-1199777", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eabc9398fe56f172b7dae78/1280x720/0603175188169-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-01T07:00:24Z", "content": "Le d\u00e9confinement se profile, mais les patrons des enseignes de fitness transpirent toujours \u00e0 grosses gouttes. Car depuis plusieurs semaines, les salles comme les caisses sont vides, et le retour \u00e0 la normale tarde \u00e0 se dessiner.\r\nDans leur immense majorit\u00e9, \u2026 [+4577 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Denis Fainsilber", "title": "Covoiturage, taxis\u00a0: le match du transport \u00e0 moindre risque", "description": "Depuis la fin du confinement, la notion de s\u00e9curit\u00e9 sanitaire \u00e0 bord des voitures embarquant des passagers est devenue incontournable. Covoitureurs ou taxis veulent rassurer leur client\u00e8le en appliquant de nouvelles r\u00e8gles \u00e0 bord.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/covoiturage-taxis-le-match-du-transport-a-moindre-risque-1203210", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe376f3e45466e5f29b616/1280x720/0603240384755-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T06:30:30Z", "content": "Une priorit\u00e9 chasse l'autre. Pour les Fran\u00e7ais qui retournent actuellement sur leur lieu de travail, le nouveau protocole sanitaire de leur moyen de transport favori est devenu aussi vital\u00a0que la recherche de l'application assurant le meilleur temps de trajet\u2026 [+4831 chars]"}]}