{"status": "ok", "totalResults": 10, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Une grosse affaire de d\u00e9lits d'initi\u00e9s suspendue \u00e0 la d\u00e9cision de la Cour de Justice de l'Union europ\u00e9enne", "description": "Une grosse affaire de d\u00e9lits d'initi\u00e9s sur le titre Airgas pourrait faire pschitt. Des preuves auraient \u00e9t\u00e9 \u00e9tablies sans respecter le droit europ\u00e9en sur la protection de la vie priv\u00e9e. La Cour de cassation saisit la CJUE afin de continuer \u00e0 appliquer sa l\u00e9gi\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/une-grosse-affaire-de-delits-dinities-suspendue-a-la-decision-de-la-cour-de-justice-de-lunion-europeenne-1198140", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea4633d3e45467a504e1895/1280x720/0603145905116-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-25T16:18:42Z", "content": "C'est l'un des plus gros dossiers de d\u00e9lits d'initi\u00e9s de la place de Paris. Une histoire qui aurait rapport\u00e9 des dizaines de millions d'euros \u00e0 des financiers principalement, inform\u00e9s d'un projet de rachat ultra-confidentiel de l'am\u00e9ricain Airgas par son riva\u2026 [+3602 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Stephane Frachet", "title": "Coronavirus : les PME des respirateurs encaissent la pression", "description": "T\u00eate de file du programme sur les respirateurs artificiels, Air Liquide mobilise aussi une petite centaine d'ETI et de PME, souvent des p\u00e9pites industrielles m\u00e9connues, telles que Vlad, assembleur de batteries, l'usineur de pr\u00e9cision Axe Systems ou encore l'\u00e9\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/centre-val-de-loire/coronavirus-les-pme-des-respirateurs-encaissent-la-pression-1195261", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97e6613e45461c635921e5/1280x720/0603073807549-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T05:00:46Z", "content": "Mobilis\u00e9s. Dans le sillage des multinationales Air Liquide , PSA , Schneider Electric et Valeo, une petite centaine d'ETI et PME sont en premi\u00e8re ligne pour riposter au coronavirus et produire 10.000 respirateurs d'ici \u00e0 mi-mai, \u00e0 l'instar du tourangeau Vlad,\u2026 [+3459 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Florence Bauchard", "title": "Coronavirus : La sant\u00e9, vocation m\u00e9connue d'Air Liquide", "description": "En France, les m\u00e9tiers de la sant\u00e9, et notamment l'accompagnement des soins \u00e0 domicile, sont devenus la premi\u00e8re activit\u00e9 du groupe gazier. De la fourniture d'oxyg\u00e8ne \u00e0 l'h\u00f4pital \u00e0 la gestion des apn\u00e9es du sommeil \u00e0 domicile, Air Liquide r\u00e9alise 17 % de son c\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-la-sante-vocation-meconnue-dair-liquide-1196061", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9ab045d286c27c607e0b95/1280x720/0603108967403-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-18T07:46:06Z", "content": "Peu le savent\u00a0: le champion des gaz industriels Air Liquide est devenu au cours des deux d\u00e9cennies pass\u00e9es un acteur tr\u00e8s pr\u00e9sent dans le monde de la sant\u00e9. A l'abri des cycles de l'industrie, ce secteur repr\u00e9sente 17 % de son chiffre d'affaires, soit 3,7 mil\u2026 [+3374 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Florence Renard-Gourdon", "title": "Coronavirus : Bontaz aide \u00e0 la fabrication de respirateurs", "description": "Le groupe bas\u00e9 \u00e0 Marnaz, en Haute-Savoie, a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par Peugeot pour fabriquer 7.000 pi\u00e8ces de respirateurs artificiels.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/auvergne-rhone-alpes/coronavirus-bontaz-aide-a-la-fabrication-de-respirateurs-1195525", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e986385d286c2364f5d8666/1280x720/0603102910920-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T13:52:27Z", "content": "\u00ab\u00a0Pour la premi\u00e8re fois, depuis des semaines, je retrouve aujourd'hui le sourire, la fiert\u00e9 et le plaisir de piloter une entreprise solidaire et pleine de talents\u00a0\u00bb. C'est en ces termes que Christophe Bontaz, le PDG du groupe familial Bontaz, bas\u00e9 \u00e0 Marnaz, e\u2026 [+1688 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus Comment Air Liquide rel\u00e8ve le d\u00e9fi pour fournir 10.000 respirateurs", "description": "Le groupe gazier, qui s'est alli\u00e9 \u00e0 PSA, Val\u00e9o et Schneider pour fournir en un temps record 10.000 respirateurs aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais, commence \u00e0 livrer cette semaine. Eric Prades raconte cette mobilisation \u00ab extraordinaire \u00bb.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-comment-air-liquide-releve-le-defi-pour-fournir-10000-respirateurs-1196048", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9a9eec3e45463d7b627e75/1280x720/0603108573612-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-18T06:32:52Z", "content": "\u00ab\u00a0Nous sommes pr\u00eats\u00a0\u00bb, affirme Eric Prades, d\u00e9sign\u00e9 au sein du groupe Air Liquide pour piloter l'ambitieux projet mis au point avec PSA, Valeo et Schneider pour produire 10.000 respirateurs en une cinquantaine de jours . L'enjeu\u00a0? Equiper d'ici \u00e0 la mi-mai 14\u2026 [+3520 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "AIR LIQUIDE (FR0000120073) : Information financi\u00e8re trimestrielle / Information financi\u00e8re du premier trimestre", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923653&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-24T05:20:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Au jour le jour,\u00a0le coronavirus impose de nouvelles\u00a0r\u00e8gles\u00a0du jeu aux organisations", "description": "GESTION DE CRISE - Garantir la sant\u00e9 des collaborateurs, g\u00e9rer le ch\u00f4mage partiel, pr\u00e9server la tr\u00e9sorerie, r\u00e9orienter l'activit\u00e9\u2026 Les entreprises prennent de lourdes d\u00e9cisions, sur tous les fronts - avec une primaut\u00e9 pour les ressources humaines -, pour fair\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/organisation-des-entreprises/0603126079725-au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-337062.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/27/337062_au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-web-tete-0603138639416.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:45Z", "content": "Avec le tsunami sanitaire, un leitmotiv est revenu dans de nombreuses entreprises\u00a0: \u00ab\u00a0People first\u00a0!\u00a0\u00bb, ont proclam\u00e9 grands groupes et PME. La sant\u00e9 et la situation en emploi des collaborateurs se sont, de fait, impos\u00e9es comme les premiers dossiers \u00e0 traiter.\u2026 [+6778 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand la crise sanitaire d\u00e9bride certains freins au changement", "description": "Cette crise, aussi in\u00e9dite que soudaine, installe un sentiment de menace permanente mais ram\u00e8ne aussi l'entreprise \u00e0 sa raison d'\u00eatre premi\u00e8re.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/idees/0603037630570-quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-336885.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336885_quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-web-tete-0603037919199.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:39Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une alliance exceptionnelle avec PSA, Schneider Electric et Valeo, Air Liquide va \u00eatre capable de produire en 50 jours l'\u00e9quivalent de 3 ann\u00e9es de production pour fournir aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais 10.000 respirateurs. Yves Saint-Laurent, Balenciaga et Cha\u2026 [+3454 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Diriger : quatre leviers pour l'apr\u00e8s-confinement", "description": "Etre aux manettes dans le monde d'apr\u00e8s-Covid-19 va supposer quelques nouveaux r\u00e9flexes de la part des leaders et comit\u00e9s de direction. En premier lieu, place \u00e0 la r\u00e9silience et au collectif.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0603162742312-quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-337189.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/04/337189_quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-web-tete-0603175083612.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T05:00:00Z", "content": "Brexit , r\u00e9chauffement\u00a0 climatique , menaces sur la biodiversit\u00e9, grandes fragilit\u00e9s sociales et g\u00e9opolitiques Les grandes entreprises avaient, bon an mal an, int\u00e9gr\u00e9 les p\u00e9rils \u00e0 leur derni\u00e8re cartographie des risques, voire \u00e0 leur feuille strat\u00e9gique des di\u2026 [+6330 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Basile Dekonink", "title": "Coronavirus\u00a0: Disney met au ch\u00f4mage technique 100.000 salari\u00e9s de ses parcs d'attractions", "description": "La mesure concerne les parcs \u00e0 th\u00e8me et comprend les 17.000 salari\u00e9s de Disneyland Paris, dont une partie b\u00e9n\u00e9ficie d\u00e9j\u00e0 du ch\u00f4mage partiel depuis le 1 er \u00a0avril. Disney esp\u00e8re \u00e9conomiser quelque 500\u00a0millions de dollars par mois.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-disney-met-au-chomage-technique-100000-salaries-de-ses-parcs-dattractions-1196379", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9d6c5cd286c2790d24f765/1280x720/0603120890745-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T09:30:36Z", "content": "Disney met pr\u00e8s de la moiti\u00e9 de ses effectifs au ch\u00f4mage technique. D\u00e8s cette semaine, le g\u00e9ant du divertissement va cesser de payer plus de 100.000 de ses salari\u00e9s travaillant dans ses parcs \u00e0 th\u00e8mes et ses h\u00f4tels, selon le \u00ab\u00a0Financial Times\u00a0\u00bb. Une mesure qu\u2026 [+2750 chars]"}]}