{"status": "ok", "totalResults": 37, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Emmanuel Grasland", "title": "Coronavirus\u00a0: le grand crash de l'a\u00e9ronautique", "description": "La crise va imposer des mesures structurelles aux industriels du secteur et d\u00e9truire des milliers d'emplois. Apr\u00e8s avoir mis en oeuvre du ch\u00f4mage partiel, Airbus pr\u00e9pare ses salari\u00e9s \u00e0 des d\u00e9cisions douloureuses. Une consolidation appara\u00eet in\u00e9vitable pour les\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-le-grand-crash-de-laeronautique-1198603", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7b1553e45460b9033f294/1280x720/0603158599713-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T04:30:17Z", "content": "Ils sont neuf. Neuf g\u00e9ants des airs frapp\u00e9s par le destin. Align\u00e9s les uns derri\u00e8re les autres, sur la voie de circulation Tango 2 de l'a\u00e9roport de Ch\u00e2teauroux (Indre-et-Loire). Parqu\u00e9 sur Tango 4, un dixi\u00e8me A380 de British Airways prendra position dans la f\u2026 [+21172 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "AG de Lagard\u00e8re\u00a0: pour Amber, il faut \u00e9lire un conseil pouvant tenir t\u00eate \u00e0 Vivendi", "description": "Les actionnaires de Lagard\u00e8re vont-ils voter pour un changement de cap pour leur entreprise lors de l'AG du 5\u00a0mai\u00a0? Deux camps s'affrontent, celui du fonds activiste Amber et celui d'Arnaud Lagard\u00e8re. Ci-dessous, les motivations du premier.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/ag-de-lagardere-pour-amber-il-faut-elire-un-conseil-pouvant-tenir-tete-a-vivendi-1198684", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7c6a88fe56f3b772caf15/1280x720/0603158462835-web.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T06:00:46Z", "content": "Pour le fonds Amber, qui souhaite le remplacement du conseil de surveillance de Lagard\u00e8re lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 5\u00a0mai, l'enjeu est d'installer un v\u00e9ritable contre-pouvoir face \u00e0 d'Arnaud Lagard\u00e8re, mais peut-\u00eatre aussi d\u00e9sormais surtout de faire con\u2026 [+3159 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau et Nicolas Madelaine", "title": "Arnaud Lagard\u00e8re passe l'orage", "description": "Tous les administrateurs propos\u00e9s par Amber ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 recueillir une majorit\u00e9 des voix. Reste d\u00e9sormais \u00e0 savoir quel r\u00f4le va jouer Vincent Bollor\u00e9 au sein de Lagard\u00e8re. Vivendi est en effet devenu actionnaire \u00e0 10,6\u00a0% du groupe et n'exclut pas de se renfo\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/arnaud-lagardere-passe-lorage-1200548", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb14611d286c208cc27ece6/1280x720/0602994837722-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T10:53:51Z", "content": "\u00ab\u00a0Je vous remercie chers actionnaires [], c'est un vote sans appel\u00a0\u00bb, s'est f\u00e9licit\u00e9 Arnaud Lagard\u00e8re \u00e0 la fin de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de son groupe ce mardi. Les actionnaires de sa soci\u00e9t\u00e9 ont en effet choisi de rejeter les candidats d'Amber pour renouveler \u2026 [+3866 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Airbus/A\u00e9ronautique\u00a0: Foudres c\u00e9lestes", "description": "La Bourse a du mal \u00e0 d\u00e9crocher les valorisations des avionneurs Airbus et Boeing.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/airbusaeronautique-foudres-celestes-1198575", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea714888fe56f40093b8658/1280x720/0603158724142-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T17:19:47Z", "content": "Il n'est pire aveugle que celui qui ne veut pas voir. La travers\u00e9e de deux \u00e9tapes dramatiques en moins d'une d\u00e9cennie, celle des attentats du 11\u00a0septembre suivie de la crise financi\u00e8re de 2008, avait endurci le secteur a\u00e9rien au point de convaincre jusqu'\u00e0 so\u2026 [+1455 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La Bourse de Paris rebondit \u00e0 4.500 points", "description": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.Dans le reste \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/la-bourse-de-paris-rebondit-a-4500-points-1196171", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-19T09:47:02Z", "content": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.\r\nDans le rest\u2026 [+1266 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Gabriel Nedelec", "title": "Coronavirus : les Bourses europ\u00e9ennes grimpent fortement apr\u00e8s le plan de reprise annonc\u00e9 par Washington", "description": "Les Bourses europ\u00e9ennes sont galvanis\u00e9es par les annonces am\u00e9ricaines d'un plan de d\u00e9confinement progressif qui peut, pour les Etats les moins touch\u00e9s, d\u00e9marrer d\u00e8s ce vendredi. Les tr\u00e8s mauvais chiffres de la croissance chinoise passent au second plan.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-bourses-europeennes-grimpent-fortement-apres-le-plan-de-reprise-annonce-par-washington-1195844", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e8c22af3e454635e9185533/1280x720/0603053952598-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-17T09:22:46Z", "content": "Les annonces am\u00e9ricaines ravissent les march\u00e9s europ\u00e9ens, et font passer les tr\u00e8s mauvais chiffres chinois au second plan. Les places financi\u00e8res du Vieux continent sont en forte hausse en milieu de matin\u00e9e ce vendredi\u00a0: Francfort, Londres, Paris et m\u00eame Mila\u2026 [+2289 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Coronavirus\u00a0: Derichebourg Aeronautics Services envisage de supprimer 700 emplois", "description": "Le sous-traitant a\u00e9ronautique, dont les techniciens travaillent sur les cha\u00eenes de montage d'Airbus et de Dassault, a indiqu\u00e9 aux repr\u00e9sentants du personnel qu'il va devoir supprimer 700 des 1.700 salari\u00e9s. La direction veut n\u00e9gocier un accord de performance \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/coronavirus-derichebourg-aeronautics-services-envisage-de-supprimer-700-emplois-1202899", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd10d1d286c2374f6d91c6/1280x720/0603240627659-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T09:33:36Z", "content": "Le sous-traitant d'Airbus Derichebourg Aeronautics Services \u00e0 Blagnac (Haute-Garonne) a \u00e9voqu\u00e9 le 6\u00a0mai devant les d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s du personnel un futur plan de suppression de 700 emplois parmi ses 1.700 salari\u00e9s en France (2.100 dans le monde), qui interviendra cet\u2026 [+2303 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Bruno Trevidic", "title": "Coronavirus\u00a0: Airbus invente la livraison d'avion sans contact", "description": "Face aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par certains clients pour venir chercher leurs appareils \u00e0 Toulouse ou Hambourg, Airbus a mis au point une proc\u00e9dure compl\u00e8te de \u00ab\u00a0livraison \u00e9lectronique\u00a0\u00bb permettant d'\u00e9viter les d\u00e9placements.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-airbus-invente-la-livraison-davion-sans-contact-1196919", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f17e88fe56f3db62c3f86/1280x720/0603126803908-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T15:55:36Z", "content": "Acheter un avion sans sortir de chez soi, sur Internet, c'est d\u00e9sormais possible chez Airbus. Face aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par certains clients pour venir prendre livraison de leurs appareils \u00e0 Toulouse, Hambourg, Mobile ou Tianjin, l'avionneur offre d\u00e9so\u2026 [+780 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "General Electric veut supprimer 10.000 emplois suppl\u00e9mentaires dans l'aviation", "description": "Le groupe am\u00e9ricain, qui avait d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 2.600 emplois en mars, veut r\u00e9duire d'un quart ses effectifs dans l'aviation. Ses principaux clients Boeing et Airbus p\u00e2tissent de la crise du coronavirus, qui a fait chuter le trafic a\u00e9rien mondial.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/general-electric-veut-supprimer-10000-emplois-dans-laviation-1200441", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0ff96d286c27b720c87c5/1280x720/0603196510342-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T05:53:04Z", "content": "La cure d'aust\u00e9rit\u00e9 du secteur de l'aviation se poursuit. General Electric (GE) a annonc\u00e9 lundi soir qu'il supprimerait 10.000 emplois suppl\u00e9mentaires dans sa division aviation, en raison de la pand\u00e9mie de Covid-19 qui d\u00e9cime le transport a\u00e9rien et les comman\u2026 [+2563 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Airbus\u00a0: la branche d\u00e9fense et espace en manque de visibilit\u00e9", "description": "Dans l'a\u00e9ronautique de d\u00e9fense et le spatial, Airbus a plus que jamais besoin du soutien des Etats. La visibilit\u00e9 sur les commandes est beaucoup trop faible pour permettre \u00e0 ce pilier de jouer les stabilisateurs pour le groupe Airbus.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/airbus-la-branche-defense-et-espace-en-manque-de-visibilite-1198524", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea6facad286c2722631f705/1280x720/0603157311571-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T15:29:20Z", "content": "Pour Airbus Defence and Space, qui p\u00e8se moins de 20\u00a0% de l'activit\u00e9 du groupe Airbus avec un chiffre d'affaires de 10,9\u00a0milliards d'euros, la navigation se pratique aussi dans le brouillard. Bien que l'activit\u00e9 d\u00e9pende en grande partie de la commande publique\u2026 [+3730 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Bruno Trevidic", "title": "Les livraisons d'Airbus au plus bas", "description": "Airbus n'a livr\u00e9 que 14 appareils le mois dernier, contre 74 en avril\u00a02019. Les prises de commandes sont \u00e0 l'arr\u00eat. Face \u00e0 la chute de la demande, l'avionneur pourrait \u00eatre oblig\u00e9 d'en passer par des r\u00e9ductions d'effectifs.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/les-livraisons-dairbus-au-plus-bas-en-avril-1201397", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb43b918fe56f75305107c4/1280x720/0603209974510-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T16:45:27Z", "content": "La d\u00e9gringolade des livraisons d'Airbus s'est poursuivie en avril. Apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 de 86 \u00e0 32 livraisons entre f\u00e9vrier et mars , l'avionneur n'a pu livrer que 14 appareils le mois dernier (12 A320 monocouloirs, un A330 et un A350 bicouloirs) contre 74 en avr\u2026 [+2065 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Le chiffre d'affaires de Safran d\u00e9croche \u00e0 toute vitesse", "description": "Le troisi\u00e8me \u00e9quipementier a\u00e9ronautique mondial annonce un recul du chiffre d'affaires de 8,8\u00a0%, avec un d\u00e9crochage de 20\u00a0% d\u00e8s mars, qui s'est aggrav\u00e9 en avril. Safran promet de g\u00e9n\u00e9rer une tr\u00e9sorerie positive en 2020.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/le-chiffre-daffaires-de-safran-decroche-a-toute-vitesse-1199348", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9cef9d286c251ab020d57/1280x720/0603170354661-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T18:59:34Z", "content": "Safran a annonc\u00e9 mercredi un chiffre d'affaires en baisse de 8,8\u00a0% \u00e0 donn\u00e9es comparables au premier trimestre \u00e0 5,38\u00a0milliards d'euros, cons\u00e9quence de l'impact de la pand\u00e9mie de coronavirus sur les activit\u00e9s du constructeur fran\u00e7ais de moteurs et d'\u00e9l\u00e9ments d\u2026 [+3238 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Bruno Trevidic", "title": "Boeing va supprimer 10\u00a0% de ses effectifs", "description": "Selon le patron de l'avionneur am\u00e9ricain, David Calhoun, le trafic a\u00e9rien ne reviendra pas \u00e0 la normale avant deux ou trois ans et le march\u00e9 des avions civils va r\u00e9tr\u00e9cir durablement. D'o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 de r\u00e9duire la production et les effectifs.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/boeing-va-supprimer-10-de-ses-effectifs-1199237", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea98c6ad286c25b9658f9b9/1280x720/0602976260517-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T14:15:27Z", "content": "Des pertes sans pr\u00e9c\u00e9dent et des suppressions d'emplois par milliers\u00a0: telles sont les perspectives de Boeing pour cette ann\u00e9e 2020, dont les r\u00e9sultats trimestriels, ce mercredi, ne sont qu'un avant-go\u00fbt.\r\nDans un courrier adress\u00e9 aux quelque 160.000 salari\u00e9s\u2026 [+3709 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Bruno Trevidic", "title": "Sans Embraer, Boeing renonce \u00e0 refaire jeu \u00e9gal avec Airbus", "description": "En renon\u00e7ant \u00e0 racheter l'avionneur br\u00e9silien pour 4,2\u00a0milliards de dollars, Boeing se prive de la possibilit\u00e9 de revenir dans la course avec Airbus sur le segment de march\u00e9 des appareils mono-couloirs, qui repr\u00e9sente les deux-tiers de la demande.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/sans-embraer-boeing-renonce-a-refaire-jeu-egal-avec-airbus-1198556", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea704998fe56f66e5655a37/1280x720/0603158166934-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T16:11:33Z", "content": "Si les employ\u00e9s d'Airbus ont un peu de souci \u00e0 se faire, ils pourront toujours se consoler en pensant \u00e0 leurs coll\u00e8gues de Boeing. Depuis deux ans, l'avionneur am\u00e9ricain n'a cess\u00e9 d'accumuler les mauvaises nouvelles. Et malgr\u00e9 les milliards de dollars promis \u2026 [+511 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus: Airbus affirme pouvoir passer la crise sans aide d'Etat", "description": "D\u00e8s le premier trimestre, le groupe plonge dans le rouge, alors que la crise va frapper au maximum au deuxi\u00e8me et troisi\u00e8me trimestre. Le groupe perd 481\u00a0millions d'euros pour un chiffre d'affaires de 10,9\u00a0milliards, en baisse de 15\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-airbus-affirme-pouvoir-passer-la-crise-sans-aide-detat-1199143", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9528d3e454616345a25b5/1280x720/0603168261671-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T10:08:48Z", "content": "D\u00e8s le premier trimestre et avant la catastrophe annonc\u00e9e du second, les comptes d'Airbus montrent la gravit\u00e9 de la crise du coronavirus pour l'a\u00e9ronautique. Tandis que le chiffre d'affaires recule de 15,2\u00a0% sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e \u00e0 10,6\u00a0milli\u2026 [+803 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Enrique Moreira", "title": "Auto\u00a0: Le Maire veut des relocalisations en \u00e9change d'un plan de soutien", "description": "Les constructeurs automobiles fran\u00e7ais doivent relocaliser une partie de leur production, estime ce lundi Bruno Le Maire. En contrepartie, l'Etat pourrait leur apporter des aides afin de surmonter la crise sanitaire du Covid-19, annonce le ministre de l'Econo\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/auto-le-maire-veut-des-relocalisations-en-echange-dun-plan-de-soutien-1201899", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb91b9dd286c25e755cfbe5/1280x720/0603224598169-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T09:30:45Z", "content": "Comment red\u00e9marrer la fili\u00e8re automobile fran\u00e7aise apr\u00e8s deux mois de confinement\u00a0? Le ministre de l'Economie \u00e9met, ce lundi matin, trois pistes de travail. Il voit tout d'abord l'acc\u00e9l\u00e9ration de la transition \u00e9cologique, \u00ab\u00a0premi\u00e8re orientation\u00a0\u00bb pour le sect\u2026 [+1849 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus EasyJet s'organise pour tenir jusqu'\u00e0 2021 sans voler", "description": "La compagnie, deuxi\u00e8me op\u00e9rateur a\u00e9rien en France, d\u00e9clare s'\u00eatre r\u00e9organis\u00e9e de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir tenir neuf mois sans voler. Avec quelque 2 milliards de lignes de cr\u00e9dits suppl\u00e9mentaires, la compagnie britannique mise toutefois sur un rapide retour en vol, \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-easyjet-sorganise-pour-tenir-jusqua-2021-sans-voler-1195599", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9884cc8fe56f6abe23c976/1280x720/0603103013485-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T16:15:18Z", "content": "La compagnie a\u00e9rienne britannique easyJet s'est r\u00e9organis\u00e9e au cours des sept semaines pass\u00e9es de mani\u00e8re \u00e0 pouvoir survivre \u00e0 neuf mois d'interruption totale de trafic. La low cost, dont tous les avions sont clou\u00e9s au sol depuis la fin mars, mise toutefois s\u2026 [+2258 chars]"}]}