{"status": "ok", "totalResults": 7, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sharon Wajsbrot", "title": "La chute du nucl\u00e9aire inqui\u00e8te les industriels", "description": "Les \u00ab\u00a0\u00e9lectro intensifs\u00a0\u00bb ont \u00e9crit \u00e0 Bruno Le Maire et Elisabeth Borne\u00a0: ils demandent plus de visibilit\u00e9 sur la disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais mis \u00e0 mal par la crise du Covid-19.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/la-chute-du-nucleaire-inquiete-les-industriels-1199300", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9a98b8fe56f4246378bf5/1280x720/0603168796387-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:19:53Z", "content": "Paradoxalement alors que les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 chutent partout en Europe sur fond de baisse drastique de la consommation , en France, les industriels s'inqui\u00e8tent. \u00ab\u00a0La baisse de la production nucl\u00e9aire annonc\u00e9e par EDF pour 2020, 2021 et 2022 est pr\u00e9occu\u2026 [+484 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "ArcelorMittal\u00a0: Le fer est chaud", "description": "ArcelorMittal signe \u00e0 nouveau sa pr\u00e9f\u00e9rence pour les lev\u00e9es de fonds en bas de cycle.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/arcelormittal-le-fer-est-chaud-1202065", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb98732d286c2299d4a3768/1280x720/0603226110252-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T17:09:48Z", "content": "Une crise, une augmentation de capital, ce n'est pas \u00e0 un aci\u00e9riste comme ArcelorMittal qu'on reprochera de savoir ma\u00eetriser le train \u00e0 chaud des nouvelles. Les investisseurs ne peuvent pas se sentir pris en tra\u00eetre. Quatre\u00a0ans apr\u00e8s le pr\u00e9c\u00e9dent plongeon de \u2026 [+1758 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "A mille lieues de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, la Bourse signe son meilleur mois d'avril depuis longtemps", "description": "Dop\u00e9 par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, Wall Street a gagn\u00e9 13\u00a0% en avril, sa meilleure performance mensuelle depuis 1987. En Europe, la progression est moins spectaculaire, mais le Dax allemand a tout de m\u00eame avanc\u00e9 de 9\u00a0% et le CAC\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/a-mille-lieues-de-leconomie-reelle-la-bourse-signe-son-meilleur-mois-davril-depuis-longtemps-1200022", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaeed5dd286c27e3e0b6635/1280x720/0603189082754-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-03T16:11:10Z", "content": "Plus de 30\u00a0millions d'Am\u00e9ricains se sont inscrits au ch\u00f4mage ces cinq derni\u00e8res semaines mais pour Wall Street, l'essentiel est ailleurs. Dop\u00e9e par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, la Bourse am\u00e9ricaine vient de vivre son meilleur mois \u2026 [+3124 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julien Dupont-Calbo", "title": "EXCLUSIF Coronavirus\u00a0: l'industrie fran\u00e7aise perd du terrain", "description": "Depuis l'irruption de la pand\u00e9mie en Europe, l'Hexagone a vu son industrie lourde r\u00e9duire drastiquement son activit\u00e9. Plus que ses grands concurrents europ\u00e9ens. Seule l'Italie n'est pas dans une meilleure situation, indique l'indice de la reprise \u00ab\u00a0Kayrros-EY\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/industrie-lourde/exclusif-coronavirus-lindustrie-francaise-perd-du-terrain-1202775", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebcd0628fe56f7eb41a00d4/1280x720/0603234528780-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T05:00:54Z", "content": "C'est le cauchemar des industriels hexagonaux\u00a0: que la crise du coronavirus et le confinement associ\u00e9 leur fassent perdre du terrain sur leurs concurrents europ\u00e9ens. A voir la photo satellite \u00e9mise par l'indice de la relance \u00ab\u00a0Kayrros-EY Consulting\u00a0\u00bb cr\u00e9\u00e9 pou\u2026 [+4492 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sharon Wajsbrot", "title": "La chute du nucl\u00e9aire inqui\u00e8te les industriels", "description": "Les \u00ab\u00a0\u00e9lectro intensifs\u00a0\u00bb ont \u00e9crit \u00e0 Bruno Le Maire et Elisabeth Borne\u00a0: ils demandent plus de visibilit\u00e9 sur la disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais mis \u00e0 mal par la crise du Covid-19.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/la-chute-du-nucleaire-inquiete-les-industriels-1199300", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9a98b8fe56f4246378bf5/1280x720/0603168796387-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:19:53Z", "content": "Paradoxalement alors que les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 chutent partout en Europe sur fond de baisse drastique de la consommation , en France, les industriels s'inqui\u00e8tent. \u00ab\u00a0La baisse de la production nucl\u00e9aire annonc\u00e9e par EDF pour 2020, 2021 et 2022 est pr\u00e9occu\u2026 [+484 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Les sid\u00e9rurgistes europ\u00e9ens craignent d'\u00eatre lamin\u00e9s par la crise", "description": "Les sid\u00e9rurgistes europ\u00e9ens r\u00e9clament \u00e0 Bruxelles une protection aux fronti\u00e8res contre les importations d'acier. La demande sur le Vieux Continent s'est effondr\u00e9e, et nul ne sait quand elle repartira.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/industrie-lourde/les-siderurgistes-europeens-craignent-detre-lamines-par-la-crise-1200426", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0fa333e4546248d2f5d85/1280x720/0603168738321-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T05:30:41Z", "content": "Se rel\u00e8veront-ils\u00a0? Les producteurs europ\u00e9ens d'acier craignent le pire. Non seulement les mesures li\u00e9es au coronavirus ont provoqu\u00e9 un effondrement de leur activit\u00e9 dont ils ne voient pas vraiment l'issue, mais ils redoutent en outre que, lorsque la demande \u2026 [+3848 chars]"}]}