{"status": "ok", "totalResults": 16, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pourquoi banques et assureurs dominent le march\u00e9 de la gestion en Europe", "description": "Des deux c\u00f4t\u00e9s de l'Atlantique, les leaders de la gestion pr\u00e9sentent des profils diff\u00e9rents\u00a0: ind\u00e9pendants et orient\u00e9s sur la gestion passive aux Etats-Unis, filiales de grands groupes bancaires et d'assurance pariant sur la gestion active en Europe.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/gestion-actifs/pourquoi-banques-et-assureurs-dominent-le-marche-de-la-gestion-en-europe-1202591", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebbd865d286c20c9f5858f4/1280x720/0603234242958-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T11:20:38Z", "content": "Avec l'annonce de la cession de la participation de 22\u00a0% de PNC Financial au capital de BlackRock, le plus grand g\u00e9rant d'actifs au monde avec pr\u00e8s de 6.500\u00a0milliards de dollars d'encours, perd son premier actionnaire et ses derniers liens avec un groupe banc\u2026 [+717 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solenn Poullennec", "title": "La crise du coronavirus p\u00e8se sur la solvabilit\u00e9 d'AXA", "description": "L'assureur fran\u00e7ais a subi le chaos provoqu\u00e9 par la pand\u00e9mie de Covid-19 sur les march\u00e9s financiers en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Son ratio de solvabilit\u00e9 est ressorti \u00e0 182\u00a0% \u00e0 la fin du premier trimestre. Son activit\u00e9 a beau avoir \u00e9t\u00e9 en croissance en d\u00e9but d'ann\u00e9e, el\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/la-crise-du-coronavirus-pese-sur-la-solvabilite-daxa-1200708", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb19e318fe56f33a42d1115/1280x720/0603198238359-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T17:09:34Z", "content": "Axa porte d\u00e9j\u00e0 les stigmates de la crise du coronavirus et s'attend \u00e0 ce qu'ils soient de plus en plus visibles. Mardi, le groupe d'assurance fran\u00e7ais a donn\u00e9 un aper\u00e7u de l'impact de la pand\u00e9mie sur ses comptes. Sans d\u00e9tailler l'\u00e9volution de son r\u00e9sultat net\u2026 [+537 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "AXA (FR0000120628) : AXA - Communiqu\u00e9 de presse - Indicateurs d'activit\u00e9 T1 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=925753&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-05T15:46:11Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solenn Poullennec", "title": "Les assureurs pri\u00e9s par leur superviseur d'aider davantage leurs clients", "description": "Le gendarme fran\u00e7ais des assurances les encourage \u00e0 \u00ab\u00a0tenir compte des circonstances exceptionnelles du moment\u00a0\u00bb. Il leur demande par exemple de ne pas p\u00e9naliser les assur\u00e9s ayant \u00e9t\u00e9 incapables de respecter des d\u00e9lais ou encore de traiter en priorit\u00e9 les dem\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/les-assureurs-pries-par-leur-superviseur-daider-davantage-leurs-clients-1196940", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f1fa7d286c24fea418926/1280x720/0603126146623-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T16:29:15Z", "content": "Les assureurs sont plus que jamais sous surveillance. Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 press\u00e9s par le gouvernement de contribuer financi\u00e8rement aux actions de lutte contre la crise \u00e9conomique, ils sont pri\u00e9s par leur superviseur d'aider davantage leurs clients. Une initiative\u2026 [+3453 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Dominique Malecot", "title": "L'\u00e9diteur de logiciel InsideBoard l\u00e8ve 25\u00a0millions d'euros pour doper les entreprises", "description": "En forte croissance, ce sp\u00e9cialiste de la transformation num\u00e9rique des entreprises se donne les moyens de perfectionner son logiciel et d'acc\u00e9l\u00e9rer \u00e0 l'international. Elle est port\u00e9e par le d\u00e9veloppement du travail \u00e0 distance qu'acc\u00e9l\u00e8re la crise du coronavir\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/lediteur-de-logiciel-insideboard-leve-25-millions-deuros-pour-doper-les-entreprises-1199512", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa8462d286c237f178c2b6/1280x720/0603168289846-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T07:53:52Z", "content": "InsideBoard, \u00e9diteur de la plateforme informatique \u00e9ponyme de conduite du changement dans les entreprises, vient de lever 25\u00a0millions d'euros. Ce deuxi\u00e8me tour de financement, ou S\u00e9rie\u00a0B, conduit par AXA Venture Partners avec la participation d'Orange Digital\u2026 [+1674 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "AXA (FR0000120628) : AXA : Information relative au nombre total de droits de vote et d'actions composant le capital", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926629&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-11T15:58:02Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Le certificateur bio Ecocert se renforce dans le conseil RSE", "description": "Pendant la crise sanitaire, le leader mondial de la certification de produits biologiques \u00e9largit son p\u00f4le de formation et de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale en acqu\u00e9rant le cabinet Des Enjeux et des Hommes \u00e0 Paris.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-certificateur-bio-ecocert-se-renforce-dans-le-conseil-rse-1198811", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea818388fe56f467a2d46e0/1280x720/0603145034907-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:48:12Z", "content": "Premier certificateur de produits biologiques dans le monde, Ecocert \u00e0 L'Isle-Jourdain (Gers) renforce son activit\u00e9 de conseil et de formation en acqu\u00e9rant 100\u00a0% du cabinet de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) Des Enjeux et des Homme\u2026 [+2091 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Isabelle Couet", "title": "La crise redonne vie au concept de dette perp\u00e9tuelle", "description": "La relance budg\u00e9taire de l'\u00e9conomie europ\u00e9enne post-pand\u00e9mie s'annonce massive. Pour limiter les co\u00fbts financiers pour les Etats les plus fragiles, des voix appellent \u00e0 l'\u00e9mission de dette perp\u00e9tuelle. Mais les obstacles sont nombreux.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/la-crise-redonne-vie-au-concept-de-dette-perpetuelle-1197387", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea122813e45467b364042e5/1280x720/0603132229350-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:07:41Z", "content": "Alors que le Conseil europ\u00e9en doit \u00e9tudier les moyens de soutenir financi\u00e8rement la relance apr\u00e8s le choc du coronavirus, les id\u00e9es foisonnent . La derni\u00e8re en date porte sur l'\u00e9mission de dette perp\u00e9tuelle. L'Espagne promeut ainsi la cr\u00e9ation d'un fonds d'en\u2026 [+4038 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid-19\u00a0: digitaliser ses \u00e9v\u00e9nements, mode d'emploi", "description": "En raison de l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus, la plupart des \u00e9v\u00e9nements pr\u00e9vus ces derni\u00e8res et ces prochaines semaines sont annul\u00e9s les uns apr\u00e8s les autres. Pour autant, certaines entreprises, comme EcoVadis ou Groupama Centre Manche, ont choisi de les maintenir,\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-numeriques/digital/transformation-digitale/0603074279901-covid-19-digitaliser-ses-evenements-mode-d-emploi-336916.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/21/336916_covid-19-digitaliser-ses-evenements-mode-d-emploi-web-tete-0603085844696.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T05:00:22Z", "content": "Dans le secteur \u00e9v\u00e9nementiel, l'h\u00e9morragie est certaine.\r\nEn raison des mesures de distanciation sociale li\u00e9es \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19\r\n, l'immense majorit\u00e9 des grand-messes pr\u00e9vues ces derni\u00e8res et ces prochaines semaines sont annul\u00e9es, les unes apr\u00e8s les a\u2026 [+4257 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La crise sanitaire pousse \u00e0 transformer les organisations sur toute leur cha\u00eene de valeur", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 fait basculer le monde bascule dans une nouvelle \u00e8re et rend palpable la r\u00e9alit\u00e9 profonde des grands enjeux mondiaux du XXIe si\u00e8cle d\u00e9finis par l'Onu. Une chronique du d\u00e9partement Society & Organizations Center d'HEC Paris.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0602867986421-la-crise-sanitaire-pousse-a-transformer-les-organisations-sur-toute-leur-chaine-de-valeur-336979.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/23/336979_la-crise-sanitaire-pousse-a-transformer-les-organisations-sur-toute-leur-chaine-de-valeur-web-tete-0603127166710.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:00:30Z", "content": "Avec la crise sanitaire mondiale provoqu\u00e9e par le Covid-19, le monde bascule dans une nouvelle \u00e8re et une large remise en question. V\u00e9ritable tsunami, cette crise rend palpable, aux yeux de tous, la r\u00e9alit\u00e9 profonde des grands enjeux mondiaux du XXIe si\u00e8cle d\u2026 [+4757 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Notre-Dame: les promesses de 904 millions de dons ont toutes \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9es", "description": "Un an apr\u00e8s l'incendie, la mobilisation se poursuit. Outre les collectes, des produits partages, un vente aux ench\u00e8res, un ouvrage et bient\u00f4t un spectacle immersif ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s pour d\u00e9gager des ressources.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/notre-dame-les-promesses-de-904-millions-de-dons-ont-toutes-ete-securisees-1195538", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9868708fe56f1734644447/1280x720/0603074503926-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T14:13:57Z", "content": "Monument embl\u00e9matique, Notre-Dame marque le paysage parisien depuis plus de 800 ans et Victor Hugo a contribu\u00e9 \u00e0 sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au del\u00e0 de l'hexagone. Alors le 15 avril 2019, quand un violent incendie en a ravag\u00e9 la charpente et la fl\u00e8che, cela a suscit\u00e9 un \u00e9mo\u2026 [+3951 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pendant la crise, les recrutements continuent chez WeMaintain", "description": "Confinement ou pas, l'activit\u00e9 se poursuit dans la maintenance d'ascenseurs. Aussi WeMaintain maintient tous ses recrutements. Mais avec des entretiens \u00e0 distance. Une vingtaine d'embauches dont programm\u00e9es d'ici \u00e0 la fin de l'ann\u00e9e.", "url": "https://business.lesechos.fr/entrepreneurs/ressources-humaines/0603109768651-pendant-la-crise-les-recrutements-continuent-chez-wemaintain-336908.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336908_pendant-la-crise-les-recrutements-continuent-chez-wemaintain-web-tete-0603109785327.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T12:00:41Z", "content": "L'activit\u00e9 ne ralentit pas pour WeMaintain qui continue \u00e0 engranger des contrats aupr\u00e8s de copropri\u00e9t\u00e9s et de grands op\u00e9rateurs de l'immobilier (AXA Investment Manager, Allianz Real Estate). Fond\u00e9e fin 2017, la plateforme met \u00e0 la disposition des gestionnaire\u2026 [+3146 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Opinion | Covid-19\u00a0: r\u00e9guler le football, vraiment\u00a0?", "description": "Plusieurs personnalit\u00e9s appellent \u00e0 une profonde r\u00e9forme du football, suppos\u00e9ment n\u00e9cessaire apr\u00e8s la crise du Covid-19. Dans un texte, deux \u00e9conomistes du sport montrent au contraire que l'\u00e9conomie du football tourne plut\u00f4t rond\u2026 contrairement aux id\u00e9es re\u00e7u\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/opinion-covid-19-reguler-le-football-vraiment-1201282", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb3e0de8fe56f171b7abac8/1280x720/0603197604622-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T10:20:32Z", "content": "Le monde (du football) d'apr\u00e8s\u00a0! En ces temps de confinement, il n'est pas un jour sans qu'apparaissent ici une tribune, l\u00e0 un article ou une interview, appelant le football \u00e0 faire son \u00ab\u00a0introspection\u00a0\u00bb et son autocritique\u00a0: le football doit se \u00ab\u00a0r\u00e9inventer\u00a0\u2026 [+5965 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SQLI (FR0011289040) : CHIFFRE D\u0092AFFAIRES DU 1ER TRIMESTRE 2020 ET POINT SUR L\u0092IMPACT DU COVID-19", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924341&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-28T15:45:00Z", "content": "Communiqu\u00e9 de presse\r\n28 avril 2020\r\nSQLI, groupe europ\u00e9en de services d\u00e9di\u00e9s au monde du digital, annonce un chiffre d'affaires consolid\u00e9 du 1er trimestre 2020[1] de 59,0 M\u20ac, en repli de 4,9% par rapport au 1er trimestre 2019. Ce niveau d'activit\u00e9 traduit le\u2026 [+7152 chars]"}]}