{"status": "ok", "totalResults": 33, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer", "title": "BNP Paribas lourdement p\u00e9nalis\u00e9 par le coronavirus au premier trimestre", "description": "La premi\u00e8re banque de la zone euro par les actifs est directement frapp\u00e9e par la crise du Covid-19. Elle provisionne plus de 500\u00a0millions d'euros pour encaisser les pertes \u00e0 venir. Son activit\u00e9 de d\u00e9riv\u00e9s d'actions souffre en raison des restrictions de divide\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/bnp-paribas-lourdement-penalise-par-le-coronavirus-au-premier-trimestre-1200405", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0f444d286c2158814cd44/1280x720/0603194528465-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T05:05:17Z", "content": "Il aura suffi de quelques semaines. L'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus - qui a progressivement mis \u00e0 l'arr\u00eat l'\u00e9conomie mondiale - a lourdement pes\u00e9 sur les r\u00e9sultats trimestriels de BNP Paribas, que l'\u00e9tablissement publie ce mardi matin.\r\n\u00ab Les r\u00e9sultats de BNP Parib\u2026 [+2617 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Romain Gueugneau", "title": "Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et BNP Paribas p\u00e9nalis\u00e9s par les secousses sur les march\u00e9s", "description": "Selon l'agence Bloomberg, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale aurait perdu pr\u00e8s de 200\u00a0millions d'euros dans ses activit\u00e9s de d\u00e9riv\u00e9s actions au premier trimestre. BNP Paribas aurait \u00e9galement fait des paris qui se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s perdants, pour un montant similaire.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/societe-generale-et-bnp-paribas-penalises-par-les-secousses-sur-les-marches-1197746", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea263d43e45466b1a7b7105/1280x720/0603140456852-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T03:58:44Z", "content": "Les violentes secousses sur les march\u00e9s financiers au mois de mars, en pleine \u00e9pid\u00e9mie de coronavirus , auraient caus\u00e9 d'importantes pertes dans les activit\u00e9s de trading des banques fran\u00e7aises, et plus particuli\u00e8rement de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et de BNP Paribas. S\u2026 [+2598 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Thibaut Madelin, David Barroux et Elsa Conesa", "title": "Air France\u00a0: l'incroyable bras de fer entre les banques et l'Etat", "description": "Vendredi soir, BNP Paribas et Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale ne faisaient pas partie du syndicat de six banques s'\u00e9tant engag\u00e9es \u00e0 pr\u00eater 4\u00a0milliards d'euros \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne. Elles n\u00e9gociaient pendant le week-end.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/air-france-lincroyable-bras-de-fer-entre-les-banques-et-letat-1198250", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea5b5e9d286c25eef6d0965/1280x720/0603153733362-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T16:23:44Z", "content": "Le plan de sauvetage d'Air France-KLM, annonc\u00e9 vendredi soir par la compagnie a\u00e9rienne et les gouvernements fran\u00e7ais et n\u00e9erlandais, a donn\u00e9 lieu \u00e0 un bras de fer in\u00e9dit entre les banques et Bercy, alors que les tractations se sont poursuivies pendant tout le\u2026 [+3711 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer", "title": "\u00ab Il est erron\u00e9 de consid\u00e9rer que cette \u00e9pargne dort \u00bb", "description": "Pour Laurent Quignon, responsable \u00e9conomie bancaire au sein de la recherche chez BNP Paribas, le surplus d'\u00e9pargne observ\u00e9 en ce moment n'est pas une mauvaise nouvelle. Il rappelle que les d\u00e9p\u00f4ts de la client\u00e8le constituent la principale ressource bancaire.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/il-est-errone-de-considerer-que-cette-epargne-dort-1199365", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa5364d286c21bd92e87d4/1280x720/0603169952734-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T04:26:39Z", "content": "L'\u00e9pargne a atteint des montants record au premier trimestre. Comment expliquer un ph\u00e9nom\u00e8ne aussi puissant ?\u00a0\r\nL'\u00e9pargne est la diff\u00e9rence entre les revenus et la consommation. D'un c\u00f4t\u00e9, les revenus ont diminu\u00e9 dans leur ensemble depuis le confinement [cert\u2026 [+2450 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Thibaut Madelin", "title": "BNP Paribas et Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale rejoignent le pool bancaire d'Air France", "description": "Apr\u00e8s des tractations tout le weekend, les deux banques commerciales fran\u00e7aises se sont finalement jointes au syndicat bancaire qui va accorder \u00e0 la compagnie a\u00e9rienne un pr\u00eat garanti par l'Etat de 4 milliards d'euros.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/bnp-paribas-et-societe-generale-rejoignent-le-pool-bancaire-dair-france-1198570", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea70eb13e45464c3b61eff5/1280x720/0603158519212-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T16:54:47Z", "content": "Les tractations du weekend ont port\u00e9 leurs fruits. Apr\u00e8s avoir d'abord refus\u00e9 de participer au syndicat bancaire qui doit apporter 4 milliards d'euros de pr\u00eat garanti par l'Etat \u00e0 Air France, BNP Paribas et Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale ont finalement rejoint le pool. \u00ab I\u2026 [+1717 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Romain Gueugneau", "title": "Banques fran\u00e7aises : les pertes de Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale jettent un froid", "description": "L'extr\u00eame volatilit\u00e9 des march\u00e9s financiers et les provisions li\u00e9es \u00e0 la crise du coronavirus ont fait basculer les comptes de la banque dans le rouge. De quoi mettre la pression sur BNP Paribas, Cr\u00e9dit Agricole, BPCE et Natixis, qui publient leurs r\u00e9sultats \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/banques-francaises-les-pertes-de-societe-generale-jettent-un-froid-1200041", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaf8fc83e454644cc1adf35/1280x720/0603189018198-web.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T03:45:23Z", "content": "Apr\u00e8s les banques am\u00e9ricaines et quelques europ\u00e9ennes, c'est au tour des \u00e9tablissements fran\u00e7ais de passer le \u00ab\u00a0stress test\u00a0\u00bb grandeur nature du coronavirus. Cette semaine s'annonce riche en enseignements sur la capacit\u00e9 des banques tricolores \u00e0 traverser la \u2026 [+3545 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Romain Gueugneau", "title": "Le nombre de banquiers millionnaires a augment\u00e9 l'an dernier", "description": "Chez BNP Paribas et Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale, le nombre de salari\u00e9s \u00e9margeant \u00e0 plus d'un million d'euros a bondi de 20\u00a0%. Il reste stable chez CACIB et Natixis. Ces r\u00e9mun\u00e9rations refl\u00e8tent les bonnes performances de 2019, avant que la crise du coronavirus ne fasse p\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/le-nombre-de-banquiers-millionnaires-a-augmente-lan-dernier-1200646", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb17cf98fe56f4d13548e36/1280x720/0603197109922-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T14:47:29Z", "content": "C'est une photographie du \u00ab\u00a0monde d'avant\u00a0\u00bb dans la banque, avant l'impact de la crise du coronavirus sur les r\u00e9sultats financiers , et donc les r\u00e9mun\u00e9rations. Mais elle n'en sera pas moins regard\u00e9e de pr\u00e8s, particuli\u00e8rement en p\u00e9riode de tensions \u00e9conomiques\u2026 [+3145 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer, Romain Gueugneau et Thibaut Madelin", "title": "Les banques fran\u00e7aises par\u00e9es \u00e0 affronter une ann\u00e9e pleine d'incertitudes", "description": "Provisions en hausse, d\u00e9riv\u00e9s d'actions touch\u00e9s de plein fouet\u00a0: en moins d'un mois, la crise du coronavirus a sem\u00e9 le trouble au sein des grandes banques fran\u00e7aises. Gorg\u00e9es de liquidit\u00e9s et toujours largement capitalis\u00e9es, elles s'appr\u00eatent \u00e0 affronter une \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/les-banques-francaises-parees-a-affronter-une-annee-pleine-dincertitudes-1201715", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb7dd923e454625894e25b5/1280x720/0603209211193-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-10T10:55:44Z", "content": "Elles auront limit\u00e9 la casse, mais jusqu'\u00e0 quand\u00a0? Les quatre grandes banques fran\u00e7aises cot\u00e9es ont conclu avec des fortunes diverses un premier trimestre difficile, marqu\u00e9 par la crise du coronavirus. A l'arriv\u00e9e, un \u00e9tablissement dans le rouge, Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9\u2026 [+6550 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer", "title": "Carrefour met fin \u00e0 son offre de banque mobile C-Zam", "description": "Les clients sont invit\u00e9s \u00e0 cl\u00f4turer leurs comptes avant le 15\u00a0juillet et pourront \u00eatre accueillis chez Nickel. En trois ans d'existence, l'offre C-Zam n'a jamais atteint la masse critique. Carrefour Banque veut donner la priorit\u00e9 \u00e0 sa carte Pass et au cr\u00e9dit.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/carrefour-met-fin-a-son-offre-de-banque-mobile-c-zam-1202686", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebc1be88fe56f2c8c340396/1280x720/0603234457464-web.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T16:08:41Z", "content": "La mention barre le site Web de C-Zam, l'offre de banque en ligne lanc\u00e9e par Carrefour en 2017\u00a0: \u00ab\u00a0cl\u00f4ture des comptes C-Zam le 15\u00a0juillet 2020\u00a0\u00bb. Dans deux mois, Carrefour Banque - la filiale de services financiers du groupe de distribution - cessera la comm\u2026 [+372 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Lagard\u00e8re\u00a0: derni\u00e8re ligne droite pour l'AG de tous les dangers", "description": "Les votes des actionnaires partent en ce moment pour l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5\u00a0mai. Arnaud Lagard\u00e8re dispose de solides alli\u00e9s, depuis que Vivendi a franchi le seuil des 10\u00a0% du capital, et que Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re a achet\u00e9 environ 3,5\u00a0%. Amber, avec s\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/lagardere-derniere-ligne-droite-pour-lag-de-tous-les-dangers-1198612", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7b85f3e4546619a1acf13/1280x720/0603158071208-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T05:00:04Z", "content": "C'est ces jours-ci que se joue l'avenir du groupe Lagard\u00e8re. BPSS, la filiale de BNP Paribas qui centralise les votes des actionnaires doit avoir re\u00e7u samedi au plus tard les bulletins de vote par correspondance pour l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5\u00a0mai, qui se tien\u2026 [+2618 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer", "title": "Coronavirus\u00a0: les r\u00e9sultats de Cr\u00e9dit Agricole SA en repli de 16\u00a0% au premier trimestre", "description": "L'entit\u00e9 cot\u00e9e du groupe mutualiste a d\u00e9gag\u00e9 un r\u00e9sultat net part du groupe de 638\u00a0millions d'euros sur les trois premiers mois de 2020. Le groupe a d\u00fb passer plusieurs centaines de millions d'euros de provisions pour parer aux effets \u00e9conomiques de l'\u00e9pid\u00e9mi\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/coronavirus-les-resultats-de-credit-agricole-sa-en-repli-de-16-au-premier-trimestre-1200757", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb244d83e454623bf3c1cd3/1280x720/0603198496640-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T05:00:52Z", "content": "Apr\u00e8s\u00a0Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale et BNP Paribas, c'est au tour de Cr\u00e9dit Agricole de r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 quel point la crise du coronavirus l'a affect\u00e9 au premier trimestre.\u00a0Cr\u00e9dit Agricole SA (CASA), l'entit\u00e9 cot\u00e9e du groupe mutualiste, a d\u00e9voil\u00e9\u00a0ce mercredi matin un r\u00e9sultat n\u2026 [+3462 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer et Gabriel Nedelec", "title": "Banques: l'exposition au risque de march\u00e9 au plus haut au premier trimestre", "description": "La \u00ab\u00a0value at risk\u00a0\u00bb des grandes banques am\u00e9ricaines est au plus haut depuis dix ans pour les banques am\u00e9ricaines. Elle a augment\u00e9 moins brutalement dans les banques europ\u00e9ennes. En cause, la \u00ab\u00a0dislocation\u00a0\u00bb des march\u00e9s au premier trimestre.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/banques-lexposition-au-risque-de-marche-au-plus-haut-au-premier-trimestre-1202124", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba2e898fe56f7b091869e5/1280x720/0603224453141-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T05:05:42Z", "content": "Pour les banques, les risques se sont consid\u00e9rablement accrus depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire. Outre le niveau des provisions, il suffit d'observer l'indicateur mesurant les pertes potentielles maximales que les banques sont susceptibles d'enregistrer e\u2026 [+3619 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Les Coronabonds peuvent-ils sauver l'Europe\u00a0?", "description": "L'id\u00e9e d'Eurobonds ou de Coronabonds, mutualisant les obligations de la dette europ\u00e9enne, ressurgit au coeur de la crise li\u00e9e au coronavirus. Pour \u00ab\u00a0La Story\u00a0\u00bb, le podcast d'actualit\u00e9 des \u00ab\u00a0Echos\u00a0\u00bb, Pierrick Fay et ses invit\u00e9s en d\u00e9cryptent les m\u00e9canismes et \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-coronabonds-peuvent-ils-sauver-leurope-1196883", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f08d9d286c270654dc853/1280x720/0603126178044-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T14:53:35Z", "content": "Comment vous abonner \u00e0 La Story ?\r\nLes pays membres de l'Union europ\u00e9enne se sont accord\u00e9s, apr\u00e8s des heures de visioconf\u00e9rence, sur un plan de sauvetage de 500\u00a0milliards d'euros pour l'\u00e9conomie europ\u00e9enne. Il y manquerait toutefois pour certains un ingr\u00e9dien\u2026 [+1781 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "BNP Paribas/Banques\u00a0: Courage, ne fuyez pas", "description": "BNP Paribas donne davantage de perspectives sur son r\u00e9sultat net que sur ses provisions.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/bnp-paribasbanques-courage-ne-fuyez-pas-1200710", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb19ee5d286c27aca08f374/1280x720/0603198434324-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T17:12:41Z", "content": "Qui m'aime me suive, voil\u00e0 un message qui passe plus difficilement quand tout le monde chemine dans le brouillard. Le b\u00e9n\u00e9fice trimestriel meilleur que pr\u00e9vu de BNP Paribas n'a donc pas vraiment r\u00e9veill\u00e9 les ardeurs (+2,9\u00a0% contre +1,6\u00a0% pour le secteur), m\u00eam\u2026 [+1232 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Gabriel Nedelec", "title": "Finance verte : Total vis\u00e9 par la premi\u00e8re r\u00e9solution climatique d\u00e9pos\u00e9e par des investisseurs en France", "description": "Un groupe d'investisseurs, constitu\u00e9 notamment de La Banque Postale Asset Management ou encore de Cr\u00e9dit Mutuel, souhaite que Total prenne en compte l'utilisation par ses clients du p\u00e9trole qu'il produit dans ses objectifs de r\u00e9duction d'\u00e9missions de gaz \u00e0 ef\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/finance-verte-total-vise-par-la-premiere-resolution-climatique-deposee-par-des-investisseurs-en-france-1195033", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e96dd4ad286c2602158ae55/1280x720/0603095654062-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T10:07:40Z", "content": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, Total devait faire face \u00e0 la pression des ONG sur les sujets environnementaux. Aujourd'hui, c'est \u00e0 ses actionnaires qu'il doit r\u00e9pondre. Un groupe d'investisseurs vient en effet de d\u00e9poser, pour la premi\u00e8re fois, une r\u00e9solution portant sur d\u2026 [+4268 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Antoine Boudet et Edouard Lederer", "title": "Coronavirus Le cri d'alarme du patron de Conforama face au silence des banques pour obtenir un pr\u00eat garanti par l'Etat", "description": "En pleine discussion avec ses quatre banques partenaires, HSBC, Cr\u00e9dit du Nord, LCL et BNP Paribas, et le Ciri, pour franchir le cap de l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19, le patron du num\u00e9ro trois fran\u00e7ais de l'ameublement d\u00e9nonce une situation bloqu\u00e9e. Malgr\u00e9 de bons r\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/coronavirus-le-cri-dalarme-du-patron-de-conforama-face-au-silence-des-banques-pour-obtenir-un-pret-garanti-par-letat-1195619", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e988ea88fe56f2da92d0fc5/1280x720/0603103326910-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T16:56:52Z", "content": "Conforama passera-t-il la crise du coronavirus\u00a0? Pour ce faire, le num\u00e9ro trois fran\u00e7ais de l'ameublement, derri\u00e8re Ikea et But, a besoin d'un pont financier, d'un \u00ab\u00a0bridge\u00a0\u00bb dans le langage bancaire, en clair d'un pr\u00eat pour passer ce cap difficile. Car sa tr\u2026 [+4469 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Coronavirus : les fonds europ\u00e9ens font face \u00e0 des retraits historiques", "description": "Les investisseurs ont retir\u00e9 pr\u00e8s de 290 milliards d'euros des fonds ouverts europ\u00e9ens en mars, un record historique. La fuite des investisseurs conjugu\u00e9e \u00e0 la chute des march\u00e9s repr\u00e9sente une double peine pour le secteur.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/gestion-actifs/coronavirus-les-fonds-europeens-font-face-a-des-retraits-historiques-1197005", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fcbd98fe56f44553e5d94/1280x720/0603126943277-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T04:45:35Z", "content": "Une h\u00e9morragie sans pr\u00e9c\u00e9dent. Les fonds ouverts europ\u00e9ens ont accus\u00e9 pr\u00e8s de 290 milliards d'euros de d\u00e9collecte en mars, un record historique, selon des donn\u00e9es Morningstar fournies en exclusivit\u00e9 aux \u00abEchos\u00bb. Fonds actifs ou passifs, ESG ou non, tous ont e\u2026 [+2759 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Fr\u00e9d\u00e9ric Schaeffer", "title": "Coronavirus\u00a0: la pression s'accro\u00eet sur les banques chinoises", "description": "Les grandes banques chinoises se pr\u00e9parent \u00e0 une baisse sans pr\u00e9c\u00e9dent de leurs r\u00e9sultats cette ann\u00e9e. Les autorit\u00e9s ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une hausse des cr\u00e9ances douteuses, en d\u00e9pit des facilit\u00e9s de paiement accord\u00e9es aux PME. Ces derni\u00e8res ont vu leurs revenus chuter \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/coronavirus-la-pression-saccroit-sur-les-banques-chinoises-1197369", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1168c8fe56f63152072a7/1280x720/0603133062573-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T04:15:40Z", "content": "D\u00e9voilant leurs r\u00e9sultats annuels le mois dernier, les grandes banques publiques chinoises (Bank of China, ICBC, Agricultural Bank of China, China Construction Bank) s'\u00e9taient gard\u00e9es de tout triomphalisme, en d\u00e9pit de b\u00e9n\u00e9fices nets en hausse. Et pour cause.\u2026 [+3234 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer et Romain Gueugneau", "title": "Dans la banque, les cong\u00e9s et RTT impos\u00e9s se g\u00e9n\u00e9ralisent", "description": "De nombreuses banques imposent la prise de jours de cong\u00e9s avant la fin mai. Une d\u00e9cision forc\u00e9ment sensible, au moment o\u00f9 les salari\u00e9s se mobilisent sur la distribution de pr\u00eats garantis par l'Etat.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/dans-la-banque-les-conges-et-rtt-imposes-se-generalisent-1196607", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9e71718fe56f7f0914bf35/1280x720/0603122112782-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T04:07:49Z", "content": "Avec le d\u00e9confinement en ligne de mire, le secteur bancaire commence \u00e0 pr\u00e9parer le retour \u00e0 une vie \u00ab\u00a0normale\u00a0\u00bb. De quoi charger les agendas de n\u00e9gociation dans les semaines et mois \u00e0 venir entre directions et repr\u00e9sentants du personnel.\r\nIl s'agit \u00e0 la fois \u2026 [+2835 chars]"}]}