{"status": "ok", "totalResults": 17, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "Coronavirus\u00a0: Bouygues Telecom r\u00e9siste bien \u00e0 la crise", "description": "Le chiffre d'affaires de l'op\u00e9rateur a progress\u00e9 de 2,5\u00a0% au premier trimestre, selon les r\u00e9sultats publi\u00e9s ce jeudi matin. Mais le confinement a fait baisser la vente de terminaux en magasin ainsi que les revenus du roaming. Au global l'impact de la crise se\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/coronavirus-bouygues-telecom-resiste-bien-a-la-crise-1202890", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd098c8fe56f521c58e967/1280x720/0603240422119-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T09:03:18Z", "content": "Martin Bouygues peut se r\u00e9jouir d'avoir plusieurs cordes \u00e0 son arc. Alors que les activit\u00e9s construction et m\u00e9dias (TF1) de son groupe ont \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9es par la crise, Bouygues Telecom, lui, r\u00e9siste bien.\r\nCertes, le coronavirus a amput\u00e9 le chiffre d'a\u2026 [+3121 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sebastien Dumoulin", "title": "Free, solide face \u00e0 la crise", "description": "L'op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9coms avait retrouv\u00e9 une dynamique de croissance avant que le coronavirus ne g\u00e8le d\u00e9ploiements et recrutements. Le groupe de Xavier Niel compte repartir avec une nouvelle box et une offre aux TPE/PME.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/free-solide-face-a-la-crise-1202274", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba884dd286c2645306d1f7/1280x720/0603228919570-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T11:26:34Z", "content": "\u00ab\u00a0Le groupe a tenu bon\u00a0\u00bb, s'est r\u00e9joui Thomas Reynaud, le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Iliad -\u00a0la maison m\u00e8re de Free\u00a0- \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du premier trimestre de l'op\u00e9rateur. Le trublion des t\u00e9l\u00e9coms enregistrait de bons chiffres sur les tr\u2026 [+2814 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "L'Arcep reste vigilante sur les d\u00e9ploiements de la fibre, malgr\u00e9 la crise", "description": "Auditionn\u00e9 ce mercredi par le S\u00e9nat, S\u00e9bastien Soriano, le pr\u00e9sident du r\u00e9gulateur des t\u00e9l\u00e9coms, a exhort\u00e9 les op\u00e9rateurs \u00e0 continuer \u00e0 d\u00e9ployer la fibre et la 4G, malgr\u00e9 le confinement. Les ench\u00e8res 5G devraient se tenir fin juillet ou en septembre.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/larcep-reste-vigilante-sur-les-deploiements-de-la-fibre-malgre-la-crise-1197269", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea05c3b8fe56f54f8096d25/1280x720/0603133066474-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T15:00:20Z", "content": "Le message est clair. Les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms ne pourront pas utiliser la crise du coronavirus pour se justifier des \u00e9ventuels retards dans la fibre optique ou la 4G. C'est l'avertissement qu'a fait passer S\u00e9bastien Soriano, le pr\u00e9sident de l'Arcep, le r\u00e9gula\u2026 [+3191 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Les actionnaires-salari\u00e9s voient leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil", "description": "Les groupes fran\u00e7ais dont l'actionnariat salari\u00e9 est d\u00e9velopp\u00e9 ont particuli\u00e8rement souffert de la crise boursi\u00e8re et des annulations de dividendes. Mais la dur\u00e9e de d\u00e9tention de ce type de participation, l'abondement, la d\u00e9cote, voire parfois la garantie du \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-actionnaires-salaries-voient-leur-epargne-fondre-comme-neige-au-soleil-1197772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea274b53e454615f514ed95/1280x720/0603138966539-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T05:10:20Z", "content": "La France comptait 2,9 millions d'actionnaires salari\u00e9s au 31 d\u00e9cembre 2019. Ces particuliers, qui ne sont pas forc\u00e9ment des boursicoteurs aguerris, ont vu leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil. Quasiment tous les groupes du CAC 40 sont en effet encore da\u2026 [+4664 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "T\u00e9l\u00e9coms : le coronavirus ampute les revenus du \u00ab roaming \u00bb", "description": "Les avions \u00e9tant clou\u00e9s au sol, les frais d'itin\u00e9rance pr\u00e9lev\u00e9s par les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms en cas de d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger pourraient baisser de moiti\u00e9 pour tomber \u00e0 25 milliards de dollars, selon Juniper Research.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/telecoms-le-coronavirus-ampute-les-revenus-du-roaming-1195298", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97f4738fe56f08fa79deb5/1280x720/0603089541215-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T06:00:18Z", "content": "La fermeture compl\u00e8te de l'a\u00e9roport d'Orly depuis deux semaines et les avions clou\u00e9s au sol \u00e0 Roissy se \u00ab\u00a0voient\u00a0\u00bb d\u00e9sormais dans les comptes des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms. L'arr\u00eat du tourisme international est en train d'amputer les revenus du \u00ab\u00a0roaming\u00a0\u00bb, ces fra\u2026 [+2863 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Lamia Barbot", "title": "JO 2024\u00a0: Bouygues construira le centre aquatique de Saint-Denis", "description": "Situ\u00e9 en Seine-Saint-Denis, le centre aquatique sera reli\u00e9 au Stade de France par une passerelle surplombant l'Autoroute A1. Le projet de Bouygues, qui \u00e9tait en concurrence avec Vinci, propose des murs mobiles dans la piscine permettant de scinder les bassins\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/jo-2024-bouygues-construira-le-centre-aquatique-de-saint-denis-1199601", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaaae1c8fe56f2d0c491044/1280x720/0603174852478-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T10:52:17Z", "content": "Installation phare des Jeux Olympiques et paralympiques de Paris 2024, le futur centre aquatique qui sera situ\u00e9 \u00e0 Saint-Denis (Seine-Saint-Denis) a \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9 jeudi matin par la M\u00e9tropole du Grand Paris (MGP), ma\u00eetre d'ouvrage.\r\nEn concurrence avec Vinci, c'\u2026 [+3474 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Hauts de Seine : reprise progressive du chantier d'Eole", "description": "Apr\u00e8s un mois d'interruption totale des travaux, le chantier de prolongement du RER E vers l'Ouest reprend tr\u00e8s progressivement depuis le 14 avril.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/hauts-de-seine-reprise-progressive-du-chantier-deole-1195778", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9954003e454661b031f3b3/1280x720/0603103231723-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-17T07:00:08Z", "content": "Jug\u00e9 prioritaire par la SNCF, l'important chantier de prolongement du RER Eole red\u00e9marre lentement. L'accord entre le gouvernement et les repr\u00e9sentants du BTP dans la foul\u00e9e de la publication du \u00ab\u00a0guide pratique s\u00e9curit\u00e9 sanitaire\u00a0\u00bb de l'OPPBTP (Organisme Pro\u2026 [+1583 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Le certificateur bio Ecocert se renforce dans le conseil RSE", "description": "Pendant la crise sanitaire, le leader mondial de la certification de produits biologiques \u00e9largit son p\u00f4le de formation et de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale en acqu\u00e9rant le cabinet Des Enjeux et des Hommes \u00e0 Paris.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-certificateur-bio-ecocert-se-renforce-dans-le-conseil-rse-1198811", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea818388fe56f467a2d46e0/1280x720/0603145034907-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:48:12Z", "content": "Premier certificateur de produits biologiques dans le monde, Ecocert \u00e0 L'Isle-Jourdain (Gers) renforce son activit\u00e9 de conseil et de formation en acqu\u00e9rant 100\u00a0% du cabinet de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) Des Enjeux et des Homme\u2026 [+2091 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Myriam Chauvot", "title": "En d\u00e9pit du coronavirus, feu vert aux travaux sur le titanesque chantier anglais HS2", "description": "Les travaux commenceront cet \u00e9t\u00e9 pour les majors fran\u00e7aises Bouygues, Vinci et Eiffage qui participent au projet \u00e0 100 milliards de livres sterling de la ligne \u00e0 grande vitesse entre Londres et Birmingham. Ce chantier constitue un fort soutien face au Covid-1\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/immobilier-btp/en-depit-du-coronavirus-feu-vert-aux-travaux-sur-le-titanesque-chantier-anglais-hs2-1195113", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9712f58fe56f60c30a8f45/1280x720/0603096122508-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T13:56:35Z", "content": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent ils \u00e9taient pressentis, d\u00e9sormais leurs contrats sont confirm\u00e9s. Les majors du BTP actifs sur la conception de la ligne \u00e0 grande vitesse (LGV) britannique HS2, dont les Fran\u00e7ais Bouygues, Vinci et Eiffage, ont tous re\u00e7u confirmation qu'ils \u00e9ta\u2026 [+2014 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Notre-Dame: les promesses de 904 millions de dons ont toutes \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9es", "description": "Un an apr\u00e8s l'incendie, la mobilisation se poursuit. Outre les collectes, des produits partages, un vente aux ench\u00e8res, un ouvrage et bient\u00f4t un spectacle immersif ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s pour d\u00e9gager des ressources.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/notre-dame-les-promesses-de-904-millions-de-dons-ont-toutes-ete-securisees-1195538", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9868708fe56f1734644447/1280x720/0603074503926-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T14:13:57Z", "content": "Monument embl\u00e9matique, Notre-Dame marque le paysage parisien depuis plus de 800 ans et Victor Hugo a contribu\u00e9 \u00e0 sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au del\u00e0 de l'hexagone. Alors le 15 avril 2019, quand un violent incendie en a ravag\u00e9 la charpente et la fl\u00e8che, cela a suscit\u00e9 un \u00e9mo\u2026 [+3951 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Valerie Landrieu", "title": "Relation client\u00a0: 4 strat\u00e9gies cl\u00e9s\u00a0pour pr\u00e9server le contact durant le confinement", "description": "Qu'elles soient de grande consommation ou B2B, les marques les plus actives entretiennent la conversation avec leurs clients durant la phase de confinement\u00a0 que n\u00e9cessite la crise du coronavirus. Plusieurs pistes doivent simultan\u00e9ment \u00eatre explor\u00e9es.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-marketing/marketing/experience-client/0603073890870-relation-client-4-strategies-cles-pour-preserver-le-contact-336888.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336888_relation-client-4-strategies-cles-pour-preserver-le-contact-web-0603108728517.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:30:00Z", "content": "Boutiques ferm\u00e9es, consommateurs confin\u00e9s, \u00e9conomie affaiblie. \u00ab\u00a0M\u00eame nos clients les plus aguerris dans la gestion de crise ont perdu leurs rep\u00e8res\u00a0\u00bb, confie une consultante, experte en marketing et strat\u00e9gies digitales. Face \u00e0 la situation, les marques mise\u2026 [+6875 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Au jour le jour,\u00a0le coronavirus impose de nouvelles\u00a0r\u00e8gles\u00a0du jeu aux organisations", "description": "GESTION DE CRISE - Garantir la sant\u00e9 des collaborateurs, g\u00e9rer le ch\u00f4mage partiel, pr\u00e9server la tr\u00e9sorerie, r\u00e9orienter l'activit\u00e9\u2026 Les entreprises prennent de lourdes d\u00e9cisions, sur tous les fronts - avec une primaut\u00e9 pour les ressources humaines -, pour fair\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/organisation-des-entreprises/0603126079725-au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-337062.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/27/337062_au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-web-tete-0603138639416.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:45Z", "content": "Avec le tsunami sanitaire, un leitmotiv est revenu dans de nombreuses entreprises\u00a0: \u00ab\u00a0People first\u00a0!\u00a0\u00bb, ont proclam\u00e9 grands groupes et PME. La sant\u00e9 et la situation en emploi des collaborateurs se sont, de fait, impos\u00e9es comme les premiers dossiers \u00e0 traiter.\u2026 [+6778 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DRONE VOLT (FR0013088606) : DRONE VOLT confirme son \u00e9ligibilit\u00e9 au PEA-PME", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924025&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-27T16:00:00Z", "content": "Villepinte, le 27 avril 2020\r\nDRONE VOLT, expert en intelligence artificielle embarqu\u00e9e et constructeur de drones civils professionnels, confirme respecter tous les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9[1] au PEA-PME pr\u00e9cis\u00e9s par le d\u00e9cret d'application en date du 4 mars 20\u2026 [+2885 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DRONE VOLT (FR0013088606) : DRONE VOLT livre des masques de protection dans le cadre de la lutte contre l\u0092\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=925823&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-05T16:00:00Z", "content": "Villepinte, le 5 mai 2020\r\nDRONE VOLT, expert en intelligence artificielle embarqu\u00e9e et constructeur de drones civils professionnels, annonce avoir command\u00e9, re\u00e7u et livr\u00e9 des masques de protection \u00e0 des entreprises industrielles et des collectivit\u00e9s locales \u2026 [+3129 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DRONE VOLT (FR0013088606) : DRONE VOLT obtient un Pr\u00eat Garanti par l\u0092Etat (PGE) de 500 000 euros", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923283&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-22T15:45:00Z", "content": "Villepinte, le 22 avril 2020\r\nDRONE VOLT, expert en intelligence artificielle embarqu\u00e9e et constructeur de drones civils professionnels, annonce avoir obtenu un Pr\u00eat Garanti par l'Etat (PEG) aupr\u00e8s de son principal partenaire bancaire.\r\nLe groupe DRONE VOLT d\u2026 [+3612 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DRONE VOLT (FR0013088606) : Activit\u00e9 du 1er trimestre 2020 impact\u00e9e par la crise sanitaire mais potentiel commercial confirm\u00e9", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=922251&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-15T15:45:00Z", "content": "<ul><li>Activit\u00e9 perturb\u00e9e par les difficult\u00e9s d'approvisionnement puis les mesures de confinement\u00a0;</li><li>Aucune annulation de commande et de nouvelles demandes enregistr\u00e9es\u00a0;</li><li>S\u00e9curisation des ressources financi\u00e8res\u00a0;</li><li>Pipeline commercial to\u2026 [+7916 chars]"}]}