{"status": "ok", "totalResults": 25, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer", "title": "Carrefour met fin \u00e0 son offre de banque mobile C-Zam", "description": "Les clients sont invit\u00e9s \u00e0 cl\u00f4turer leurs comptes avant le 15\u00a0juillet et pourront \u00eatre accueillis chez Nickel. En trois ans d'existence, l'offre C-Zam n'a jamais atteint la masse critique. Carrefour Banque veut donner la priorit\u00e9 \u00e0 sa carte Pass et au cr\u00e9dit.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/carrefour-met-fin-a-son-offre-de-banque-mobile-c-zam-1202686", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebc1be88fe56f2c8c340396/1280x720/0603234457464-web.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T16:08:41Z", "content": "La mention barre le site Web de C-Zam, l'offre de banque en ligne lanc\u00e9e par Carrefour en 2017\u00a0: \u00ab\u00a0cl\u00f4ture des comptes C-Zam le 15\u00a0juillet 2020\u00a0\u00bb. Dans deux mois, Carrefour Banque - la filiale de services financiers du groupe de distribution - cessera la comm\u2026 [+372 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck, Dominique Chapuis et Philippe Bertrand", "title": "Coronavirus\u00a0: comment la distribution des masques grand public se met en place", "description": "La secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre de l'Economie, Agn\u00e8s Pannier-Runacher, a annonc\u00e9 ce lundi que 38\u00a0millions de masques lavables seraient disponibles la semaine pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9confinement pour le grand public. Ils seront en vente dans les pharmacies, les\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-comment-la-distribution-des-masques-grand-public-se-met-en-place-1198574", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea711b8d286c24fa72fc355/1280x720/0603157233176-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T17:07:55Z", "content": "Ils arrivent. Les masques en tissu certifi\u00e9s conforme pour se prot\u00e9ger du coronavirus seront bient\u00f4t disponibles en pharmacie, en supermarch\u00e9, dans les bureaux de tabac et ailleurs. La secr\u00e9taire d'Etat aupr\u00e8s du ministre de l'Economie, Agn\u00e8s Pannier-Runacher\u2026 [+4700 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "Carrefour baisse r\u00e9duit la r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants et son dividende", "description": "Le distributeur annonce la r\u00e9duction de 25\u00a0% du salaire fixe de son PDG et la division par deux de son dividende. Il suit les recommandations du gouvernement et de l'Afep, alors m\u00eame que son activit\u00e9 se poursuit et qu'il n'a pas demand\u00e9 l'aide de l'Etat.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/carrefour-baisse-reduit-la-remuneration-de-ses-dirigeants-et-son-dividende-1196535", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dc9a3d286c26bd2723505/1280x720/0603122274603-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T16:09:32Z", "content": "Carrefour se veut exemplaire. Le distributeur se conforme aux recommandations de l'Afep en diminuant la r\u00e9mun\u00e9ration de ses dirigeants pour la p\u00e9riode de la crise du coronavirus. Le groupe baisse aussi le montant des jetons de pr\u00e9sence de ses administrateurs.\u2026 [+2535 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicole Buyse", "title": "Coronavirus\u00a0: Dejbox s'est converti \u00e0 la livraison \u00e0 domicile", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 de livraison de panier-repas en entreprise a perdu 80\u00a0% de son chiffre d'affaires avec le confinement. En trois semaines, elle s'est r\u00e9orient\u00e9e vers les livraisons \u00e0 domicile.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/hauts-de-france/coronavirus-dejbox-sest-converti-a-la-livraison-a-domicile-1198813", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea8187d3e454644645c1f7e/1280x720/0603144755662-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:50:57Z", "content": "Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Lille en 2014, la start-up Dejbox livrait jusqu'au 18\u00a0mars dernier 20.000 paniers-repas par jour \u00e0 environ 100.000 salari\u00e9s dans des entreprises situ\u00e9es en p\u00e9riph\u00e9rie de six grandes villes\u00a0: Lille, Paris, Bordeaux, Lyon, Nantes et Grenoble. \u00ab\u00a0Du jour \u2026 [+2031 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "Coronavirus\u00a0: le confinement a profit\u00e9 aux supermarch\u00e9s et p\u00e9nalis\u00e9 les hypers", "description": "L'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 a donn\u00e9 une prime aux petites et moyennes surfaces alimentaires. Les Fran\u00e7ais ont achet\u00e9 au plus pr\u00e8s de chez eux, respectant les consignes de limitation des d\u00e9placements. Cons\u00e9quence\u00a0: les hypermarch\u00e9s ont perdu des millions de clients\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/coronavirus-le-confinement-a-profite-aux-supermarches-et-penalise-les-hypers-1201968", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb94e79d286c2253823b67c/1280x720/0603224559445-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T13:07:44Z", "content": "La crise du coronavirus a renvers\u00e9 la table de la distribution alimentaire. Les hypermarch\u00e9s o\u00f9 les Fran\u00e7ais effectuent la moiti\u00e9 de leurs achats plongent. Les ventes des supermarch\u00e9s de proximit\u00e9 s'envolent. C'est la le\u00e7on de la derni\u00e8re livraison du \u00ab\u00a0World\u2026 [+647 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Veronique Le Billon", "title": "Cushing, Oklahoma, capitale d'un monde p\u00e9trolier chamboul\u00e9", "description": "La plong\u00e9e du cours du baril de WTI, lundi, s'explique notamment par le niveau des stocks atteint dans la petite ville, l'un des grands hubs p\u00e9troliers des Etats-Unis.\u00a0Cushing est depuis 1983 le lieu de livraison des contrats \u00e0 terme de WTI n\u00e9goci\u00e9s \u00e0 New Yor\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/cushing-oklahoma-capitale-dun-monde-petrolier-chamboule-1196609", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9e738ed286c24ee27e6a04/1280x720/0603124119903-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T04:14:51Z", "content": "A Cushing, dans l'Oklahoma, l'eau en bouteille se vend 1 dollar les 4 litres chez Dollar General, mais on vous paie 37\u00a0dollars si vous voulez acheter un baril de p\u00e9trole (159 litres). Telle \u00e9tait r\u00e9sum\u00e9e par certains, lundi, la situation du secteur p\u00e9trolier,\u2026 [+2622 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Le Gard reprend certains chantiers", "description": "Une liste de chantiers prioritaires et un cahier des charges \u00ab\u00a0drastique\u00a0\u00bb ont \u00e9t\u00e9 \u00e9tablis\u00a0afin \u00ab\u00a0d'assurer une reprise des travaux dans le respect total de la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des personnes\u00a0\u00bb.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-gard-reprend-certains-chantiers-1196364", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9d5dead286c2778e5eda56/1280x720/0603121168071-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T08:29:03Z", "content": "Alors que l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus ralentit, le d\u00e9partement du Gard a d\u00e9cid\u00e9 de reprendre d\u00e8s ce lundi certains chantiers afin de \u00ab\u00a0pr\u00e9server\u00a0\u00bb l'\u00e9conomie locale, explique Denis Bouad, le pr\u00e9sident du conseil d\u00e9partemental.\r\nPour ce faire, des concertations \u2026 [+1285 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Le\u00efla de Comarmond", "title": "Coronavirus\u00a0: en banlieue, la solidarit\u00e9 en plein essor", "description": "A Ivry-sur-Seine, ville de 60.000 habitants de la banlieue rouge, le confinement a failli mettre \u00e0 terre l'aide alimentaire g\u00e9r\u00e9e par les associations. La mairie a imm\u00e9diatement r\u00e9organis\u00e9 le circuit, en bonne entente avec elles.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-en-banlieue-la-solidarite-en-plein-essor-1200048", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaf9c703e454653a8322d65/1280x720/0603175065324-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T04:38:25Z", "content": "Ils sont une dizaine d'agents de la mairie d'Ivry-sur-Seine \u00e0 se retrouver non loin de la Manufacture des OEillets, au garage municipal ce jeudi matin. Au milieu de l'immense verri\u00e8re, sous laquelle des m\u00e9caniciens s'affairent d'ordinaire \u00e0 r\u00e9parer et entrete\u2026 [+11181 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Six tron\u00e7ons de routes d\u00e9partementales du Bas-Rhin repassent aux 90 km/h", "description": "En d\u00e9pit de l'avis d\u00e9favorable \u00e9mis par la commission d\u00e9partementale de la s\u00e9curit\u00e9 routi\u00e8re, le pr\u00e9sident du Bas-Rhin, Fr\u00e9d\u00e9ric Bierry, a fait repasser \u00e0 90 km/h la limitation de vitesse sur six portions de routes du d\u00e9partement.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/grand-est/six-troncons-de-routes-departementales-du-bas-rhin-repassent-aux-90-kmh-1195375", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e98153f8fe56f3b982a1e68/1280x720/0602904287547-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T08:19:18Z", "content": "54 kilom\u00e8tres de routes d\u00e9partementales du Bas-Rhin, soit 1,5\u00a0% du r\u00e9seau, vont repasser aux 90\u00a0km/h, contre 80\u00a0km/h auparavant, a annonc\u00e9 le d\u00e9partement le 4\u00a0mars.\r\nAu 1er\u00a0juillet 2018, en effet, la vitesse sur 5.000 kilom\u00e8tres de routes secondaires \u00e0 double\u2026 [+1768 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "Coronavirus\u00a0: La vente des masques pour tous d\u00e9bute sur fond de pol\u00e9mique", "description": "D\u00e8s samedi en pharmacie et lundi dans les grandes surfaces, les Fran\u00e7ais pourront acheter les masques qu'ils recherchent depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie. L'instrument indispensable au d\u00e9confinement vaudra entre 50 et 90 centimes l'unit\u00e9 pour les mod\u00e8les chirur\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/coronavirus-la-vente-des-masques-pour-tous-debute-sur-fond-de-polemique-1199826", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eac2af63e45463ed9182675/1280x720/0603174886562-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-01T13:57:08Z", "content": "C'est la fin d'une longue attente et d'une angoisse. Les Fran\u00e7ais pourront se procurer des masques d\u00e8s ce lundi 4\u00a0mai. Certaines pharmacies en proposeront d\u00e8s le samedi 2\u00a0mai. Il faudra les acheter. L'Etat n'en distribuera pas. Il a d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 cette mission de s\u2026 [+5587 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Le certificateur bio Ecocert se renforce dans le conseil RSE", "description": "Pendant la crise sanitaire, le leader mondial de la certification de produits biologiques \u00e9largit son p\u00f4le de formation et de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale en acqu\u00e9rant le cabinet Des Enjeux et des Hommes \u00e0 Paris.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-certificateur-bio-ecocert-se-renforce-dans-le-conseil-rse-1198811", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea818388fe56f467a2d46e0/1280x720/0603145034907-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:48:12Z", "content": "Premier certificateur de produits biologiques dans le monde, Ecocert \u00e0 L'Isle-Jourdain (Gers) renforce son activit\u00e9 de conseil et de formation en acqu\u00e9rant 100\u00a0% du cabinet de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) Des Enjeux et des Homme\u2026 [+2091 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Hubert Vialatte", "title": "N\u00eemes : Leo Minor se lance dans la fabrication de masques", "description": "Le fabricant de v\u00eatements militaires a cess\u00e9 son activit\u00e9 traditionnelle dans son atelier n\u00eemois pour se consacrer \u00e0 la fabrication de masques et de sur-blouses.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/nimes-leo-minor-se-lance-dans-la-fabrication-de-masques-1199293", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9a8138fe56f16627419a7/1280x720/0603169378863-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:14:05Z", "content": "L'industriel Leo Minor (N\u00eemes), concepteur et fabricant de v\u00eatements techniques haute performance et EPI, reconvertit, pendant le Covid-19, son atelier n\u00eemois. \r\n\u00ab A la demande des personnels du Sdis (service d\u00e9partemental d'incendie et de secours), nous nous\u2026 [+2001 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Adrien Lelievre", "title": "Pourquoi les g\u00e9ants de l'\u00e9lectrom\u00e9nager raffolent des produits de mobilit\u00e9 urbaine", "description": "Fnac-Darty a vendu 100.000 trottinettes \u00e9lectriques en 2019. Il commercialise aussi des v\u00e9los \u00e9lectriques, et bient\u00f4t une voiture \u00e9lectrique miniature. Le segment est porteur, correspondant \u00e0 l'ADN de clients friands de nouvelles technologies. Auchan, Boulang\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/pourquoi-les-geants-de-lelectromenager-raffolent-des-produits-de-mobilite-urbaine-1199875", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ead0c71d286c213797e9504/1280x720/0603168993498-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-02T06:00:34Z", "content": "C'est une r\u00e9volution silencieuse. En 2019, 478.000 trottinettes \u00e9lectriques ont \u00e9t\u00e9 vendues en France . Un chiffre qui a \u00e9t\u00e9 multipli\u00e9 par quatre en deux ans et qui est d'autant plus spectaculaire que ces engins ne sont entr\u00e9s dans le Code de la Route qu'en o\u2026 [+2820 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "Industriels et distributeurs soutiennent les masques en tissu d'Alexandre Jardin", "description": "L'\u00e9crivain Alexandre Jardin s'appuie sur Paris Good fashion, l'Afnor, Intermarch\u00e9, Carrefour et Monoprix pour faire fabriquer des masques en tissu par des couturi\u00e8res et couturiers professionnels ou amateurs. Les magasins les distribueront en priorit\u00e9 aux per\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/industriels-et-distributeurs-soutiennent-les-masques-en-tissu-dalexandre-jardin-1197621", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1a6848fe56f5a104d5507/1280x720/0603138186300-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T14:30:13Z", "content": "C'est la conjonction du volontarisme d'Anne Hidalgo, la maire de Paris, et de l'\u00e9nergie vibrionnante de l'\u00e9crivain Alexandre Jardin. L'auteur de \u00ab\u00a0Fanfan\u00a0\u00bb et du \u00ab\u00a0Z\u00e8bre\u00a0\u00bb lance ce week-end l'op\u00e9ration \u00ab\u00a0Masques solidaires\u00a0\u00bb. \u00ab\u00a0Les Fran\u00e7ais ont besoin de masq\u2026 [+2857 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "Dans la distribution, le monde d'apr\u00e8s ressemblera au monde d'avant", "description": "La crise du coronavirus et le confinement ont amplifi\u00e9 les tendances qui bousculent depuis plusieurs ann\u00e9es les supers et hypermarch\u00e9s. Attrait pour les produits locaux, les magasins plus petits ou l'e-commerce, attention aux prix jamais rel\u00e2ch\u00e9e\u00a0: les change\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/dans-la-distribution-le-monde-dapres-ressemblera-au-monde-davant-1202153", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba389d8fe56f3dd61747da/1280x720/0603224547571-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T05:48:23Z", "content": "Quel sera le monde d'apr\u00e8s pour la grande distribution alimentaire\u00a0? La question remue les m\u00e9ninges de tous les patrons de supers et hypermarch\u00e9s comme de tous les experts. Alexandre Bompard a pari\u00e9, lors de la pr\u00e9sentation du chiffre d'affaires du premier tr\u2026 [+3033 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Philippe Bertrand", "title": "S\u00e9curit\u00e9 sanitaire\u00a0: une nouvelle norme qui co\u00fbte des millions aux distributeurs", "description": "On estime \u00e0 environ 100.000 pour six mois le surco\u00fbt des protocoles de s\u00e9curit\u00e9 pour un supermarch\u00e9. Un montant multipli\u00e9 par 100 ou 1.000 pour les enseignes qui exploitent de grandes cha\u00eenes de points de vente. Au prix du mat\u00e9riel s'ajoutent des frais de per\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/securite-sanitaire-une-nouvelle-norme-qui-coute-des-millions-aux-distributeurs-1203406", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe9d643e45464765144705/1280x720/0603247478613-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T13:46:12Z", "content": "L'activit\u00e9 des distributeurs int\u00e8gre d\u00e9sormais des mesures de protection contre la contagion. Les magasins accueillent du public. Les Carrefour et autres Castorama doivent prot\u00e9ger \u00e0 la fois leurs clients et leur personnel. Les grandes surfaces alimentaires q\u2026 [+3074 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Clotilde Briard", "title": "La strat\u00e9gie des marques \u00e0 l'heure du confinement", "description": "Continuer \u00e0 exister aux yeux des consommateurs sans passer pour opportunistes\u00a0? Les entreprises ont d\u00fb r\u00e9inventer leur strat\u00e9gie marketing, fond\u00e9e davantage sur l'engagement, pour s'adresser \u00e0 des Fran\u00e7ais confront\u00e9s \u00e0 une situation in\u00e9dite. Et pr\u00e9parent la s\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/la-strategie-des-marques-a-lheure-du-confinement-1200091", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eafb36a3e45464e3d6e7e95/1280x720/0603175750699-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T06:17:57Z", "content": "\u00ab\u00a0Le Whopper de la quarantaine\u00a0\u00bb. Cette op\u00e9ration associant Burger King, Carrefour et Uber Eats r\u00e9sume bien la nouvelle dext\u00e9rit\u00e9 que doivent afficher les marques. Si l'enseigne de restauration rapide garde portes closes y compris pour la livraison, autoris\u00e9e\u2026 [+5237 chars]"}]}