{"status": "ok", "totalResults": 14, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "V\u00e9ronique Richebois", "title": "Victime du coronavirus, JCDecaux enregistre une baisse de 14\u00a0% de son revenu", "description": "Le leader mondial de la communication ext\u00e9rieure a d\u00e9voil\u00e9 des chiffres en s\u00e9v\u00e8re recul au premier trimestre 2020. Mais il per\u00e7oit les pr\u00e9misses d'une reprise en France et en Chine, apr\u00e8s les mesures de d\u00e9confinement.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/victime-du-coronavirus-jcdecaux-enregistre-une-baisse-de-14-de-son-revenu-1202597", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebbdf6c8fe56f712d133394/1280x720/0603234186132-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T11:50:31Z", "content": "La surprise n'en a pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9ellement une. Mardi soir apr\u00e8s Bourse, JCDecaux a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 une chute de 13,9\u00a0% de son chiffre d'affaires \u00e0 723,6\u00a0millions d'euros au premier trimestre, en donn\u00e9es ajust\u00e9es et \u00e0 taux de change et p\u00e9rim\u00e8tre constant. En hausse de 1,1\u00a0\u2026 [+3338 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julie Le Bolzer", "title": "Jean-Marc Tassetto pr\u00eate main-forte \u00e0 l'Afrique", "description": "L'ancien patron de Google France, qui fut aussi le directeur marketing de Panzani, a d\u00e9velopp\u00e9, via sa start-up de formation professionnelle Coorpacademy et avec l'AP-HP, une formation aux gestes cl\u00e9s du coronavirus pour le personnel soignant. De quoi int\u00e9res\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/jean-marc-tassetto-prete-main-forte-a-lafrique-1202791", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebcd7df3e4546672e2fc557/1280x720/0603234205926-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T05:31:08Z", "content": "Alors que l'Afrique cristallise toujours les craintes de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 quant \u00e0 une pand\u00e9mie de coronavirus, certains pays comme le B\u00e9nin et la C\u00f4te d'Ivoire ont pris les devants, et se sont tourn\u00e9s vers une jeune pousse fran\u00e7aise, Coorpa\u2026 [+3770 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Confinement\u00a0: le t\u00e9moignage de C\u00e9cile Cabanis, DG Finances de Danone", "description": "\u00ab\u00a0VIES DE DAF CONFINES\u00a0\u00bb (6/6) - Chaque semaine \u00ab\u00a0Les Echos Executives\u00a0\u00bb plonge dans le quotidien d'un grand argentier soumis aux mesures de confinement. Aujourd'hui, \u00e0 la veille du d\u00e9confinement - progressif -, C\u00e9cile Cabanis, directrice g\u00e9n\u00e9rale finances, t\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-financieres/metier-et-carriere/profils/0603203677122-confinement-le-temoignage-de-cecile-cabanis-dg-finances-de-danone-337329.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337329_confinement-le-temoignage-de-cecile-cabanis-dg-finances-de-danone-web-tete-0603203671611.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T05:01:16Z", "content": "Ce n'est que lundi dernier que C\u00e9cile Cabanis, directrice g\u00e9n\u00e9rale finances, technologie &amp; data, cycles et achats de Danone, a retrouv\u00e9 mari et enfants,\r\napr\u00e8s sept semaines de confinement solitaire\r\ndans leur appartement parisien. Sept semaines durant le\u2026 [+3892 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Danone : Fermentation acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e", "description": "Apr\u00e8s le surstockage, Danone ne croit pas \u00e0 une reprise en \u00ab V \u00bb.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/danone-fermentation-acceleree-1196964", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f2c403e45460fd63fcdc5/1280x720/0603127746879-web.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T17:22:59Z", "content": "L'app\u00e9tit vient en stockant. Du moins, c'est ce qu'esp\u00e9raient les investisseurs r\u00e9fugi\u00e9s sur l'Aventin des valeurs europ\u00e9ennes de l'alimentaire (plus de 8% de surperformance en Bourse par rapport \u00e0 l'indice Stoxx 600 dans le \u00ab Corona-Krach \u00bb de f\u00e9vrier-mars),\u2026 [+1461 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Marie-Jos\u00e9e Cougard", "title": "Le coronavirus \u00e9pargne Danone pour le moment", "description": "Le groupe agro-alimentaire a fait mieux au premier trimestre qu'il ne l'escomptait en d\u00e9but d'ann\u00e9e. Le chiffre d'affaires a augment\u00e9 de +1,7\u00a0% en donn\u00e9es publi\u00e9es \u00e0 6,24\u00a0milliards d'euros. Toutes ses activit\u00e9s sont en croissance sauf l'eau en bouteille affec\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/le-coronavirus-epargne-danone-pour-le-moment-1196869", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f02c13e454653f7158765/1280x720/0603126859070-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T14:26:09Z", "content": "Aussi impr\u00e9visible sur le plan des affaires qu'en mati\u00e8re de sant\u00e9, le coronavirus n'a pas eu les effets redout\u00e9s sur les r\u00e9sultats de Danone au premier trimestre. Ce qui n'augure en rien de la suite. \u00ab\u00a0Cette pand\u00e9mie sans pr\u00e9c\u00e9dent pourrait changer durableme\u2026 [+335 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Marie-Jos\u00e9e Cougard", "title": "La France \u00ab\u00a0d'apr\u00e8s\u00a0\u00bb vue par Emmanuel Faber, le patron de Danone", "description": "Lors d'une audition au S\u00e9nat, le patron de Danone a expos\u00e9 sa vision de l'apr\u00e8s coronavirus. La question sanitaire va durablement \u00ab\u00a0mettre l'offre et la demande sous contrainte\u00a0\u00bb. Le moment est venu d'inventer l'\u00e9conomie de demain.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/la-france-dapres-vue-par-emmanuel-faber-le-patron-de-danone-1201029", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb2da9ad286c22d5073c424/1280x720/0603203816328-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T15:40:24Z", "content": "\u00ab\u00a0La crise que nous vivons est une crise sanitaire, pas une crise \u00e9conomique de l'offre et de la demande\u00a0\u00bb, a expliqu\u00e9 Emmanuel Faber, le PDG de Danone, devant les s\u00e9nateurs de la commission \u00e9conomique du Palais Bourbon. Et le \u00ab\u00a0sujet sanitaire va durer\u00a0\u00bb, cr\u2026 [+3007 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DANONE (FR0000120644) : DANONE: R\u00e9silience face au COVID-19", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923005&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-21T05:30:51Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Lionel Steinmann, Christophe Palierse et Marie-Jos\u00e9e Cougard", "title": "Danone, PSA, FDJ, Plastic Omnium\u00a0: la premi\u00e8re note du coronavirus sur la table", "description": "V\u00e9ritablement enclench\u00e9e mi-f\u00e9vrier en Chine, la pand\u00e9mie du coronavirus a fait t\u00e2che d'huile en Europe \u00e0 compter de la mi-mars avant de gagner les Etats-Unis ce mois-ci. Assez pour observer les premiers stigmates de la crise sur les comptes trimestriels des \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/danone-psa-fdj-plastic-omnium-la-premiere-note-du-coronavirus-sur-la-table-1196754", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9ebf058fe56f057d4ec785/1280x720/0603126093780-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T09:36:42Z", "content": "V\u00e9ritablement enclench\u00e9e mi-f\u00e9vrier en Chine, la pand\u00e9mie du coronavirus a fait t\u00e2che d'huile en Europe \u00e0 compter de la mi-mars avant de gagner les Etats-Unis ce mois-ci. Assez pour observer les premiers stigmates de la crise sur les comptes trimestriels des \u2026 [+5336 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Nestl\u00e9: Amis de l'homme et de l'actionnaire", "description": "Nestl\u00e9 maintient ses perspectives annuelles, bien aid\u00e9 par Purina.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/nestle-amis-de-lhomme-et-de-lactionnaire-1198215", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea585a13e45461449331895/1280x720/0603153611098-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T12:58:23Z", "content": "Les meilleurs amis de l'homme le restent, m\u00eame quand leurs meilleurs ennemis viraux viennent du r\u00e8gne animal ! Sous l'effet du stockage li\u00e9 au confinement, les ventes d'articles pour animaux de compagnie Purina (+13,9%) ont ainsi tir\u00e9 la croissance organique \u2026 [+1769 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Diriger : quatre leviers pour l'apr\u00e8s-confinement", "description": "Etre aux manettes dans le monde d'apr\u00e8s-Covid-19 va supposer quelques nouveaux r\u00e9flexes de la part des leaders et comit\u00e9s de direction. En premier lieu, place \u00e0 la r\u00e9silience et au collectif.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0603162742312-quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-337189.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/04/337189_quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-web-tete-0603175083612.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T05:00:00Z", "content": "Brexit , r\u00e9chauffement\u00a0 climatique , menaces sur la biodiversit\u00e9, grandes fragilit\u00e9s sociales et g\u00e9opolitiques Les grandes entreprises avaient, bon an mal an, int\u00e9gr\u00e9 les p\u00e9rils \u00e0 leur derni\u00e8re cartographie des risques, voire \u00e0 leur feuille strat\u00e9gique des di\u2026 [+6330 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Opinion | Pas de \u00ab\u00a0monde d'apr\u00e8s\u00a0\u00bb sans l'union de nos forces", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 interroge de mani\u00e8re imp\u00e9rieuse nos mod\u00e8les \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux. Ce n'est qu'ensemble, \u00e0 travers des coalitions innovantes entre toutes les parties prenantes, que nous pourrons envisager un avenir partag\u00e9 et renouv\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/opinion-pas-de-monde-dapres-sans-lunion-de-nos-forces-1197512", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea15958d286c20f865a73b5/1280x720/0603133491432-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T09:00:36Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a plong\u00e9 le monde dans un d\u00e9sarroi in\u00e9dit. Humain mais aussi \u00e9conomique, social et financier. In\u00e9galit\u00e9s, vuln\u00e9rabilit\u00e9s, non-durabilit\u00e9\u00a0: la pand\u00e9mie accentue les failles d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par les autres crises (climatique, migratoires ou\u2026 [+7670 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Joel Cossardeaux", "title": "Apr\u00e8s la pand\u00e9mie, une voie \u00e9troite pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique", "description": "La reprise qui suivra la fin de la pand\u00e9mie pourrait \u00eatre profitable \u00e0 la transition \u00e9nerg\u00e9tique. Mais elle se heurte \u00e0 des vents contraires. L'\u00e9tat d'urgence \u00e9conomique et social interdit au gouvernement de laisser sombrer des activit\u00e9s encore tr\u00e8s carbon\u00e9es.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/apres-la-pandemie-une-voie-etroite-pour-la-transition-energetique-1196188", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9c3d4fd286c2718f43ff46/1280x720/0603108521478-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-19T12:00:09Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 va-t-elle ralentir ou au contraire acc\u00e9l\u00e9rer la transition \u00e9nerg\u00e9tique\u00a0? A entendre, ces derniers jours, les prises de position tr\u00e8s volontaristes de repr\u00e9sentants du gouvernement, comme celles de nombreux acteurs \u00e9conomiques et d'ONG,\u2026 [+4099 chars]"}]}