{"status": "ok", "totalResults": 23, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Deborah Loye", "title": "Outil RH face \u00e0 la crise, Andjaro boucle une lev\u00e9e de 13,4\u00a0millions d'euros", "description": "La start-up du secteur des ressources humaines est parvenue \u00e0 lever de l'argent en pleine crise du coronavirus. Elle a pour projet de s'internationaliser et de s'ouvrir \u00e0 de nouveaux secteurs.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/intelligence-artificielle/outil-rh-face-a-la-crise-andjaro-boucle-une-levee-de-134-millions-deuros-1197389", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea122fad286c225aa1d2235/1280x720/0603132900030-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:07:04Z", "content": "Depuis six semaines, tout se fait sur Zoom\u00a0: r\u00e9unions, ap\u00e9ritifs, cours de sport, et m\u00eame lev\u00e9es de fonds. C'est par l'entremise de ce logiciel que le fondateur d'Andjaro Quentin Guilluy a boucl\u00e9, d'une signature \u00e9lectronique, sa s\u00e9rie B de 13,4\u00a0millions d'eu\u2026 [+2914 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sharon Wajsbrot", "title": "Coronavirus\u00a0: chez Engie, le port du masque sera obligatoire \u00e0 partir du 11\u00a0mai", "description": "Le groupe envisage un retour tr\u00e8s partiel de ses salari\u00e9s dans sa tour 1 \u00e0 la D\u00e9fense \u00e0 partir de mi-mai. Ceux qui franchiront le pas devront porter un masque et pourront \u00eatre test\u00e9s au coronavirus s'ils le souhaitent.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/coronavirus-chez-engie-le-port-du-masque-sera-obligatoire-a-partir-du-11-mai-1197750", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea26b918fe56f74db725945/1280x720/0603139354326-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T04:30:51Z", "content": "Ce jeudi, l'\u00e9nerg\u00e9ticien a esquiss\u00e9 les r\u00e8gles qui s'appliqueront \u00e0 ses salari\u00e9s apr\u00e8s la p\u00e9riode de confinement et le retour \u00e0 la normale s'annonce tr\u00e8s progressif. \u00ab\u00a0A chaque fois qu'on a d\u00fb red\u00e9marrer dans des g\u00e9ographies qui ont \u00e9t\u00e9 confin\u00e9es, les salari\u00e9\u2026 [+2311 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "EDF/Engie\u00a0: Forces mineures", "description": "La pand\u00e9mie r\u00e9v\u00e8le les fragilit\u00e9s profondes d'EDF et d'Engie.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/edfengie-forces-mineures-1203096", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd82f53e454668021cc045/1280x720/0603242660479-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T17:40:36Z", "content": "Si la r\u00e9silience, selon la d\u00e9finition du psychanalyste Boris Cyrulnik, est bien \u00ab l'art de naviguer dans les torrents\u00a0\u00bb, les cours de Bourse des anciens monopoles tricolores de l'\u00e9lectricit\u00e9 et du gaz, emport\u00e9s par les eaux de la pand\u00e9mie, parlent d'eux-m\u00eames\u2026 [+1208 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ENGIE (FR0010208488) : GIE ENGIE ALLIANCE \u2013 information r\u00e9glement\u00e9e", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=925405&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-04T13:24:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ENGIE (FR0010208488) : Informations financi\u00e8res ENGIE au 31 mars 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926719&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-12T06:01:01Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen", "title": "Engie reste dans le brouillard", "description": "Le confinement affecte surtout les activit\u00e9s de services \u00e9nerg\u00e9tiques du groupe fran\u00e7ais, alors que les r\u00e9seaux gaziers et les renouvelables r\u00e9sistent mieux \u00e0 la crise. Engie n'est pas en mesure d'annoncer des pr\u00e9visions financi\u00e8res pour le reste de l'ann\u00e9e.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/engie-reste-dans-le-brouillard-1202194", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba49518fe56f17825c9e76/1280x720/0603225729331-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T06:57:27Z", "content": "Engie souffre de la crise , et ne peut toujours pas rassurer sur l'avenir. \u00ab\u00a0Nous ne sommes pas encore en mesure de donner de nouvelles pr\u00e9visions pour le reste de l'ann\u00e9e\u00a0\u00bb, explique la directrice financi\u00e8re, Judith Hartmann. L'\u00e9nerg\u00e9ticien fran\u00e7ais publiait\u2026 [+2392 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen", "title": "Engie engage une premi\u00e8re vague de cessions", "description": "L'\u00e9nerg\u00e9ticien fran\u00e7ais \u00e9tudie des cessions d'actifs repr\u00e9sentant jusqu'\u00e0 1,8\u00a0milliard d'euros de chiffre d'affaires et employant plus de 15.000 salari\u00e9s. Engie veut ainsi restructurer sa branche de services en quittant des activit\u00e9s qui n'ont pas ou peu de r\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/engie-engage-une-premiere-vague-de-cessions-1202626", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebbf40d3e454625894b2256/1280x720/0603234265654-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T13:19:18Z", "content": "\u00ab\u00a0S\u00e9lectivit\u00e9\u00a0\u00bb et \u00ab\u00a0recentrage\u00a0\u00bb seront les mots d'ordre chez Engie pour les mois \u00e0 venir. L'\u00e9nerg\u00e9ticien fran\u00e7ais examine un plan de cession d'actifs ambitieux, qui a \u00e9t\u00e9 soumis au conseil d'administration. Selon nos informations, le projet porte sur des ac\u2026 [+502 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ENGIE (FR0010208488) : ENGIE - D\u00e9claration du nombre total d'actions et de droits de vote - 30 avril 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926439&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-09T07:00:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ENGIE (FR0010208488) : ENGIE pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de participation \u00e0 son Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale Mixte du 14 mai 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924097&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-28T06:40:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Coronavirus et confinement : les bonnes pratiques RH \u00e0 retenir", "description": "Le confinement entrant de sa derni\u00e8re ligne droite, les DRH peuvent faire le point sur les bonnes pratiques \u00e0 conserver pour le futur. Retour d'exp\u00e9riences.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/ressources-humaines/bien-etre-au-travail/0603158070764-confinement-les-bonnes-pratiques-rh-a-retenir-337125.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/29/337125_confinement-les-bonnes-pratiques-rh-a-retenir-web-tete-0603158436917.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T05:00:00Z", "content": "Les responsables des ressources humaines ont d\u00fb faire preuve de souplesse pour faire face\u00a0 au d\u00e9fi sans pr\u00e9c\u00e9dent du confinement . L'obligation de\u00a0 sant\u00e9 et de s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s a pris tout son sens \u00e0 la lumi\u00e8re du risque sanitaire \u00e9vident, mais la transf\u2026 [+5806 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Paul Molga", "title": "Centrales photovolta\u00efques\u00a0: Tenergie l\u00e8ve 90\u00a0millions d'euros", "description": "Le deuxi\u00e8me producteur ind\u00e9pendant d'\u00e9nergie renouvelable en France veut op\u00e9rer 10.000\u00a0centrales solaires d'ici \u00e0 2025. Il vise un chiffre d'affaires sup\u00e9rieur \u00e0 1\u00a0milliard d'euros cette ann\u00e9e-l\u00e0.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/provence-alpes-cote-dazur/centrales-photovoltaiques-tenergie-leve-90-millions-deuros-1197751", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea26b92d286c24a96320709/1280x720/0603132648797-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T04:30:12Z", "content": "Tenergie veut conserver sa place au soleil. Ce producteur ind\u00e9pendant d' \u00e9nergie photovolta\u00efque et \u00e9olienne, bas\u00e9 \u00e0 Aix-en-Provence, a donn\u00e9 un s\u00e9rieux coup d'acc\u00e9l\u00e9rateur \u00e0 sa croissance en ouvrant le capital de sa fonci\u00e8re Terres d'Energie \u00e0 la Banque des T\u2026 [+2472 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen", "title": "Energies vertes\u00a0: les p\u00e9troliers gardent le cap", "description": "Les compagnies p\u00e9troli\u00e8res sont devenues de grands acteurs des \u00e9nergies renouvelables. Total, Shell et BP assurent qu'ils maintiendront leurs investissements dans l'\u00e9olien et le solaire, malgr\u00e9 la chute des cours du brut qui les oblige \u00e0 tailler dans leurs d\u00e9\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/energies-vertes-les-petroliers-gardent-le-cap-1196278", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9d2cfed286c20d61672eb4/1280x720/0603108193371-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:31Z", "content": "Les majors europ\u00e9ennes du p\u00e9trole sont devenues des acteurs incontournables des \u00e9nergies renouvelables. Total ambitionne de devenir l'un des leaders mondiaux du solaire d'ici \u00e0 2025. Shell multiplie les investissements dans l'\u00e9olien en mer, en Europe comme au\u2026 [+3718 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "ENGIE (FR0010208488) : Approbation de l\u2019ensemble des r\u00e9solutions soumises \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e G\u00e9n\u00e9rale", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=927291&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-14T15:41:39Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid-19\u00a0: tester ses salari\u00e9s, oui mais\u2026", "description": "Le d\u00e9confinement va acc\u00e9l\u00e9rer l'usage syst\u00e9matique des tests dans les entreprises. Au p\u00e9ril des libert\u00e9s individuelles fondamentales et du secret m\u00e9dical\u00a0?", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/ressources-humaines/bien-etre-au-travail/0603162254931-covid-19-tester-ses-salaries-oui-mais-337170.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/30/337170_covid-19-tester-ses-salaries-oui-mais-web-tete-0603174994403.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T12:00:52Z", "content": "Veolia\r\n, PSA,\u00a0\r\nEngie\r\n De plus en plus d'entreprises conditionnent le retour des salari\u00e9s dans leurs locaux \u00e0 des tests s\u00e9rologiques de d\u00e9pistage du Covid-19, en plus du respect\r\ndes gestes barri\u00e8re et de la distance physique imp\u00e9rative\r\n. Ces organisations\u2026 [+4101 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid-19\u00a0: les risques de responsabilit\u00e9 p\u00e9nale du dirigeant", "description": "Au-del\u00e0 de la personne morale, le dirigeant risque de voir sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale engag\u00e9e si l'obligation d'assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de ses salari\u00e9s n'est pas assur\u00e9e. A moins que les parlementaires en d\u00e9cident autrement.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-juridiques/droit-des-affaires/contentieux/0603196860975-covid-19-les-risques-de-responsabilite-penale-du-dirigeant-337326.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337326_covid-19-les-risques-de-responsabilite-penale-du-dirigeant-web-tete-0603203175981.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T05:00:09Z", "content": "En droit p\u00e9nal, la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale repose sur la faute personnelle. Lorsque cette derni\u00e8re est li\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 en entreprise, des poursuites peuvent \u00eatre engag\u00e9es contre la personne morale et contre la personne physique. \u00ab\u00a0Le dirigeant -\u00a0ou la\u2026 [+4215 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Une fili\u00e8re industrielle de gel hydroalcoolique cr\u00e9\u00e9e en deux semaines", "description": "Avec sa plateforme pr\u00e9dictive d'\u00e9conomie circulaire, Inex Circular a contribu\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir b\u00e9n\u00e9volement une fili\u00e8re compl\u00e8te de production de gel hydroalcoolique. En deux semaines, un bataillon de 119 d\u00e9marcheurs volontaires a contact\u00e9 3.000 entreprises.", "url": "https://business.lesechos.fr/entrepreneurs/numerique-cybersecurite/0603222241426-une-filiere-industrielle-de-gel-hydroalcoolique-creee-en-deux-semaines-337491.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/14/337491_une-filiere-industrielle-de-gel-hydroalcoolique-creee-en-deux-semaines-web-tete-0603222308700.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T05:26:43Z", "content": "Au d\u00e9but du confinement, Inex Circular, TPE parisienne, sorte de \u00ab\u00a0Tinder des d\u00e9chets\u00a0\u00bb, acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par Antropia Essec, Polytechnique et SAP.iO, a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) et la CCI de la r\u00e9gion Grand Est. Il faut rapidement trouver \u2026 [+3844 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Au jour le jour,\u00a0le coronavirus impose de nouvelles\u00a0r\u00e8gles\u00a0du jeu aux organisations", "description": "GESTION DE CRISE - Garantir la sant\u00e9 des collaborateurs, g\u00e9rer le ch\u00f4mage partiel, pr\u00e9server la tr\u00e9sorerie, r\u00e9orienter l'activit\u00e9\u2026 Les entreprises prennent de lourdes d\u00e9cisions, sur tous les fronts - avec une primaut\u00e9 pour les ressources humaines -, pour fair\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/organisation-des-entreprises/0603126079725-au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-337062.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/27/337062_au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-web-tete-0603138639416.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:45Z", "content": "Avec le tsunami sanitaire, un leitmotiv est revenu dans de nombreuses entreprises\u00a0: \u00ab\u00a0People first\u00a0!\u00a0\u00bb, ont proclam\u00e9 grands groupes et PME. La sant\u00e9 et la situation en emploi des collaborateurs se sont, de fait, impos\u00e9es comme les premiers dossiers \u00e0 traiter.\u2026 [+6778 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "DRONE VOLT (FR0013088606) : DRONE VOLT confirme son \u00e9ligibilit\u00e9 au PEA-PME", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924025&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-27T16:00:00Z", "content": "Villepinte, le 27 avril 2020\r\nDRONE VOLT, expert en intelligence artificielle embarqu\u00e9e et constructeur de drones civils professionnels, confirme respecter tous les crit\u00e8res d'\u00e9ligibilit\u00e9[1] au PEA-PME pr\u00e9cis\u00e9s par le d\u00e9cret d'application en date du 4 mars 20\u2026 [+2885 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Antoine Boudet", "title": "Coronavirus Le casse-t\u00eate du retour au bureau des cols blancs", "description": "Organisation des flux dans leurs immeubles de bureaux, configuration des locaux, respect des gestes barri\u00e8res, approvisionnement en masques, \u00e9largissement du t\u00e9l\u00e9travail,\u00a0etc. Les entreprises qui s'appr\u00eatent \u00e0 faire revenir les \u00e9quipes des si\u00e8ges sont confron\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-casse-tete-du-retour-au-bureau-des-cols-blancs-1198772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7f7af3e454652b90d84d7/1280x720/0603145827339-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T09:30:40Z", "content": "C'\u00e9tait il y a tout juste un an, autant dire une \u00e9ternit\u00e9\u00a0! Le 23\u00a0avril 2019, Paris La D\u00e9fense et la R\u00e9gion Ile-de-France lan\u00e7aient un \u00ab\u00a0Challenge Mobilit\u00e9s\u00a0\u00bb avec la plateforme Moov &amp; Win visant \u00e0 promouvoir les modes de d\u00e9placements et de travail altern\u2026 [+3518 chars]"}]}