{"status": "ok", "totalResults": 7, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solenn Poullennec", "title": "Inqui\u00e9tudes autour de la hausse des impay\u00e9s", "description": "L'Etat vient d'accro\u00eetre son soutien aux entreprises exportatrices. Le poids lourd de l'assurance cr\u00e9dit Euler Hermes s'inqui\u00e8te toutefois de la hausse des impay\u00e9s \u00e0 tr\u00e8s court terme.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/inquietudes-autour-de-la-hausse-des-impayes-1195271", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97ead1d286c21711593b04/1280x720/0603096544814-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T05:19:50Z", "content": "Les assureurs couvrant les entreprises contre les impay\u00e9s de leurs clients sont en alerte. Le gouvernement a promis de renforcer l'aide au secteur, mais Euler Hermes, le poids lourd de l'assurance-cr\u00e9dit en France, plaide pour une augmentation du montant et d\u2026 [+458 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solenn Poullennec", "title": "Les assureurs-cr\u00e9dit dans le viseur des autorit\u00e9s fran\u00e7aises", "description": "Faisant \u00e0 \u00e9cho aux inqui\u00e9tudes de certaines entreprises, la Banque de France demande \u00e0 ces acteurs couvrant les fournisseurs contre les impay\u00e9s de leurs clients de se mobiliser davantage. Les assureurs-cr\u00e9dit temporisent, voire demandent \u00e0 l'Etat d'en faire p\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/les-assureurs-credit-dans-le-viseur-des-autorites-francaises-1196610", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9e7405d286c262dc0a8a35/1280x720/0603121568480-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T04:18:00Z", "content": "Apr\u00e8s les banquiers et les assureurs , c'est au tour des assureurs-cr\u00e9dit de se retrouver sous pression des autorit\u00e9s et des entreprises. \u00ab\u00a0Nous attendons clairement que les assureurs-cr\u00e9dit qui garantissent le paiement des factures des PME se mobilisent dava\u2026 [+3472 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Le Covid-19 peut ouvrir la voie \u00e0 d'autres fa\u00e7ons d'agir et de penser en entreprise", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a un impact dramatique sur l'\u00e9conomie mondiale. Le d\u00e9partement de recherche \u00e9conomique d'Euler Hermes s'attend \u00e0 une r\u00e9cession tr\u00e8s forte au premier semestre 2020, sans doute suivie d'une reprise en forme de U. Le nombre de faillites d\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-numeriques/digital/transformation-digitale/0603089754623-le-covid-19-peut-ouvrir-la-voie-a-d-autres-facons-d-agir-et-de-penser-en-entreprise-336819.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/16/336819_le-covid-19-peut-ouvrir-la-voie-a-d-autres-facons-d-agir-et-de-penser-en-entreprise-web-0603095693065.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T05:00:41Z", "content": "Nous n'avons jamais connu une telle situation. Aucune entreprise, aucun dirigeant, aucune industrie et aucun gouvernement n'est \u00e9pargn\u00e9 par le ph\u00e9nom\u00e8ne incontr\u00f4lable du Covid-19. De fa\u00e7on spectaculaire, la fragilit\u00e9 des entreprises et de notre monde a \u00e9t\u00e9 r\u00e9\u2026 [+4646 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Guillaume Bregeras", "title": "Shine \u00e9toffe sa gamme avec une assurance-facture", "description": "Exclusif\u00a0: la n\u00e9obanque d\u00e9di\u00e9e aux ind\u00e9pendants et entrepreneurs veut accompagner ses clients, dont pr\u00e8s de la moiti\u00e9 souffre de retards dans le paiement de leur prestation depuis le d\u00e9but de la crise du coronavirus.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/shine-etoffe-sa-gamme-avec-une-assurance-facture-1198299", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea66a9d3e4546521951caa5/1280x720/0603132460023-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:25Z", "content": "Jamais l'actualit\u00e9 n'avait autant boulevers\u00e9 l'ordre des priorit\u00e9s. Chez Shine, l'un des projets qui ne devait pas voir le jour avant le second semestre est remont\u00e9 tout en haut de la pile en 48\u00a0heures\u00a0: proposer une assurance-facture \u00e0 ses membres, des trava\u2026 [+2910 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Faut-il craindre une pand\u00e9mie num\u00e9rique\u00a0?", "description": "Constamment attaqu\u00e9es, un quart des entreprises a souffert d'une fraude en 2019. Venant affaiblir contr\u00f4les et processus, la crise du Covid-19 pourrait entra\u00eener une vague sans pr\u00e9c\u00e9dent d'usurpations d'identit\u00e9.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-financieres/comptabilite-et-gestion/gestion-des-risques/0603224562057-faut-il-craindre-une-pandemie-numerique-337391.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/12/337391_faut-il-craindre-une-pandemie-numerique-web-tete-0603224659762.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T05:00:23Z", "content": "Apr\u00e8s les pand\u00e9mies sanitaire et \u00e9conomique, une pand\u00e9mie num\u00e9rique aura-t-elle lieu\u00a0? C'est ce que redoute Armelle Raillard, experte assurance-fraude chez Euler Hermes France. Quelle que soit leur sp\u00e9cialit\u00e9, les fraudeurs semblent d'ores et d\u00e9j\u00e0 avoir profi\u2026 [+4484 chars]"}]}