{"status": "ok", "totalResults": 13, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "LVMH : L'essentiel et l'accessoire", "description": "Le cuir solide de LVMH au premier trimestre le met en bonne position pour la sortie de crise.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/lvmh-lessentiel-et-laccessoire-1195639", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9898f43e45466ee50a0127/1280x720/0603104001995-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T17:36:57Z", "content": "Les crises, dit-on, incitent \u00e0 se recentrer sur l'essentiel. Mais ceux qui croyaient qu'elle faisait \u00e9galement d\u00e9daigner l'accessoire se sont tromp\u00e9s \u00e0 voir la bonne r\u00e9sistance des ventes de LVMH au premier trimestre. Plus encore que le d\u00e9menti apport\u00e9 par le\u2026 [+1168 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Amsili", "title": "LVMH limite les effets de la crise du virus", "description": "En pleine crise du coronavirus, le leader du luxe a vu ses ventes reculer de 17 % \u00e0 p\u00e9rim\u00e8tre et devises comparables. Dans ce contexte, le conseil d'administration va proposer de r\u00e9duire le dividende de 30 % et une partie des administrateurs, dont Bernard Arn\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/mode-luxe/lvmh-limite-les-effets-de-la-crise-du-virus-1195615", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e988d79d286c273d25056b6/1280x720/0603103376598-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T16:51:27Z", "content": "Frapp\u00e9 de plein fouet par la crise du coronavirus en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e, LVMH a limit\u00e9 la casse. Le\u00a0leader mondial du luxe (propri\u00e9taire du groupe \u00ab\u00a0Les Echos - Le Parisien\u00a0\u00bb) a annonc\u00e9 jeudi des ventes en recul de 17\u00a0% \u00e0 p\u00e9rim\u00e8tre et devises comparables (15\u00a0% \u2026 [+393 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Bourse/Gafam\u00a0: Ce qui se rar\u00e9fie peut \u00eatre ch\u00e9ri", "description": "La croissance saine financi\u00e8rement restera une denr\u00e9e rare.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/boursegafam-ce-qui-se-rarefie-peut-etre-cheri-1198868", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea8373a3e45461c3b7349a6/1280x720/0603162763278-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T13:59:40Z", "content": "Avec Alphabet qui ouvre le bal de leurs r\u00e9sultats trimestriels, les GAFAM (Google, Apple, Facebook, Amazon et Microsoft) vont montrer leur degr\u00e9 de r\u00e9sistance \u00e0 la pand\u00e9mie. Wall Street ne les met pas dans le m\u00eame sac mais ces \u00ab\u00a0Big Tech\u00a0\u00bb ont toutes battu l'\u2026 [+641 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Le juge de l'AMF condamne l'activiste Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros", "description": "La Commissions des sanctions de l'AMF a prononc\u00e9 une amende exemplaire contre le fonds activiste. Il est condamn\u00e9 pour n'avoir pas respect\u00e9 la r\u00e9glementation boursi\u00e8re en prenant 9% de Norbert Dentressangle en 2015.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/le-juge-de-lamf-condamne-lactiviste-elliott-a-payer-20-millions-deuros-1197083", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fee118fe56f1a206db085/1280x720/0602915923156-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T07:10:10Z", "content": "Le verdict est tomb\u00e9. Il \u00e9tait attendu depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, soit depuis deux mois et demi. La Commission des sanctions a mis du temps \u00e0 se prononcer mais elle a fini par condamner Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros au Tr\u00e9sor Public. Une sanction exemplaire,\u2026 [+4271 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Kering/CAC40\u00a0: Sp\u00e9culation h\u00e2tive", "description": "La publication de Kering incitera la Bourse \u00e0 la prudence dans ses d\u00e9ductions.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/keringcac40-speculation-hative-1197332", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea079c18fe56f0bb76e02f4/1280x720/0603134059140-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T17:06:01Z", "content": "C'est une erreur de chercher \u00e0 vouloir mettre tout le monde dans le m\u00eame sac, et surtout dans le luxe. La Bourse qui avait cru bon, la semaine derni\u00e8re, de pouvoir faire b\u00e9n\u00e9ficier l'action Kering (+5,5\u00a0% vendredi) de l'excellente r\u00e9sistance des chiffres d'ac\u2026 [+1220 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand la crise sanitaire d\u00e9bride certains freins au changement", "description": "Cette crise, aussi in\u00e9dite que soudaine, installe un sentiment de menace permanente mais ram\u00e8ne aussi l'entreprise \u00e0 sa raison d'\u00eatre premi\u00e8re.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/idees/0603037630570-quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-336885.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336885_quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-web-tete-0603037919199.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:39Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une alliance exceptionnelle avec PSA, Schneider Electric et Valeo, Air Liquide va \u00eatre capable de produire en 50 jours l'\u00e9quivalent de 3 ann\u00e9es de production pour fournir aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais 10.000 respirateurs. Yves Saint-Laurent, Balenciaga et Cha\u2026 [+3454 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Dominique Chapuis", "title": "Coronavirus Kering subit aussi les effets de la crise", "description": "Le groupe de luxe de la famille Pinault a enregistr\u00e9 au premier trimestre une baisse de 16,4\u00a0% de son chiffre d'affaires, en comparable, \u00e0 3,2\u00a0milliards d'euros. Gucci, sa marque star, tr\u00e8s expos\u00e9e \u00e0 la client\u00e8le chinoise, a \u00e9t\u00e9 la plus affect\u00e9e. Le groupe vo\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/mode-luxe/coronavirus-kering-subit-aussi-les-effets-de-la-crise-1196953", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f26628fe56f3d801bd166/1280x720/0603127394395-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T16:58:10Z", "content": "Kering r\u00e9siste dans un contexte tendu pour le secteur du luxe, priv\u00e9e de sa client\u00e8le chinoise. Le propri\u00e9taire de Gucci a vu son chiffre d'affaires reculer de 16,4\u00a0% en comparable au premier trimestre \u00e0 3,2\u00a0milliards d'euros (-15,4\u00a0% en donn\u00e9es publi\u00e9es). Un\u2026 [+600 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nathalie Dupuis-Hepner", "title": "Opinion | Valeurs d'entreprise\u00a0: passer \u00e0 l'acte, durablement", "description": "Les entreprises ont beaucoup communiqu\u00e9 ces derni\u00e8res ann\u00e9es sur un certain nombre de valeurs qu'elles estiment incarner. Maintenant que le monde traverse une crise sanitaire de grande ampleur, il convient d'accorder les principes et les actes, \u00e9crivent les d\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/opinion-valeurs-dentreprise-passer-a-lacte-durablement-1202535", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebbaef18fe56f2d350631f5/1280x720/0603228849818-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T08:25:37Z", "content": "Ces derni\u00e8res ann\u00e9es, beaucoup d'entreprises ont travaill\u00e9 sur les fameuses valeurs et l'ont parfois communiqu\u00e9 en interne et en externe avec un but principal pas toujours \u00ab\u00a0raccord\u00a0\u00bb\u00a0: se positionner sur un march\u00e9 et se d\u00e9marquer de la concurrence. Mais, en \u2026 [+3911 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julie Le Bolzer", "title": "Didier Suberbielle, naturellement gourmet", "description": "Apr\u00e8s avoir constat\u00e9 la solitude des producteurs d'aliments biologiques, l'ancien PDG de Cond\u00e9 Nast a cr\u00e9\u00e9 Natimpact . L'entreprise f\u00e9d\u00e8re des PME d'agroalimentaire dont elle devient actionnaire, en leur donnant acc\u00e8s \u00e0 des services mutualis\u00e9s, du marketing a\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/didier-suberbielle-naturellement-gourmet-1199458", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa79d9d286c24545262027/1280x720/0603168258164-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T07:09:36Z", "content": "Les march\u00e9s de plein air comme les halles couvertes pourront rouvrir d\u00e8s le 11\u00a0mai... Et apr\u00e8s\u00a0?\r\nDidier Suberbielle, pr\u00e9sident-cofondateur de Natimpact, n'a pas attendu la crise du coronavirus pour se poser la question. Son entreprise, qui f\u00e9d\u00e8re des PME d'a\u2026 [+3463 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Olivier Monnier", "title": "Commerce en ligne : le succ\u00e8s de Shopify, l'anti-Amazon", "description": "En pleine crise du coronavirus, la plateforme de commerce en ligne canadienne aide ses marchands \u00e0 faire le dos rond. N\u00e9e en 2006, elle a permis \u00e0 1\u00a0million de boutiques de cr\u00e9er une relation privil\u00e9gi\u00e9e avec leurs clients, dans une philosophie \u00e0 l'oppos\u00e9 du \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/commerce-en-ligne-le-succes-de-shopify-lanti-amazon-1197818", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea28f313e4546071a4b8f34/1280x720/0603132850706-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T07:01:31Z", "content": "Il y a un mois encore, c'\u00e9tait un bar en vue sur la tr\u00e8s branch\u00e9e Queen Street West au sud de Toronto. Puis, comme partout ailleurs, Mother Cocktail Bar a d\u00fb tirer le rideau. Alors, ses propri\u00e9taires ont eu une id\u00e9e\u00a0: s'associer avec des chefs et des fermes l\u2026 [+14967 chars]"}]}