{"status": "ok", "totalResults": 15, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Lea Delpont", "title": "Ouvry va fabriquer 5 millions de masques r\u00e9utilisables con\u00e7us par Michelin et le CEA", "description": "Le fabricant lyonnais d'\u00e9quipements de protection NRBC pour les soldats ou les pompiers a mis son organisation industrielle au service de la production d'un masque r\u00e9utilisable. Fruit d'une mobilisation d'entreprises et de citoyens in\u00e9dite en Auvergne-Rh\u00f4ne-A\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/auvergne-rhone-alpes/ouvry-va-fabriquer-5-millions-de-masques-reutilisables-concus-par-michelin-et-le-cea-1195269", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97e9e1d286c212c20229c5/1280x720/0603085174413-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T05:15:27Z", "content": "Ouvry\u00a0est venu grossir le bataillon des PME qui fabriquent des masques de protection contre l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. Cette PME lyonnaise est sp\u00e9cialis\u00e9e dans les \u00e9quipements de protection individuelle class\u00e9s NRBC, contre les \u00e9manations nucl\u00e9aires, radiolog\u2026 [+2998 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Coronavirus\u00a0: \u00ab\u00a0Il a fallu expliquer aux salari\u00e9s qu'on leur faisait confiance\u00a0\u00bb", "description": "CHRONIQUE DU VIRUS.\u00a0Fondateur de Symbio, une start-up sp\u00e9cialis\u00e9e dans les piles \u00e0 hydrog\u00e8ne pour v\u00e9hicules (rachet\u00e9e l'an dernier par Michelin et Faurecia), Fabio Ferrari explique comment la crise a modifi\u00e9 le management dans l'entreprise, et pourquoi il res\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/coronavirus-il-a-fallu-expliquer-aux-salaries-quon-leur-faisait-confiance-1198172", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e899bc73e4546338744fc95/1280x720/0603036846738-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T07:45:41Z", "content": "\u00ab\u00a0J'ai le sentiment que nous sommes en train de changer durablement notre mani\u00e8re de travailler. Avec les salari\u00e9s, et m\u00eame avec les clients, l'essoreuse de la crise a cr\u00e9\u00e9 une distanciation qui va sans doute durer. On donnait autrefois une grande importance \u2026 [+2425 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Le certificateur bio Ecocert se renforce dans le conseil RSE", "description": "Pendant la crise sanitaire, le leader mondial de la certification de produits biologiques \u00e9largit son p\u00f4le de formation et de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale en acqu\u00e9rant le cabinet Des Enjeux et des Hommes \u00e0 Paris.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-certificateur-bio-ecocert-se-renforce-dans-le-conseil-rse-1198811", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea818388fe56f467a2d46e0/1280x720/0603145034907-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:48:12Z", "content": "Premier certificateur de produits biologiques dans le monde, Ecocert \u00e0 L'Isle-Jourdain (Gers) renforce son activit\u00e9 de conseil et de formation en acqu\u00e9rant 100\u00a0% du cabinet de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) Des Enjeux et des Homme\u2026 [+2091 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Jean Sulpice propose sa table \u00e9toil\u00e9e en version \u00ab\u00a0drive\u00a0\u00bb", "description": "Coronavirus oblige, le chef \u00e9toil\u00e9 Jean Sulpice, de l'Auberge du P\u00e8re Bise \u00e0 Talloires, en Haute-Savoie, se r\u00e9invente. Il est l'un des premiers chefs \u00e9toil\u00e9s \u00e0 avoir organis\u00e9 la vente \u00e0 emporter.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/auvergne-rhone-alpes/jean-sulpice-propose-sa-table-etoilee-en-version-drive-1199561", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa9540d286c21d19208285/1280x720/0603169351715-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T09:05:48Z", "content": "Au temps du coronavirus, haute cuisine en France rime avec \u00ab\u00a0drives\u00a0\u00bb gastronomiques, assiettes en carton et cagettes. Le chef \u00e9toil\u00e9 Jean Sulpice, de l' Auberge du P\u00e8re Bise \u00e0 Talloires, en Haute-Savoie, l'a bien compris.\r\nCe \u00ab\u00a0cuisinier de l'ann\u00e9e 2018\u00a0\u00bb du\u2026 [+2108 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Des repas offerts par Mavrommatis, c\u00e9l\u00e8bre restaurateur grec, aux soignants", "description": "Le restaurateur et traiteur grec Mavrommatis a d\u00e9cid\u00e9 d'acheminer des centaines de repas quotidiens vers des h\u00f4pitaux d'Ile-de-France en preuve de solidarit\u00e9 avec les \u00e9quipes soignantes.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/des-repas-offerts-par-mavrommatis-celebre-restaurateur-grec-aux-soignants-1196277", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9d2cfd8fe56f1d9e2476b4/1280x720/0603109419985-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:17Z", "content": "Si les restaurants ont ferm\u00e9 depuis le d\u00e9but du confinement, la Maison Mavrommatis n'a pas pour autant mis les cuisines de Palaiseau d\u00e9di\u00e9es \u00e0 l'activit\u00e9 de traiteur \u00e0 l'arr\u00eat Elles continuent d'alimenter quatre boutiques parisiennes du restaurateur. Mais aus\u2026 [+2712 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Faurecia : Conduite prudente", "description": "Le sc\u00e9nario d'une am\u00e9lioration au second semestre chez Faurecia convainc la Bourse.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/faurecia-conduite-prudente-1196564", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dd1d78fe56f0b9713dbf6/1280x720/0603122686256-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T16:44:27Z", "content": "\u00ab\u00a0Quand je me regarde, je me d\u00e9sole. Quand je me compare, je me console\u00a0\u00bb. La vieille formule de Talleyrand, devenue l'axiome des confin\u00e9s, sera aussi celle des entreprises pour des r\u00e9sultats trimestriels enferm\u00e9s dans l'effondrement de l'\u00e9conomie. La chute d\u2026 [+1569 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Lionel Steinmann", "title": "Coronavirus\u00a0: les garagistes vont facturer les mesures sanitaires", "description": "Clients re\u00e7us un par un, kits de protection dans les v\u00e9hicules\u2026 Les mesures sanitaires allongent les d\u00e9lais, et devraient l\u00e9g\u00e8rement rench\u00e9rir les factures.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/coronavirus-les-garagistes-vont-facturer-les-mesures-sanitaires-1203385", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe93c5d286c20912791a76/1280x720/0603240569995-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T13:06:36Z", "content": "Pascal Brethom\u00e9 en est convaincu\u00a0: \u00ab\u00a0Le strict respect des mesures sanitaires va devenir un des crit\u00e8res de choix du client\u00a0\u00bb. Ce garagiste ind\u00e9pendant, qui poss\u00e8de deux \u00e9tablissements dans les Pays de la Loire, a eu le temps de se forger une conviction. Sa p\u2026 [+2927 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "\u00ab\u00a0Dans dix ans, la fa\u00e7on de diriger n'aura plus rien \u00e0 voir avec celle d'aujourd'hui\u00a0\u00bb", "description": "Disparition du lien de subordination, autonomisation des \u00e9quipes, cons\u00e9cration de la raison d'\u00eatre\u2026 En 2030, l'entreprise aura fait sa r\u00e9volution copernicienne, \u00e0 en croire Luc Bretones, CEO de Purpose for Good, organisateur de The NextGen Enterprise Summit e\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/management/gerer-et-motiver-son-equipe/0602942537072-dans-dix-ans-la-facon-de-diriger-n-aura-plus-rien-a-voir-avec-celle-d-aujourd-hui-337186.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/04/337186_dans-dix-ans-la-facon-de-diriger-n-aura-plus-rien-a-voir-avec-celle-d-aujourd-hui-web-tete-0602999847349.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T05:00:03Z", "content": "L'actuelle crise sanitaire aura-t-elle un impact durable en mati\u00e8re de management\u00a0?\r\nL'\u00e9pisode du confinement, quoique contraint et douloureux, a permis\u00a0\r\nla plus grande exp\u00e9rience mondiale de travail \u00e0 distance de tous les temps\r\n. Les entreprises qui qualif\u2026 [+4641 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Pourquoi l'automobile red\u00e9marre doucement dans l'Hexagone", "description": "Toyota a rouvert mardi son usine d'Onnaing dans le Nord, et Renault a annonc\u00e9 une relance de la production d\u00e8s cette semaine. Les protocoles sanitaires stricts d\u00e9finis au niveau central sont adapt\u00e9s sur le terrain.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/pourquoi-lautomobile-redemarre-doucement-dans-lhexagone-1197401", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea128618fe56f1f8f397575/1280x720/0603132427748-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:30:59Z", "content": "Cette fois, c'est parti. La cha\u00eene complexe de l'industrie automobile s'est doucement remise en route dans l'Hexagone. Mardi, l'usine de Toyota \u00e0 Onnaing (Nord) a rallum\u00e9 ses machines. Les premi\u00e8res Yaris devraient sortir des lignes jeudi. Renault a, lui, ann\u2026 [+5148 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Notre-Dame: les promesses de 904 millions de dons ont toutes \u00e9t\u00e9 s\u00e9curis\u00e9es", "description": "Un an apr\u00e8s l'incendie, la mobilisation se poursuit. Outre les collectes, des produits partages, un vente aux ench\u00e8res, un ouvrage et bient\u00f4t un spectacle immersif ont \u00e9t\u00e9 imagin\u00e9s pour d\u00e9gager des ressources.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/notre-dame-les-promesses-de-904-millions-de-dons-ont-toutes-ete-securisees-1195538", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9868708fe56f1734644447/1280x720/0603074503926-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T14:13:57Z", "content": "Monument embl\u00e9matique, Notre-Dame marque le paysage parisien depuis plus de 800 ans et Victor Hugo a contribu\u00e9 \u00e0 sa c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 au del\u00e0 de l'hexagone. Alors le 15 avril 2019, quand un violent incendie en a ravag\u00e9 la charpente et la fl\u00e8che, cela a suscit\u00e9 un \u00e9mo\u2026 [+3951 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Au jour le jour,\u00a0le coronavirus impose de nouvelles\u00a0r\u00e8gles\u00a0du jeu aux organisations", "description": "GESTION DE CRISE - Garantir la sant\u00e9 des collaborateurs, g\u00e9rer le ch\u00f4mage partiel, pr\u00e9server la tr\u00e9sorerie, r\u00e9orienter l'activit\u00e9\u2026 Les entreprises prennent de lourdes d\u00e9cisions, sur tous les fronts - avec une primaut\u00e9 pour les ressources humaines -, pour fair\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/organisation-des-entreprises/0603126079725-au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-337062.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/27/337062_au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-web-tete-0603138639416.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:45Z", "content": "Avec le tsunami sanitaire, un leitmotiv est revenu dans de nombreuses entreprises\u00a0: \u00ab\u00a0People first\u00a0!\u00a0\u00bb, ont proclam\u00e9 grands groupes et PME. La sant\u00e9 et la situation en emploi des collaborateurs se sont, de fait, impos\u00e9es comme les premiers dossiers \u00e0 traiter.\u2026 [+6778 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand l'entrepreneur baisse sa r\u00e9mun\u00e9ration pour sauver l'entreprise", "description": "Renoncer \u00e0 une partie de son salaire quand on est patron suppose en g\u00e9n\u00e9ral l'accord de ses associ\u00e9s, voire de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Dans les PME, il s'agit souvent d'une question de survie.", "url": "https://business.lesechos.fr/entrepreneurs/patrimoine-dirigeant/0603132974614-quand-l-entrepreneur-baisse-sa-remuneration-pour-sauver-l-entreprise-337095.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/28/337095_quand-l-entrepreneur-baisse-sa-remuneration-pour-sauver-l-entreprise-web-0603133316633.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T05:20:24Z", "content": "L'\u00e9pineux sujet du salaire des patrons s'est invit\u00e9 dans le d\u00e9bat public. De grandes entreprises comme Michelin, Suez, Sodexo ou Renault ont annonc\u00e9 la r\u00e9duction de la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs dirigeants, \u00ab\u00a0par solidarit\u00e9\u00a0\u00bb avec les salari\u00e9s subissant le ch\u00f4mage\u2026 [+3998 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "M\u00e9nage, cantine, services g\u00e9n\u00e9raux\u00a0: le \u00ab\u00a0pack\u00a0\u00bb d\u00e9confinement de Sodexo", "description": "Sodexo France a constitu\u00e9 un groupe de travail avec ses \u00e9quipes de restauration, de \u00ab\u00a0facility management\u00a0\u00bb et de maintenance, pour concocter une sorte de package cl\u00e9s en mains. Le groupe s'est inspir\u00e9 de son exp\u00e9rience en Chine et aupr\u00e8s de ses 250 clients q\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/menage-cantine-services-generaux-le-pack-deconfinement-de-sodexo-1201695", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb7b6f73e454623031237b5/1280x720/0603203207787-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-10T08:09:45Z", "content": "Voil\u00e0 plus de trois semaines que Sodexo planchait sur un plan pour accompagner les entreprises dans la r\u00e9ouverture de leurs sites. \u00ab\u00a0Sodexo, ce n'est pas que de la restauration collective. Le quart de notre chiffre d'affaires provient d'activit\u00e9s de facility \u2026 [+3715 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Clotilde Briard", "title": "Coronavirus La restauration ne voit pas le bout du tunnel", "description": "Le secteur manque de visibilit\u00e9 sur son avenir. Pour le mois d'avril, le nombre de repas perdus chaque semaine sur le march\u00e9 sera de 160 millions, selon Food Service Vision.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-la-restauration-ne-voit-pas-le-bout-du-tunnel-1194891", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9697373e454668092447b5/1280x720/0603089782670-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T05:09:55Z", "content": "Au pays de la gastronomie et des caf\u00e9s o\u00f9 boire, selon l'heure, un petit noir ou une bi\u00e8re fra\u00eeche, les professionnels de la restauration et des bars font partie de ceux particuli\u00e8rement touch\u00e9s par la crise du coronavirus. Contrairement \u00e0 d'autres, ils conti\u2026 [+3560 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Guez", "title": "Coronavirus : la grande peur des restaurateurs", "description": "Avec leurs \u00e9tablissements ferm\u00e9s depuis le 15 mars, et sans certitude sur la date de leur r\u00e9ouverture, les restaurateurs sont sous le choc. Gargotes de quartier, bistrots gourmands, tables \u00e9toil\u00e9es forment le socle du mode de vie \u00e0 la fran\u00e7aise\u2026 Qui s'en sort\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/coronavirus-la-grande-peur-des-restaurateurs-1199452", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa7873d286c26f6254a365/1280x720/0603169067765-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T07:01:41Z", "content": "Vous \u00eates attabl\u00e9 avec vos proches, sous une bulle transparente. Le ma\u00eetre d'h\u00f4tel s'approche, mais pas trop. Il porte des gants blancs et un masque, pourtant ce n'est pas mardi gras. Il ne vous tend pas de carte, mais un QR Code, et vous invite \u00e0 t\u00e9l\u00e9charger\u2026 [+19702 chars]"}]}