{"status": "ok", "totalResults": 33, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri, Solveig Godeluck et Florian Debes", "title": "Appli StopCovid\u00a0: le terrain s'impatiente", "description": "Alors que l'application officielle StopCovid du gouvernement tra\u00eene en longueur, plusieurs r\u00e9gions semblent pr\u00eates \u00e0 tester l'application parall\u00e8le d\u00e9velopp\u00e9e par Orange et cinq autres groupes fran\u00e7ais.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/appli-stopcovid-le-terrain-simpatiente-1196927", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f1c113e454665935fecd4/1280x720/0603126331312-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T16:14:07Z", "content": "Quand l'application StopCovid verra-t-elle le jour\u00a0? Le terrain s'impatiente alors que le projet du gouvernement, qui compte sur cette application sur smartphone pour identifier les Fran\u00e7ais ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des personnes atteintes du virus, semble t\u2026 [+571 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Florian Debes et Raphael Balenieri", "title": "Coronavirus : la Tech fran\u00e7aise veut apporter sa pierre \u00e0 l'appli StopCovid", "description": "Parall\u00e8lement au projet officiel port\u00e9 par l'Inria, six grands groupes fran\u00e7ais dont Orange, Dassault et Capgemini sont pr\u00eats \u00e0 offrir leurs briques technologiques. De Londres \u00e0 San Francisco, des start-up fran\u00e7aises ne sont pas en reste.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/coronavirus-la-tech-francaise-veut-apporter-sa-pierre-a-lappli-stopcovid-1195199", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9738768fe56f60e3141167/1280x720/0603097055628-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T16:36:31Z", "content": "Rien ne dit encore qu'elle verra le jour mais l'application StopCovid fait d\u00e9j\u00e0 l'objet d'une mobilisation g\u00e9n\u00e9rale. Pendant qu'un vif d\u00e9bat politique sur le respect des libert\u00e9s publiques s'est ouvert, le gouvernement continue d'\u00e9tudier ce dispositif qui per\u2026 [+4076 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "V\u00e9ronique Richebois", "title": "La d\u00e9licate prise de parole des marques \u00e0 l'heure du Covid-19", "description": "Ne pas c\u00e9der \u00e0 l'opportunisme ou \u00e0 l'exc\u00e8s d'\u00e9motion. Mais ne pas se taire pour autant. Jamais les prises de parole des marques n'ont \u00e9t\u00e9 autant scrut\u00e9es et analys\u00e9es.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/la-delicate-prise-de-parole-des-marques-a-lheure-du-covid-19-1199155", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea95af5d286c2690d1ec617/1280x720/0603162807245-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T10:45:09Z", "content": "\u00ab\u00a0La technologie ne pourra jamais remplacer ceux que vous aimez.#Restezchezvous.\u00a0\u00bb (Orange/Communica), \u00ab\u00a0Merci \u00e0 nos chauffeurs qui facilitent les d\u00e9placements de ceux qui vous soignent et de tous ceux qui se mobilisent pour que la vie continue []\u00a0\u00bb (G7). \u00ab\u00a0A\u2026 [+3454 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: plus de 30 d\u00e9partements dans le rouge", "description": "La Direction g\u00e9n\u00e9rale de la sant\u00e9 a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi soir la premi\u00e8re carte \u00e9pid\u00e9miologique des d\u00e9partements pr\u00eats \u00e0 d\u00e9confiner ou encore \u00e0 la tra\u00eene.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/deconfinement-plus-de-30-departements-dans-le-rouge-1199743", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eab15b23e454666523f5fc5/1280x720/0603176309854-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T18:06:00Z", "content": "C'est une premi\u00e8re photographie, la r\u00e9p\u00e9tition g\u00e9n\u00e9rale avant le clich\u00e9 du 7\u00a0mai, qui servira de base pour d\u00e9cider ou non de d\u00e9confiner , d\u00e9partement par d\u00e9partement . Le ministre de la Sant\u00e9, Olivier V\u00e9ran, a pr\u00e9sent\u00e9 ce jeudi soir une carte de France de l'\u00e9\u2026 [+2086 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Romain Gueugneau", "title": "Les banques en ligne veulent profiter de l'\u00e9pargne forc\u00e9e des Fran\u00e7ais", "description": "ING, Orange Bank et Boursorama ont constat\u00e9 une hausse de d\u00e9p\u00f4ts sur les livrets d'\u00e9pargne. De quoi valider, au moins pendant la crise, leur strat\u00e9gie d'\u00e9quipement de leurs clients.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/les-banques-en-ligne-veulent-profiter-de-lepargne-forcee-des-francais-1199295", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9a8c7d286c2755f442dc7/1280x720/0603169279936-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:16:55Z", "content": "Les Fran\u00e7ais n'ont jamais autant \u00e9pargn\u00e9 que pendant la crise du coronavirus. Et les banques en ligne profitent de ce ph\u00e9nom\u00e8ne contraint pour renforcer leur positionnement dans une p\u00e9riode commerciale compliqu\u00e9e.\r\nChez Orange Bank, \u00ab les encours en \u00e9pargne o\u2026 [+344 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Deborah Loye", "title": "PlayPlay l\u00e8ve 10\u00a0millions pour son logiciel de cr\u00e9ation de vid\u00e9os destin\u00e9 aux entreprises", "description": "La p\u00e9pite tricolore a boucl\u00e9 une s\u00e9rie A en pleine crise du coronavirus. Son outil s'inscrit dans le vaste mouvement des start-up qui proposent des solutions de cr\u00e9ation simplifi\u00e9es.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/playplay-leve-10-millions-pour-son-logiciel-de-creation-de-videos-destine-aux-entreprises-1202112", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba28e83e454620b3149076/1280x720/0603203846237-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T04:41:30Z", "content": "Les lev\u00e9es de fonds continuent malgr\u00e9 la crise du coronavirus, du moins pour les start-up qui avaient d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9 dans les n\u00e9gociations avant son d\u00e9clenchement. C'est le cas de PlayPlay, qui signe un tour de table de 10\u00a0millions d'euros en s\u00e9rie A. Ce de\u2026 [+2493 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "T\u00e9l\u00e9coms : le coronavirus ampute les revenus du \u00ab roaming \u00bb", "description": "Les avions \u00e9tant clou\u00e9s au sol, les frais d'itin\u00e9rance pr\u00e9lev\u00e9s par les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms en cas de d\u00e9placement \u00e0 l'\u00e9tranger pourraient baisser de moiti\u00e9 pour tomber \u00e0 25 milliards de dollars, selon Juniper Research.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/telecoms-le-coronavirus-ampute-les-revenus-du-roaming-1195298", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97f4738fe56f08fa79deb5/1280x720/0603089541215-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T06:00:18Z", "content": "La fermeture compl\u00e8te de l'a\u00e9roport d'Orly depuis deux semaines et les avions clou\u00e9s au sol \u00e0 Roissy se \u00ab\u00a0voient\u00a0\u00bb d\u00e9sormais dans les comptes des op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms. L'arr\u00eat du tourisme international est en train d'amputer les revenus du \u00ab\u00a0roaming\u00a0\u00bb, ces fra\u2026 [+2863 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Guillaume Bregeras", "title": "StopCovid\u00a0: un deuxi\u00e8me groupe d'entreprises rejoint le projet d'appli", "description": "Le consortium qui travaille sur l'application d'accompagnement du d\u00e9confinement des Fran\u00e7ais a convaincu 16 nouvelles entreprises et 4 personnes physiques de les rejoindre. Six d'entre elles sont des start-up qui ont grandi au sein de la French Tech.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/stopcovid-un-deuxieme-groupe-dentreprises-rejoint-le-projet-dappli-1198246", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea5ad3cd286c2029539b065/1280x720/0603154223476-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T15:47:01Z", "content": "Il y avait Lunabee Studio et Withings. Ces deux start-up tricolores ont \u00e9t\u00e9 rapidement identifi\u00e9es parmi les principaux protagonistes qui participent \u00e0 l'\u00e9laboration de StopCovid , l'application de tra\u00e7age souhait\u00e9e par le gouvernement pour accompagner la sor\u2026 [+3206 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sebastien Dumoulin", "title": "Free, solide face \u00e0 la crise", "description": "L'op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9coms avait retrouv\u00e9 une dynamique de croissance avant que le coronavirus ne g\u00e8le d\u00e9ploiements et recrutements. Le groupe de Xavier Niel compte repartir avec une nouvelle box et une offre aux TPE/PME.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/free-solide-face-a-la-crise-1202274", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba884dd286c2645306d1f7/1280x720/0603228919570-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T11:26:34Z", "content": "\u00ab\u00a0Le groupe a tenu bon\u00a0\u00bb, s'est r\u00e9joui Thomas Reynaud, le directeur g\u00e9n\u00e9ral d'Iliad -\u00a0la maison m\u00e8re de Free\u00a0- \u00e0 l'occasion de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du premier trimestre de l'op\u00e9rateur. Le trublion des t\u00e9l\u00e9coms enregistrait de bons chiffres sur les tr\u2026 [+2814 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "L'Arcep reste vigilante sur les d\u00e9ploiements de la fibre, malgr\u00e9 la crise", "description": "Auditionn\u00e9 ce mercredi par le S\u00e9nat, S\u00e9bastien Soriano, le pr\u00e9sident du r\u00e9gulateur des t\u00e9l\u00e9coms, a exhort\u00e9 les op\u00e9rateurs \u00e0 continuer \u00e0 d\u00e9ployer la fibre et la 4G, malgr\u00e9 le confinement. Les ench\u00e8res 5G devraient se tenir fin juillet ou en septembre.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/larcep-reste-vigilante-sur-les-deploiements-de-la-fibre-malgre-la-crise-1197269", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea05c3b8fe56f54f8096d25/1280x720/0603133066474-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T15:00:20Z", "content": "Le message est clair. Les op\u00e9rateurs t\u00e9l\u00e9coms ne pourront pas utiliser la crise du coronavirus pour se justifier des \u00e9ventuels retards dans la fibre optique ou la 4G. C'est l'avertissement qu'a fait passer S\u00e9bastien Soriano, le pr\u00e9sident de l'Arcep, le r\u00e9gula\u2026 [+3191 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri et Florian Debes", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: un vote sp\u00e9cifique mais renvoy\u00e9 \u00e0 plus tard sur l'application StopCovid", "description": "L'application de tra\u00e7age StopCovid, sur laquelle travaille le gouvernement avec un consortium public-priv\u00e9, sera soumise, \u00ab\u00a0lorsqu'elle fonctionnera\u00a0\u00bb, \u00e0 un d\u00e9bat et un vote sp\u00e9cifique, a annonc\u00e9 Edouard Philippe ce mardi. La perspective d'une utilisation rap\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/deconfinement-un-vote-specifique-mais-renvoye-a-plus-tard-sur-lapplication-stopcovid-1198930", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea856193e454642b35183f7/1280x720/0603162984649-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T16:11:58Z", "content": "L'application de tra\u00e7age StopCovid, sur laquelle le gouvernement travaille avec un consortium public-priv\u00e9 pour identifier et alerter, via le Bluetooth des smartphones, les personnes ayant \u00e9t\u00e9 en contact avec des porteurs du virus, ne verra pas le jour sans l\u2026 [+3843 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Raphael Balenieri", "title": "Coronavirus\u00a0: Bouygues Telecom r\u00e9siste bien \u00e0 la crise", "description": "Le chiffre d'affaires de l'op\u00e9rateur a progress\u00e9 de 2,5\u00a0% au premier trimestre, selon les r\u00e9sultats publi\u00e9s ce jeudi matin. Mais le confinement a fait baisser la vente de terminaux en magasin ainsi que les revenus du roaming. Au global l'impact de la crise se\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/coronavirus-bouygues-telecom-resiste-bien-a-la-crise-1202890", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd098c8fe56f521c58e967/1280x720/0603240422119-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T09:03:18Z", "content": "Martin Bouygues peut se r\u00e9jouir d'avoir plusieurs cordes \u00e0 son arc. Alors que les activit\u00e9s construction et m\u00e9dias (TF1) de son groupe ont \u00e9t\u00e9 durement touch\u00e9es par la crise, Bouygues Telecom, lui, r\u00e9siste bien.\r\nCertes, le coronavirus a amput\u00e9 le chiffre d'a\u2026 [+3121 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Basile Dekonink", "title": "CQFD\u00a0: l'application de tra\u00e7age StopCovid en cinq questions", "description": "Le projet d'une application de tra\u00e7age suscite de lourdes r\u00e9serves politiques et techniques, voire suscite la pol\u00e9mique, au point d'avoir \u00e9t\u00e9 \u00e9cart\u00e9 du d\u00e9bat parlementaire qui s'est tenu mardi. Quels sont les enjeux\u00a0? CQFD fait le point.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/cqfd-lapplication-de-tracage-stopcovid-en-cinq-questions-1199126", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9499dd286c220ee04c565/1280x720/0603162156174-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T09:31:33Z", "content": "C'est l'une des pi\u00e8ces du vaste puzzle que doit assembler l'ex\u00e9cutif pour mener \u00e0 bien le d\u00e9confinement \u00e0 compter du 11\u00a0mai. \u00ab\u00a0StopCovid\u00a0\u00bb, le projet d'application de tra\u00e7age sur smartphone, est pr\u00e9sent\u00e9 ce mardi apr\u00e8s-midi \u00e0 l'Assembl\u00e9e nationale dans un lou\u2026 [+5757 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Dominique Seux", "title": "Red\u00e9marrage en 1\u00e8re (vitesse). Pas plus", "description": "Pas de feu vert pour le red\u00e9marrage \u00e9conomique, mais un feu orange clignotant. Les entreprises doivent apprendre \u00e0 vivre en mde d\u00e9grad\u00e9. Edouard Philippe assume le r\u00f4le de chef de la bataille sanitaire. Bercy incarne seul la bataille \u00e9conomique.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/redemarrage-en-1ere-vitesse-pas-plus-1198966", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fcf5fd286c22fad717443/1280x720/0603128039373-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T18:13:24Z", "content": "En tant de paix, il est rare qu'un responsable politique ait entre ses mains le pouvoir de prendre des d\u00e9cisions qui auront des cons\u00e9quences sur la vie ou la mort de ses concitoyens. Cette phrase n'est pas grandiloquente et c'est cette responsabilit\u00e9-l\u00e0 qui a\u2026 [+3795 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Dominique Seux", "title": "Economie : du d\u00e9confinement au d\u00e9grisement", "description": "A partir de lundi, l'\u00e9conomie red\u00e9marrera, surtout en zone verte. Apr\u00e8s huit semaines en apesanteur, on prendra n\u00e9anmoins vite conscience que la productivit\u00e9 va baisser. Partout. L'avenir sera-t-il orange ou rouge ?", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/economie-du-deconfinement-au-degrisement-1201416", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea479bc3e45467a36220d75/1280x720/0601014287902-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T17:53:37Z", "content": "A partir du 11 mai, ce ne sera pas le retour \u00e0 une vie normale, mais paranormale. Ce sera un monde o\u00f9 les vies reprennent, sociale, familiale et \u00e9conomique. Mais ce sera encore un monde o\u00f9 on se d\u00e9placera avec des masques et des attestations (ah, cette France\u2026 [+3655 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Leila Marchand", "title": "Le moustique tigre est de retour en France", "description": "Sorti de son hibernation, le moustique tigre est de nouveau actif en France. Cet insecte, essentiellement urbain, est d\u00e9sormais implant\u00e9 dans 57 d\u00e9partements, soit six de plus que l'an dernier, d'apr\u00e8s le site\u00a0sp\u00e9cialis\u00e9\u00a0Vigilance-moustiques. Il ne devrait en\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/le-moustique-tigre-est-de-retour-en-france-1200304", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0393ed286c25f9d05f758/1280x720/0603193018537-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T15:47:04Z", "content": "La saison des moustiques est lanc\u00e9e\u00a0! Alors que la France s'efforce toujours de freiner l'\u00e9pid\u00e9mie de Covid-19 en classant ses d\u00e9partements en rouge ou vert, une autre carte du territoire invite \u00e0 la vigilance sanitaire\u00a0: celle de l'implantation du moustique \u2026 [+1992 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurent Marcaillou", "title": "Le certificateur bio Ecocert se renforce dans le conseil RSE", "description": "Pendant la crise sanitaire, le leader mondial de la certification de produits biologiques \u00e9largit son p\u00f4le de formation et de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale en acqu\u00e9rant le cabinet Des Enjeux et des Hommes \u00e0 Paris.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/le-certificateur-bio-ecocert-se-renforce-dans-le-conseil-rse-1198811", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea818388fe56f467a2d46e0/1280x720/0603145034907-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T11:48:12Z", "content": "Premier certificateur de produits biologiques dans le monde, Ecocert \u00e0 L'Isle-Jourdain (Gers) renforce son activit\u00e9 de conseil et de formation en acqu\u00e9rant 100\u00a0% du cabinet de conseil en responsabilit\u00e9 sociale et environnementale (RSE) Des Enjeux et des Homme\u2026 [+2091 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}]}