{"status": "ok", "totalResults": 5, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Les propositions de l'AMF pour encadrer davantage les activistes", "description": "Le gendarme boursier pr\u00e9conise plus de transparence autour de l'entr\u00e9e d'activistes au capital des entreprises fran\u00e7aises. Il souhaite pouvoir ordonner aux investisseurs de rectifier leurs d\u00e9clarations publiques si elles venaient \u00e0 \u00eatre fausses ou inexactes.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-propositions-du-gendarme-boursier-pour-encadrer-davantage-les-activistes-1198940", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea85e118fe56f6f7a724058/1280x720/0603162092825-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T16:46:04Z", "content": "Voil\u00e0 un an que la place de Paris est partie en croisade contre les fonds activistes, ces fonds qui font trembler le capitalisme fran\u00e7ais depuis qu'Elliott a fait irruption chez Pernod Ricard, ou depuis l'arriv\u00e9e massive des vendeurs \u00e0 d\u00e9couvert chez Casino. \u2026 [+749 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Clotilde Briard", "title": "Ricard se met au pastis bio, l\u00e9ger et fruit\u00e9", "description": "D\u00e9sireux de toucher une nouvelle client\u00e8le, le pastis iconique est la premi\u00e8re marque grand public de spiritueux \u00e0 miser sur le bio. Ses deux nouveaut\u00e9s, version citron ou amande, visent en priorit\u00e9 les 25-30 ans et arrivent le 6\u00a0mai chez Nicolas.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/conso-distribution/ricard-se-met-au-pastis-bio-leger-et-fruite-1200090", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eafb0998fe56f7643226885/1280x720/0603169475152-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T06:05:01Z", "content": "Le bio est devenu un passage oblig\u00e9 pour bon nombre de poids lourds de l'alimentaire . Mais dans les spiritueux, il se fait bien plus timide. Il reste l'apanage d'acteurs de niche ou artisanaux, aux tarifs plut\u00f4t \u00e9lev\u00e9s. Avec le lancement de deux produits, Ri\u2026 [+2555 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Le juge de l'AMF condamne l'activiste Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros", "description": "La Commissions des sanctions de l'AMF a prononc\u00e9 une amende exemplaire contre le fonds activiste. Il est condamn\u00e9 pour n'avoir pas respect\u00e9 la r\u00e9glementation boursi\u00e8re en prenant 9% de Norbert Dentressangle en 2015.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/le-juge-de-lamf-condamne-lactiviste-elliott-a-payer-20-millions-deuros-1197083", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fee118fe56f1a206db085/1280x720/0602915923156-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T07:10:10Z", "content": "Le verdict est tomb\u00e9. Il \u00e9tait attendu depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, soit depuis deux mois et demi. La Commission des sanctions a mis du temps \u00e0 se prononcer mais elle a fini par condamner Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros au Tr\u00e9sor Public. Une sanction exemplaire,\u2026 [+4271 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand la crise sanitaire d\u00e9bride certains freins au changement", "description": "Cette crise, aussi in\u00e9dite que soudaine, installe un sentiment de menace permanente mais ram\u00e8ne aussi l'entreprise \u00e0 sa raison d'\u00eatre premi\u00e8re.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/idees/0603037630570-quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-336885.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336885_quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-web-tete-0603037919199.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:39Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une alliance exceptionnelle avec PSA, Schneider Electric et Valeo, Air Liquide va \u00eatre capable de produire en 50 jours l'\u00e9quivalent de 3 ann\u00e9es de production pour fournir aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais 10.000 respirateurs. Yves Saint-Laurent, Balenciaga et Cha\u2026 [+3454 chars]"}]}