{"status": "ok", "totalResults": 47, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Le\u00efla de Comarmond", "title": "Disparition\u00a0: Emmanuelle Boussard-Verrecchia, avocate engag\u00e9e", "description": "Syndicaliste, ouvri\u00e8re, cadre sup\u00e9rieur\u2026 nombreux ont \u00e9t\u00e9 ceux qu'Emmanuelle Boussard-Verrecchia a aid\u00e9s \u00e0 obtenir gain de cause. Ses victoires ont fa\u00e7onn\u00e9 le droit social. Cette avocate, qui a fait progresser \u00ab\u00a0la lutte contre la discrimination dans le trava\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/disparition-emmanuelle-boussard-verrecchia-avocate-engagee-1200386", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0eb99d286c20437706ff5/1280x720/0603191731764-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T04:29:06Z", "content": "C'est l'histoire d'une cadre de banque qui, apr\u00e8s la naissance de son troisi\u00e8me enfant, prend un cong\u00e9 parental. Suivent une quatri\u00e8me puis une cinqui\u00e8me naissance qui la tiennent \u00e9loign\u00e9e de son travail pendant dix ans. Lorsqu'elle d\u00e9cide de revenir \u00e0 temps \u2026 [+3674 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Boulogne-Billancourt : Renault vend un immeuble historique", "description": "Dans le cadre d'un plan d'\u00e9conomie, Renault a mis en vente un immeuble qui abrite notamment les syndicats et les archives historiques.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/ile-de-france/boulogne-billancourt-renault-vend-un-immeuble-historique-1203234", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe3dfed286c21e4a6a56a5/1280x720/0603242249535-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T07:00:56Z", "content": "Renault vient de mettre sur le march\u00e9 l'un de ses derniers immeubles historiques, situ\u00e9 \u00e0 Boulogne Billancourt, selon des d\u00e9clarations faites \u00e0 l'Agence Reuters par des sources proches du constructeur. Cette vente s'inscrit dans le cadre du futur plan d'\u00e9cono\u2026 [+1643 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Thibaut Madelin, Elsa Conesa, Anne Feitz et Solenn Poullennec", "title": "L'\u00e9chec de la vente de PartnerRe jette une ombre sur la fusion entre Fiat Chrysler et PSA", "description": "L'abandon du projet de cession du r\u00e9assureur contr\u00f4l\u00e9 par Exor \u00e0 l'assureur fran\u00e7ais Cov\u00e9a intervient alors que le holding de la famille Agnelli pr\u00e9pare la fusion de Fiat Chrysler avec PSA. Son dirigeant John Elkann joue gros.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/lechec-de-la-vente-de-partnerre-jette-une-ombre-sur-la-fusion-entre-fiat-chrysler-et-psa-1202700", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebc2185d286c22b4a3e9ea4/1280x720/0603235263740-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T16:32:37Z", "content": "Pr\u00e8s d'un an apr\u00e8s l'\u00e9chec du projet d'alliance entre Fiat Chrysler Automobile (FCA) et Renault, l'abandon de la vente de PartnerRe \u00e0 Cov\u00e9a jette une ombre sur Exor et son patron John Elkann, alors que le holding contr\u00f4l\u00e9 par la famille Agnelli esp\u00e8re conclur\u2026 [+467 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Renault red\u00e9marre ses usines fran\u00e7aises", "description": "Les sites de m\u00e9canique (Cl\u00e9on, Le\u00a0Mans et Choisy-le-Roi) red\u00e9marrent cette semaine. La reprise des usines d'assemblage sera inaugur\u00e9e par Flins, le mercredi 28\u00a0avril.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/renault-fait-le-choix-dune-relance-tres-progressive-de-ses-usines-francaises-1197199", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea0358d3e45463a7742f855/1280x720/0603132064923-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T12:14:21Z", "content": "Apr\u00e8s avoir red\u00e9marr\u00e9 la semaine derni\u00e8re des usines europ\u00e9ennes, au Portugal, en Espagne ou en Russie, Renault s'attaque aujourd'hui \u00e0 ses usines fran\u00e7aises. Des CSE (comit\u00e9s sociaux et \u00e9conomiques) se sont tenus dans la quasi-totalit\u00e9 des sites de l'Hexagon\u2026 [+2920 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julie Le Bolzer", "title": "Jean-Marc Tassetto pr\u00eate main-forte \u00e0 l'Afrique", "description": "L'ancien patron de Google France, qui fut aussi le directeur marketing de Panzani, a d\u00e9velopp\u00e9, via sa start-up de formation professionnelle Coorpacademy et avec l'AP-HP, une formation aux gestes cl\u00e9s du coronavirus pour le personnel soignant. De quoi int\u00e9res\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/jean-marc-tassetto-prete-main-forte-a-lafrique-1202791", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebcd7df3e4546672e2fc557/1280x720/0603234205926-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T05:31:08Z", "content": "Alors que l'Afrique cristallise toujours les craintes de l'Organisation mondiale de la sant\u00e9 quant \u00e0 une pand\u00e9mie de coronavirus, certains pays comme le B\u00e9nin et la C\u00f4te d'Ivoire ont pris les devants, et se sont tourn\u00e9s vers une jeune pousse fran\u00e7aise, Coorpa\u2026 [+3770 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "L'Ircam lance une structure commerciale pour valoriser son expertise du son", "description": "L'entit\u00e9 Ircam Amplify est charg\u00e9e de valoriser les licences et le savoir-faire de cet institut tr\u00e8s pointu cr\u00e9\u00e9 par Pierre Boulez. Il fera ensuite de l'amor\u00e7age pour donner naissance \u00e0 des start-ups. L'initiative a re\u00e7u le soutien du distributeur musical Bel\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/lircam-lance-une-structure-commerciale-pour-valoriser-son-expertise-du-son-1197381", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1211a3e45464a1906e105/1280x720/0603134200707-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:00:19Z", "content": "\u00ab\u00a0Devenir une r\u00e9f\u00e9rence mondiale dans le son pour le monde de l'entreprise, et ce pour tout type d'utilisateur\u00a0\u00bb. C'est l'objectif que se fixe Frank Madlener, le directeur de l'Ircam (Institut de Recherche et Coordination Acoustique/Musique), un institut fond\u2026 [+3391 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Renault somm\u00e9 de suspendre sa production \u00e0 Sandouville", "description": "Suite \u00e0 une proc\u00e9dure en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 lanc\u00e9e par la CGT le 24\u00a0avril, la justice a ordonn\u00e9 \u00e0 Renault d'interrompre provisoirement sa production dans son usine de Sandouville (Seine-Maritime). Le juge a condamn\u00e9 Renault sur la base de vices de proc\u00e9dures dans la conv\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/renault-somme-de-suspendre-sa-production-a-sandouville-1201417", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb44c773e45467cc71776a6/1280x720/0603209961772-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T17:57:53Z", "content": "Apr\u00e8s Amazon, Renault. Les quelque 1.000 salari\u00e9s qui avaient progressivement repris le chemin de l'usine de Renault \u00e0 Sandouville (Seine-maritime) depuis le 28\u00a0avril ont \u00e9t\u00e9 pri\u00e9s de rentrer chez eux. Suite \u00e0 une proc\u00e9dure en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par la CGT le 24\u00a0\u2026 [+2063 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La Bourse de Paris rebondit \u00e0 4.500 points", "description": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.Dans le reste \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/la-bourse-de-paris-rebondit-a-4500-points-1196171", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-19T09:47:02Z", "content": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.\r\nDans le rest\u2026 [+1266 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Renault\u00a0: l'Espace, le Scenic et la Megane sur la sellette", "description": "Le constructeur s'appr\u00eaterait \u00e0 annoncer\u00a0une purge profonde de sa gamme de v\u00e9hicules et arr\u00eater des mod\u00e8les au pass\u00e9 glorieux mais en perte de vitesse, une r\u00e9flexion d\u00e9j\u00e0 en cours depuis plusieurs mois.\u00a0Sont \u00e9galement dans la balance la Talisman et le Koleos.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/renault-lespace-le-scenic-et-la-megane-sur-la-sellette-1203031", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd64f58fe56f64d728d7d6/1280x720/0603241937557-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:32:53Z", "content": "D\u00e9j\u00e0 engag\u00e9e depuis plusieurs mois, la r\u00e9flexion de Renault sur plusieurs de ses mod\u00e8les haut de gamme serait sur le point d'aboutir. Le constructeur va officialiser fin mai\u00a0une purge profonde de sa gamme de v\u00e9hicules et arr\u00eater des mod\u00e8les au pass\u00e9 glorieux \u2026 [+2985 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Nissan devrait fermer son usine de Barcelone", "description": "Nissan, tout comme ses partenaires Renault et Mitsubishi, est en train de mettre la derni\u00e8re main \u00e0 son plan de restructuration qui doit \u00eatre annonc\u00e9 fin mai. Le sort de l'usine de Barcelone semble d\u00e9sormais scell\u00e9.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/nissan-devrait-fermer-son-usine-de-barcelone-1203062", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd6f0a8fe56f33174ec555/1280x720/0603241749681-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T16:16:01Z", "content": "Elle \u00e9tait sur la sellette , il semble que son sort soit d\u00e9sormais scell\u00e9. L'usine de Nissan \u00e0 Barcelone, en Espagne, sera vraisemblablement victime du grand plan de restructuration sur lequel le constructeur japonais planche depuis plusieurs mois. Selon le j\u2026 [+2612 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sharon Wajsbrot", "title": "La chute du nucl\u00e9aire inqui\u00e8te les industriels", "description": "Les \u00ab\u00a0\u00e9lectro intensifs\u00a0\u00bb ont \u00e9crit \u00e0 Bruno Le Maire et Elisabeth Borne\u00a0: ils demandent plus de visibilit\u00e9 sur la disponibilit\u00e9 du parc nucl\u00e9aire fran\u00e7ais mis \u00e0 mal par la crise du Covid-19.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/la-chute-du-nucleaire-inquiete-les-industriels-1199300", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9a98b8fe56f4246378bf5/1280x720/0603168796387-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:19:53Z", "content": "Paradoxalement alors que les prix de l'\u00e9lectricit\u00e9 chutent partout en Europe sur fond de baisse drastique de la consommation , en France, les industriels s'inqui\u00e8tent. \u00ab\u00a0La baisse de la production nucl\u00e9aire annonc\u00e9e par EDF pour 2020, 2021 et 2022 est pr\u00e9occu\u2026 [+484 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Adrien Lelievre", "title": "Le chiffre d'affaires de Renault frapp\u00e9 de plein fouet par la crise du coronavirus", "description": "Le constructeur automobile fran\u00e7ais a vu son chiffre d'affaires plonger de 19,2\u00a0% au premier trimestre, \u00e0 10,1\u00a0milliards d'euros. Le 31\u00a0mars, il disposait de 10,3\u00a0milliards d'euros de r\u00e9serves de liquidit\u00e9s, contre 15,8\u00a0milliards au 31\u00a0d\u00e9cembre 2019. Le group\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/le-chiffre-daffaires-de-renault-frappe-de-plein-fouet-par-la-crise-du-coronavirus-1197437", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1379a8fe56f024f05f544/1280x720/0603137951059-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T06:35:33Z", "content": "La crise du coronavirus frappe Renault de plein fouet. Derni\u00e8re preuve\u00a0: le constructeur automobile fran\u00e7ais a indiqu\u00e9, ce jeudi, avoir vu son chiffre d'affaires baisser de 19,2\u00a0% au premier trimestre, \u00e0 10,1\u00a0milliards d'euros. Les ventes ont plong\u00e9 de 25,9\u00a0%\u2026 [+1637 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Marion Kindermans", "title": "Le d\u00e9confinement, premier test du nouveau dialogue social dans les PME", "description": "La reprise d'activit\u00e9, g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e depuis lundi, sera un r\u00e9v\u00e9lateur de la fluidit\u00e9 ou non du dialogue social dans les entreprises. Pendant cette crise du Covid-19, le comit\u00e9 social et \u00e9conomique, que les entreprises de plus de 11\u00a0salari\u00e9s devaient avoir mis e\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/actualite-pme/le-deconfinement-premier-test-du-nouveau-dialogue-social-dans-les-pme-1203392", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe95e5d286c27cd612f396/1280x720/0603230128347-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T13:13:48Z", "content": "C'est l'heure de v\u00e9rit\u00e9 pour le dialogue social dans les petites et moyennes entreprises. Alors que les salari\u00e9s reprennent depuis lundi le chemin des usines, des chantiers et des bureaux, la pertinence des \u00e9changes avec les employeurs va montrer son vrai vis\u2026 [+4480 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Edouard Lederer et Romain Gueugneau", "title": "Pr\u00eat garanti par l'Etat: 90% des b\u00e9n\u00e9ficiaires sont des TPE", "description": "Les petits commerces et les restaurants, en r\u00e9gion parisienne et en Auvergne Rh\u00f4ne-Alpes repr\u00e9sentent le gros des premiers pr\u00eats garantis par l'Etat, selon Bercy. Mais les entreprises les mieux not\u00e9es raflent pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des cr\u00e9dits.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/pret-garanti-par-letat-90-des-beneficiaires-sont-des-tpe-1197747", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea2644fd286c25e820b1e05/1280x720/0603138739487-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T04:00:31Z", "content": "C'est un des barom\u00e8tres de la crise du coronavirus. Bercy publie ce vendredi pour la premi\u00e8re fois le d\u00e9tail des premiers pr\u00eats garantis par l'Etat (PGE) accord\u00e9s aux entreprises. Ce dispositif fonctionne comme une enveloppe de 300 milliards de cr\u00e9dits, octro\u2026 [+3705 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Lionel Steinmann", "title": "Coronavirus\u00a0: sans surprise, les ventes de voitures neuves en France d\u00e9gringolent de 89\u00a0% en avril", "description": "La baisse atteint 48\u00a0% sur un an sur les quatre premiers mois de l'ann\u00e9e. Les constructeurs fran\u00e7ais r\u00e9sistent \u00e0 peine mieux que l'ensemble du march\u00e9. La profession attend avec impatience la r\u00e9ouverture des concessions le 11\u00a0mai et un plan de relance du gouve\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/coronavirus-sans-surprise-les-ventes-de-voitures-neuves-en-france-degringolent-de-89-en-avril-1199798", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eabc81d8fe56f2d414f2715/1280x720/0603180116253-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-01T09:59:17Z", "content": "Avec des concessions ferm\u00e9es, des entreprises qui g\u00e8lent leurs investissements et des loueurs de voiture \u00e0 deux doigts de la sortie de route, il ne fallait pas s'attendre \u00e0 un miracle. Selon les chiffres d\u00e9voil\u00e9s ce vendredi par le Comit\u00e9 des constructeurs fr\u2026 [+1780 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Automobile/Renaut\u00a0: Les le\u00e7ons du pass\u00e9", "description": "M\u00eame avec des aides, le march\u00e9 automobile mettra du temps \u00e0 se remettre de cette crise.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/automobilerenaut-les-lecons-du-passe-1198508", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea6f28ed286c24f4c772bd5/1280x720/0603157981187-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T14:54:46Z", "content": "Cinq milliards d'euros et apr\u00e8s\u00a0? Le pr\u00eat garanti que l'Etat pr\u00e9pare pour Renault couvrira un peu plus de huit mois de son niveau d'activit\u00e9 actuel, pas assez pour passer cette crise. Les analystes de Morgan Stanley, revisitant les cahots des ann\u00e9es\u00a01990 et\u00a02\u2026 [+1112 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julien Dupont-Calbo et Anne Feitz", "title": "L'usine Renault de Sandouville ferm\u00e9e pour une semaine au minimum", "description": "Saisi par la CGT, le tribunal du\u00a0Havre a ordonn\u00e9 jeudi la fermeture provisoire du site pour des questions de proc\u00e9dures. Les autres syndicats du groupe ont vivement critiqu\u00e9 l'initiative.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/lusine-renault-de-sandouville-fermee-pour-une-semaine-au-minimum-1201768", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb827dd8fe56f0d087fc5b4/1280x720/0603221971179-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-10T16:10:57Z", "content": "A Sandouville, l'usine Renault devait reproduire \u00e0 100\u00a0% ce lundi. Mais les lignes seront finalement \u00e0 l'arr\u00eat, et les 1.900 salari\u00e9s et les 700 int\u00e9rimaires attendus chez eux.\u00a0Suite \u00e0 une proc\u00e9dure en r\u00e9f\u00e9r\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par la CGT le 24\u00a0avril, le tribunal judici\u2026 [+4077 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Feitz", "title": "Pr\u00eat garanti par l'Etat\u00a0: derni\u00e8re ligne droite pour Renault", "description": "La Commission Europ\u00e9enne a donn\u00e9 son accord \u00e0 l'octroi d'un pr\u00eat garanti par l'Etat \u00e0 Renault de 5\u00a0milliards d'euros. Les n\u00e9gociations entre le Losange et ses banques pourraient maintenant se conclure dans les prochains jours.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/automobile/pret-garanti-par-letat-derniere-ligne-droite-pour-renault-1199318", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9b1718fe56f03bf70a7e8/1280x720/0603169887351-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T16:53:43Z", "content": "Une \u00e9tape majeure vient d'\u00eatre franchie par Renault. La Commission Europ\u00e9enne a annonc\u00e9 mercredi soir qu'elle approuvait le pr\u00eat garanti par l'Etat (PGE) de 5\u00a0milliards d'euros que le constructeur tricolore n\u00e9gocie actuellement avec ses banques.\u00a0Ce pr\u00eat \u00ab\u00a0va \u2026 [+2575 chars]"}]}