{"status": "ok", "totalResults": 24, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Le\u00efla de Comarmond", "title": "Disparition\u00a0: Emmanuelle Boussard-Verrecchia, avocate engag\u00e9e", "description": "Syndicaliste, ouvri\u00e8re, cadre sup\u00e9rieur\u2026 nombreux ont \u00e9t\u00e9 ceux qu'Emmanuelle Boussard-Verrecchia a aid\u00e9s \u00e0 obtenir gain de cause. Ses victoires ont fa\u00e7onn\u00e9 le droit social. Cette avocate, qui a fait progresser \u00ab\u00a0la lutte contre la discrimination dans le trava\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/disparition-emmanuelle-boussard-verrecchia-avocate-engagee-1200386", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0eb99d286c20437706ff5/1280x720/0603191731764-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T04:29:06Z", "content": "C'est l'histoire d'une cadre de banque qui, apr\u00e8s la naissance de son troisi\u00e8me enfant, prend un cong\u00e9 parental. Suivent une quatri\u00e8me puis une cinqui\u00e8me naissance qui la tiennent \u00e9loign\u00e9e de son travail pendant dix ans. Lorsqu'elle d\u00e9cide de revenir \u00e0 temps \u2026 [+3674 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Le chiffre d'affaires de Safran d\u00e9croche \u00e0 toute vitesse", "description": "Le troisi\u00e8me \u00e9quipementier a\u00e9ronautique mondial annonce un recul du chiffre d'affaires de 8,8\u00a0%, avec un d\u00e9crochage de 20\u00a0% d\u00e8s mars, qui s'est aggrav\u00e9 en avril. Safran promet de g\u00e9n\u00e9rer une tr\u00e9sorerie positive en 2020.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/le-chiffre-daffaires-de-safran-decroche-a-toute-vitesse-1199348", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea9cef9d286c251ab020d57/1280x720/0603170354661-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-29T18:59:34Z", "content": "Safran a annonc\u00e9 mercredi un chiffre d'affaires en baisse de 8,8\u00a0% \u00e0 donn\u00e9es comparables au premier trimestre \u00e0 5,38\u00a0milliards d'euros, cons\u00e9quence de l'impact de la pand\u00e9mie de coronavirus sur les activit\u00e9s du constructeur fran\u00e7ais de moteurs et d'\u00e9l\u00e9ments d\u2026 [+3238 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Deborah Loye", "title": "PlayPlay l\u00e8ve 10\u00a0millions pour son logiciel de cr\u00e9ation de vid\u00e9os destin\u00e9 aux entreprises", "description": "La p\u00e9pite tricolore a boucl\u00e9 une s\u00e9rie A en pleine crise du coronavirus. Son outil s'inscrit dans le vaste mouvement des start-up qui proposent des solutions de cr\u00e9ation simplifi\u00e9es.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/playplay-leve-10-millions-pour-son-logiciel-de-creation-de-videos-destine-aux-entreprises-1202112", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba28e83e454620b3149076/1280x720/0603203846237-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T04:41:30Z", "content": "Les lev\u00e9es de fonds continuent malgr\u00e9 la crise du coronavirus, du moins pour les start-up qui avaient d\u00e9j\u00e0 bien avanc\u00e9 dans les n\u00e9gociations avant son d\u00e9clenchement. C'est le cas de PlayPlay, qui signe un tour de table de 10\u00a0millions d'euros en s\u00e9rie A. Ce de\u2026 [+2493 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La Bourse de Paris rebondit \u00e0 4.500 points", "description": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.Dans le reste \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/la-bourse-de-paris-rebondit-a-4500-points-1196171", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-19T09:47:02Z", "content": "La Bourse de Paris a termin\u00e9 vendredi sur un gain de 3,42\u00a0% dans un volume de pr\u00e8s de 5\u00a0milliards d'euros. Elle perd 1\u00a0% sur la semaine. L'indice CAC 40 a cl\u00f4tur\u00e9 \u00e0 4.499,01 points. Depuis le d\u00e9but de l'ann\u00e9e, il perd pr\u00e8s du quart de sa valeur.\r\nDans le rest\u2026 [+1266 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Gabriel Nedelec", "title": "Coronavirus\u00a0: les march\u00e9s boursiers europ\u00e9ens replongent", "description": "L'indice parisien a perdu 4,24\u00a0% sur la s\u00e9ance, soit sa plus forte baisse depuis le 1 er \u00a0avril. Apr\u00e8s un mois d'avril tr\u00e8s positif malgr\u00e9 les multiples signaux n\u00e9gatifs de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, les march\u00e9s financiers tr\u00e9buchent en ce d\u00e9but de mois de mai, sur f\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-marches-boursiers-europeens-replongent-1200324", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb041e83e45465532540325/1280x720/0603193262559-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T16:23:42Z", "content": "Une piq\u00fbre de rappel pour les places europ\u00e9ennes ? Apr\u00e8s un mois d'avril en apesanteur - et malgr\u00e9 les tr\u00e8s mauvais signaux de l'\u00e9conomie r\u00e9el - l'indice vedette parisien a cl\u00f4tur\u00e9 en fort repli de 4,24\u00a0%, \u00e0 4.378,23 points ce lundi, sur fond d'un regain de t\u2026 [+1957 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : Safran s\u2019adapte \u00e0 une situation sans pr\u00e9c\u00e9dent", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924601&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-29T15:45:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Emmanuel Grasland", "title": "Coronavirus\u00a0: le grand crash de l'a\u00e9ronautique", "description": "La crise va imposer des mesures structurelles aux industriels du secteur et d\u00e9truire des milliers d'emplois. Apr\u00e8s avoir mis en oeuvre du ch\u00f4mage partiel, Airbus pr\u00e9pare ses salari\u00e9s \u00e0 des d\u00e9cisions douloureuses. Une consolidation appara\u00eet in\u00e9vitable pour les\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-le-grand-crash-de-laeronautique-1198603", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7b1553e45460b9033f294/1280x720/0603158599713-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T04:30:17Z", "content": "Ils sont neuf. Neuf g\u00e9ants des airs frapp\u00e9s par le destin. Align\u00e9s les uns derri\u00e8re les autres, sur la voie de circulation Tango 2 de l'a\u00e9roport de Ch\u00e2teauroux (Indre-et-Loire). Parqu\u00e9 sur Tango 4, un dixi\u00e8me A380 de British Airways prendra position dans la f\u2026 [+21172 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Hubert Vialatte", "title": "Sym\u00e9trie, sp\u00e9cialiste des hexapodes, en forte croissance \u00e0 l'international", "description": "La PME n\u00eemoise, cr\u00e9\u00e9e en 2000, d\u00e9veloppe des hexapodes pour des mouvements dynamiques et du positionnement de pr\u00e9cision. Des produits technologiques de plus en plus pris\u00e9s. Pour faire face \u00e0 la croissance, Sym\u00e9trie d\u00e9m\u00e9nagera fin 2021 dans un site plus vaste.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/symetrie-specialiste-des-hexapodes-en-forte-croissance-a-linternational-1203018", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd5e39d286c240c223e0f6/1280x720/0603241979759-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:03:59Z", "content": "C'est ce qui s'appelle une perc\u00e9e sur un march\u00e9 de niche. Sp\u00e9cialiste des hexapodes de positionnement et de mouvement, Sym\u00e9trie mise sur un chiffre d'affaires de 7\u00a0millions d'euros cette ann\u00e9e (dont 55\u00a0% \u00e0 l'international), au lieu de 5,2\u00a0millions d'euros en \u2026 [+1487 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : Safran - Modalit\u00e9s de mise \u00e0 disposition des documents pr\u00e9paratoires \u00e0 l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale mixte du 28 mai 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=925987&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-06T14:13:56Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Les actionnaires-salari\u00e9s voient leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil", "description": "Les groupes fran\u00e7ais dont l'actionnariat salari\u00e9 est d\u00e9velopp\u00e9 ont particuli\u00e8rement souffert de la crise boursi\u00e8re et des annulations de dividendes. Mais la dur\u00e9e de d\u00e9tention de ce type de participation, l'abondement, la d\u00e9cote, voire parfois la garantie du \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-actionnaires-salaries-voient-leur-epargne-fondre-comme-neige-au-soleil-1197772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea274b53e454615f514ed95/1280x720/0603138966539-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T05:10:20Z", "content": "La France comptait 2,9 millions d'actionnaires salari\u00e9s au 31 d\u00e9cembre 2019. Ces particuliers, qui ne sont pas forc\u00e9ment des boursicoteurs aguerris, ont vu leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil. Quasiment tous les groupes du CAC 40 sont en effet encore da\u2026 [+4664 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: la check-list du DRH", "description": "La sortie du confinement soul\u00e8ve de nombreuses interrogations pour les directeurs des ressources humaines\u00a0: comment assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s\u00a0? Quels collaborateurs doivent \u00eatre pr\u00e9sents sur place\u00a0? Comment am\u00e9nager de fa\u00e7on optimale le tem\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/ressources-humaines/bien-etre-au-travail/0603193108612-deconfinement-la-check-list-du-drh-337373.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/11/337373_deconfinement-la-check-list-du-drh-web-tete-0603210132546.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T05:00:59Z", "content": "L'heure est aux ajustements et t\u00e2tonnements vers de nouvelles pratiques de travail, qui devraient s'inscrire dans la dur\u00e9e. En pr\u00e9paration depuis plusieurs semaines, le d\u00e9confinement entre aujourd'hui dans sa premi\u00e8re phase dans toutes les entreprises, qu'ell\u2026 [+9512 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus: l'a\u00e9ronautique et la d\u00e9fense sous \u00e9troite surveillance", "description": "Pour sauver l'a\u00e9ronautique civile et militaire, les industriels et le minist\u00e8re des Arm\u00e9es multiplient les \u00ab\u00a0task forces\u00a0\u00bb. L'a\u00e9ronautique fran\u00e7aise, la deuxi\u00e8me du monde avec 195.000 salari\u00e9s, aura besoin de milliards d'euros de recapitalisations, pr\u00e9vient l\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-laeronautique-et-la-defense-sous-etroite-surveillance-1200756", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb244d73e454623cc08f547/1280x720/0603192257401-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T05:00:41Z", "content": "C'\u00e9tait hier et cela semble d\u00e9j\u00e0 une \u00e9ternit\u00e9. \u00ab\u00a0Le secteur a\u00e9ronautique craint que les difficult\u00e9s de recrutement n'entame sa croissance\u00a0\u00bb, expliquaient les dirigeants du Gifas, le groupement des industries a\u00e9ronautiques, en juin dernier au Salon du Bourget.\u2026 [+3400 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : L\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale mixte 2020 de Safran se tiendra exceptionnellement \u00e0 huis clos, hors la pr\u00e9sence physique de ses actionnaires", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=922683&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-17T17:10:53Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "General Electric veut supprimer 10.000 emplois suppl\u00e9mentaires dans l'aviation", "description": "Le groupe am\u00e9ricain, qui avait d\u00e9j\u00e0 supprim\u00e9 2.600 emplois en mars, veut r\u00e9duire d'un quart ses effectifs dans l'aviation. Ses principaux clients Boeing et Airbus p\u00e2tissent de la crise du coronavirus, qui a fait chuter le trafic a\u00e9rien mondial.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/general-electric-veut-supprimer-10000-emplois-dans-laviation-1200441", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0ff96d286c27b720c87c5/1280x720/0603196510342-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T05:53:04Z", "content": "La cure d'aust\u00e9rit\u00e9 du secteur de l'aviation se poursuit. General Electric (GE) a annonc\u00e9 lundi soir qu'il supprimerait 10.000 emplois suppl\u00e9mentaires dans sa division aviation, en raison de la pand\u00e9mie de Covid-19 qui d\u00e9cime le transport a\u00e9rien et les comman\u2026 [+2563 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : Lancement par Safran d\u2019une \u00e9mission d\u2019obligations \u00e0 option de conversion et/ou d\u2019\u00e9change en actions nouvelles et/ou existantes (OCEANE) \u00e0 \u00e9ch\u00e9ance 15 mai 2027 pour un montant nominal d\u2019environ 800 millions d\u2019euros", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926723&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-12T06:00:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Frank Niedercorn", "title": "A Rochefort, l'usine Sereniseat\u00a0apprend \u00e0 produire par temps de Covid", "description": "Filiale du groupe BHD, num\u00e9ro un fran\u00e7ais des produits fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de b\u00e2che, le fabricant de garniture de si\u00e8ge s'est lanc\u00e9 dans la production de masques. Avec une organisation \u00e0 revoir pour garantir les r\u00e8gles sanitaires et rassurer les couturi\u00e8res.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/a-rochefort-lusine-sereniseat-apprend-a-produire-par-temps-de-covid-1201940", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb938e93e45460c6a02de03/1280x720/0603221371882-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T11:37:51Z", "content": "Le cliquetis des machines coudre se fait \u00e0 nouveau entendre dans le vaste atelier de Sereniseat, une filiale du groupe BHD, le num\u00e9ro un fran\u00e7ais des produits fabriqu\u00e9s \u00e0 partir de b\u00e2che textile . Install\u00e9e \u00e0 Rochefort, en Nouvelle Aquitaine, l'entreprise, qu\u2026 [+2514 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : D\u00e9claration du nombre d'actions composant le capital social et du nombre total de droits de vote au 30 avril 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926669&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-11T17:27:58Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAFRAN (FR0000073272) : D\u00e9claration du nombre d'actions composant le capital social et du nombre total de droits de vote au 31 mars 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926661&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-11T17:23:32Z", "content": null}]}