{"status": "ok", "totalResults": 7, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Les actionnaires-salari\u00e9s voient leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil", "description": "Les groupes fran\u00e7ais dont l'actionnariat salari\u00e9 est d\u00e9velopp\u00e9 ont particuli\u00e8rement souffert de la crise boursi\u00e8re et des annulations de dividendes. Mais la dur\u00e9e de d\u00e9tention de ce type de participation, l'abondement, la d\u00e9cote, voire parfois la garantie du \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-actionnaires-salaries-voient-leur-epargne-fondre-comme-neige-au-soleil-1197772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea274b53e454615f514ed95/1280x720/0603138966539-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T05:10:20Z", "content": "La France comptait 2,9 millions d'actionnaires salari\u00e9s au 31 d\u00e9cembre 2019. Ces particuliers, qui ne sont pas forc\u00e9ment des boursicoteurs aguerris, ont vu leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil. Quasiment tous les groupes du CAC 40 sont en effet encore da\u2026 [+4664 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAINT-GOBAIN (FR0000125007) : Chiffre d'affaires du 1er trimestre 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923521&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-23T15:44:12Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Le juge de l'AMF condamne l'activiste Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros", "description": "La Commissions des sanctions de l'AMF a prononc\u00e9 une amende exemplaire contre le fonds activiste. Il est condamn\u00e9 pour n'avoir pas respect\u00e9 la r\u00e9glementation boursi\u00e8re en prenant 9% de Norbert Dentressangle en 2015.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/le-juge-de-lamf-condamne-lactiviste-elliott-a-payer-20-millions-deuros-1197083", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fee118fe56f1a206db085/1280x720/0602915923156-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T07:10:10Z", "content": "Le verdict est tomb\u00e9. Il \u00e9tait attendu depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, soit depuis deux mois et demi. La Commission des sanctions a mis du temps \u00e0 se prononcer mais elle a fini par condamner Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros au Tr\u00e9sor Public. Une sanction exemplaire,\u2026 [+4271 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SAINT-GOBAIN (FR0000125007) : Capital et droits de vote au 30 avril 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926063&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-06T16:25:21Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Diriger : quatre leviers pour l'apr\u00e8s-confinement", "description": "Etre aux manettes dans le monde d'apr\u00e8s-Covid-19 va supposer quelques nouveaux r\u00e9flexes de la part des leaders et comit\u00e9s de direction. En premier lieu, place \u00e0 la r\u00e9silience et au collectif.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0603162742312-quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-337189.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/04/337189_quatre-axes-pour-mieux-diriger-demain-web-tete-0603175083612.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T05:00:00Z", "content": "Brexit , r\u00e9chauffement\u00a0 climatique , menaces sur la biodiversit\u00e9, grandes fragilit\u00e9s sociales et g\u00e9opolitiques Les grandes entreprises avaient, bon an mal an, int\u00e9gr\u00e9 les p\u00e9rils \u00e0 leur derni\u00e8re cartographie des risques, voire \u00e0 leur feuille strat\u00e9gique des di\u2026 [+6330 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "ValLandrieu", "title": "Au jour le jour,\u00a0le coronavirus impose de nouvelles\u00a0r\u00e8gles\u00a0du jeu aux organisations", "description": "GESTION DE CRISE - Garantir la sant\u00e9 des collaborateurs, g\u00e9rer le ch\u00f4mage partiel, pr\u00e9server la tr\u00e9sorerie, r\u00e9orienter l'activit\u00e9\u2026 Les entreprises prennent de lourdes d\u00e9cisions, sur tous les fronts - avec une primaut\u00e9 pour les ressources humaines -, pour fair\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/organisation-des-entreprises/0603126079725-au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-337062.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/27/337062_au-jour-le-jour-le-coronavirus-impose-de-nouvelles-regles-du-jeu-aux-organisations-web-tete-0603138639416.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T05:15:45Z", "content": "Avec le tsunami sanitaire, un leitmotiv est revenu dans de nombreuses entreprises\u00a0: \u00ab\u00a0People first\u00a0!\u00a0\u00bb, ont proclam\u00e9 grands groupes et PME. La sant\u00e9 et la situation en emploi des collaborateurs se sont, de fait, impos\u00e9es comme les premiers dossiers \u00e0 traiter.\u2026 [+6778 chars]"}]}