{"status": "ok", "totalResults": 22, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Catherine Ducruet", "title": "Sanofi, l'attraction am\u00e9ricaine", "description": "Si Sanofi reste tricolore dans ses statuts, le laboratoire pharmaceutique est de plus en plus international. Une situation mise en lumi\u00e8re aujourd'hui par la pol\u00e9mique sur l'acc\u00e8s au futur vaccin anticoronavirus.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/sanofi-lattraction-americaine-1203073", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd74313e45462e55348b85/1280x720/0603241373857-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T16:37:31Z", "content": "En France, on aime pr\u00e9senter Sanofi comme un fleuron national. Qu'il puisse servir le march\u00e9 am\u00e9ricain avant la France suscite l'\u00e9moi. Ne figure-t-il pas au CAC 40\u00a0? Son si\u00e8ge social n'est-il pas situ\u00e9 dans le 8\u00e9me arrondissement de Paris\u00a0? Et 25.000 de ses 1\u2026 [+591 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck", "title": "Coronavirus\u00a0: les H\u00f4pitaux de Paris ont bon espoir d'avoir trouv\u00e9 un traitement pour les cas graves", "description": "Un essai th\u00e9rapeutique men\u00e9 dans les r\u00e8gles de l'art avec une mol\u00e9cule qui lutte contre la r\u00e9action inflammatoire, le tocilizumab, montre des r\u00e9sultats encourageants. Le groupe hospitalier n'a pas souhait\u00e9 d\u00e9voiler les r\u00e9sultats pr\u00e9cis, tant qu'ils n'auront p\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-les-hopitaux-de-paris-ont-bon-espoir-davoir-trouve-un-traitement-pour-les-cas-graves-1198509", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea6f381d286c272543d61c5/1280x720/0603157720923-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T14:58:34Z", "content": "On voudrait y croire, m\u00eame si, pour l'instant, il n'y a pas de donn\u00e9es. Les chercheurs de l'Assistance publique-H\u00f4pitaux de Paris (AP-HP) esp\u00e8rent avoir trouv\u00e9 un d\u00e9but de traitement pour les cas graves de coronavirus . Le groupe hospitalier n'a pas souhait\u00e9 \u2026 [+4742 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Enrique Moreira", "title": "Coronavirus\u00a0: pourquoi Sanofi fournira ses premiers vaccins aux Etats-Unis", "description": "Le g\u00e9ant pharmaceutique fran\u00e7ais annonce qu'il servira en premier les Etats-Unis s'il d\u00e9couvre un vaccin contre le Covid-19. Il faut dire que le laboratoire \u00ab\u00a0partage le risque\u00a0\u00bb des recherches men\u00e9es via un partenariat avec un organisme d\u00e9pendant du minist\u00e8r\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-pourquoi-sanofi-fournira-ses-premiers-vaccins-aux-etats-unis-1202718", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebc2bd58fe56f11d738c963/1280x720/0603235807754-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T17:16:50Z", "content": "Les Etats-Unis seront-ils les premiers \u00e0 b\u00e9n\u00e9ficier d'un vaccin contre le Covid-19\u00a0? Ce pourrait bien \u00eatre le cas, \u00e0 en croire les d\u00e9clarations du patron de Sanofi, Paul Hudson. Le gouvernement am\u00e9ricain \u00ab\u00a0a le droit aux plus grosses pr\u00e9commandes\u00a0\u00bb, a-t-il d\u00e9\u2026 [+2998 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Sanofi : Primum non nocere", "description": "La crise sanitaire peut se r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 double tranchant pour Sanofi.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/sanofi-primum-non-nocere-1198218", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea58c31d286c236fa61ed15/1280x720/0603153500303-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T13:25:38Z", "content": "On n'a jamais vu un pharmacien se plaindre d'une mauvaise grippe, et Paul Hudson, le patron de Sanofi, n'allait pas prendre le risque de se distinguer. Le surstockage d\u00fb au Covid-19, en bo\u00eetes de Doliprane mais pas seulement, m\u00eame s'il va s'inverser dans les \u2026 [+2552 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Dominique Seux", "title": "Vaccin, Sanofi de salut public", "description": "La France a trouv\u00e9 sa premi\u00e8re pol\u00e9mique depuis le d\u00e9but de la crise du Covid 19 mettant en cause une entreprise fran\u00e7aise. Elle se jette dessus avec d\u00e9lectation. Sur le fond, c'est un ballon de baudruche. La seule vertu de ce moment sera -peut-\u00eatre- de secou\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/vaccin-sanofi-de-salut-public-1203105", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea479bc3e45467a36220d75/1280x720/0601014287902-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T18:57:14Z", "content": "Les pol\u00e9miques ont souvent du bon : elles sont des r\u00e9v\u00e9lateurs et acc\u00e9l\u00e8rent le temps. Celle du jour qui concerne Sanofi ne d\u00e9roge pas \u00e0 la r\u00e8gle. Elle r\u00e9v\u00e8le le rapport toujours difficile qu'entretiennent les Fran\u00e7ais avec leurs multinationales, plus souvent\u2026 [+2763 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Enrique Moreira", "title": "Coronavirus\u00a0: les ventes de Sanofi, le fabricant de Doliprane, en forte hausse", "description": "Le g\u00e9ant pharmaceutique fran\u00e7ais affiche un chiffre d'affaires de pr\u00e8s de 9\u00a0milliards d'euros au premier trimestre 2020. Soit une hausse de 6,9\u00a0%, dont la moiti\u00e9 est due aux stocks constitu\u00e9s par les patients en raison de la pand\u00e9mie de Covid-19. Le Dupixent,\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-les-ventes-de-sanofi-le-fabricant-de-doliprane-en-forte-hausse-1197883", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea2af11d286c22e6d030dd5/1280x720/0603144667632-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T09:17:48Z", "content": "Les usines de Sanofi du monde entier tournent \u00e0 plein r\u00e9gime. En pleine pand\u00e9mie, rien de plus logique pour le g\u00e9ant fran\u00e7ais de l'industrie pharmaceutique, consid\u00e9r\u00e9 comme une entreprise vitale et qui a mis rapidement en oeuvre un plan de continuit\u00e9 de son a\u2026 [+2681 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Claire Garnier", "title": "Coronavirus\u00a0: la Normandie compte relocaliser des productions industrielles", "description": "Dans la perspective du futur contrat de plan Etat-R\u00e9gion et alors que la crise sanitaire montre les insuffisances de l'appareil productif fran\u00e7ais, Herv\u00e9 Morin pr\u00e9sident de la R\u00e9gion Normandie, annonce ce jeudi 30\u00a0avril \u00e0 Val de Reuil (Eure) son intention de \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/normandie/coronavirus-la-normandie-compte-relocaliser-des-productions-industrielles-1199489", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa7ed78fe56f06e605b866/1280x720/0603170386786-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T07:30:07Z", "content": "La Normandie lance un pav\u00e9 dans le d\u00e9bat sur la relocalisation de la production en France provoqu\u00e9 par la pand\u00e9mie. C'est rien de moins qu'une nouvelle politique industrielle qu'Herv\u00e9 Morin, pr\u00e9sident de la R\u00e9gion va appeler de ses voeux ce jeudi 30\u00a0avril alo\u2026 [+3116 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Derek Perrotte", "title": "Vaccin anticoronavirus\u00a0: l'Europe p\u00e9nalis\u00e9e par son manque d'unit\u00e9", "description": "La Commission europ\u00e9enne estime que le futur vaccin doit \u00eatre \u00ab\u00a0un bien public accessible \u00e0 tous\u00a0\u00bb et juge que \u00ab\u00a0la coop\u00e9ration et la solidarit\u00e9 mondiale sont la meilleure r\u00e9ponse\u00a0\u00bb face au virus.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/vaccin-anticoronavirus-leurope-penalisee-par-son-manque-dunite-1203026", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd61e9d286c20374465fe5/1280x720/0603241639465-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:19:29Z", "content": "La pol\u00e9mique Sanofi le rappelle \u00e0 Bruxelles\u00a0: apr\u00e8s la guerre des masques, une guerre du vaccin menace. La politique offensive des Etats-Unis n'est pas une surprise pour les Europ\u00e9ens\u00a0: en mars, l'Oncle Sam avait tent\u00e9 d'acqu\u00e9rir le laboratoire allemand CureV\u2026 [+3402 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Yann Verdo", "title": "Coronavirus\u00a0: les derni\u00e8res nouvelles de la grande course au vaccin", "description": "Les laboratoires publics ou priv\u00e9s font fl\u00e8che de tout bois pour d\u00e9velopper un vaccin contre le Covid-19. Toutes les technologies vaccinales, m\u00eame les plus exp\u00e9rimentales, sont mises \u00e0 contribution.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-les-dernieres-nouvelles-de-la-grande-course-au-vaccin-1203022", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd5f1a3e45461556102b84/1280x720/0603241835633-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:07:41Z", "content": "La pol\u00e9mique suscit\u00e9e par les d\u00e9clarations de Sanofi serait-elle l'arbre qui cache la for\u00eat\u00a0? Sanofi n'est pas la seule major pharmaceutique \u00e0 s'\u00eatre associ\u00e9e avec le minist\u00e8re am\u00e9ricain de la Sant\u00e9 via l'Autorit\u00e9 pour la R &amp; D avanc\u00e9e dans le domaine bio\u2026 [+3681 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "A mille lieues de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, la Bourse signe son meilleur mois d'avril depuis longtemps", "description": "Dop\u00e9 par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, Wall Street a gagn\u00e9 13\u00a0% en avril, sa meilleure performance mensuelle depuis 1987. En Europe, la progression est moins spectaculaire, mais le Dax allemand a tout de m\u00eame avanc\u00e9 de 9\u00a0% et le CAC\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/a-mille-lieues-de-leconomie-reelle-la-bourse-signe-son-meilleur-mois-davril-depuis-longtemps-1200022", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaeed5dd286c27e3e0b6635/1280x720/0603189082754-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-03T16:11:10Z", "content": "Plus de 30\u00a0millions d'Am\u00e9ricains se sont inscrits au ch\u00f4mage ces cinq derni\u00e8res semaines mais pour Wall Street, l'essentiel est ailleurs. Dop\u00e9e par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, la Bourse am\u00e9ricaine vient de vivre son meilleur mois \u2026 [+3124 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Julie Chauveau", "title": "L'\u00e9motion et la r\u00e9alit\u00e9", "description": "L'id\u00e9e que les Etats-Unis puissent \u00eatre approvisionn\u00e9s avant les autres en vaccin contre le Covid 19 car ils en ont financ\u00e9 la recherche a soulev\u00e9 une vague d'indignation.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/editos-analyses/lemotion-et-la-realite-1203203", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebe302a8fe56f38d464f295/1280x720/0603241987948-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-15T06:01:39Z", "content": "\u00ab\u00a0Attitude inacceptable\u00a0\u00bb, \u00ab\u00a0profiteur de guerre\u00a0\u00bb \u00ab\u00a0d\u00e9claration provocatrice\u00a0\u00bb. La classe politique fran\u00e7aise a fait preuve hier d'une rare unanimit\u00e9 contre une entreprise, le groupe Sanofi. Interrog\u00e9 par l'agence Bloomberg, son directeur g\u00e9n\u00e9ral Paul Hudson\u2026 [+2224 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Catherine Ducruet", "title": "Le pari de Sanofi contre le coronavirus", "description": "\u00c0 l'occasion de la pr\u00e9sentation des r\u00e9sultats du premier trimestre, Sanofi a fait le point de son engagement. Un pari sur l'image et la rentabilit\u00e9", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/le-pari-de-sanofi-contre-le-coronavirus-1198019", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea311bc3e45464aa7787544/1280x720/0603145512833-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T16:18:56Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 sera-t-elle une bonne affaire pour Sanofi\u00a0? En termes d'image sans doute, mais en termes de rentabilit\u00e9 c'est un pari. Le groupe fran\u00e7ais a mobilis\u00e9 pour cela toutes les cartes qu'il avait en main pour participer \u00e0 la lutte contre le v\u2026 [+561 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Catherine Ducruet", "title": "Pourquoi mettre au point un nouveau vaccin est un pari long et co\u00fbteux", "description": "On peut r\u00e9duire les d\u00e9lais en situation d'urgence mais gu\u00e8re les co\u00fbts ni le risque. Les financements publics sont alors bienvenus.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/pourquoi-mettre-au-point-un-nouveau-vaccin-est-un-pari-long-et-couteux-1203019", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd5ea03e45467b492d9748/1280x720/0603241715936-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:06:13Z", "content": "Mettre au point un vaccin en temps normal est une affaire de 7 \u00e0 10 ans. En situation d'urgence, on peut ramener le d\u00e9lai \u00e0 18 \u00e0 24 mois. Avec les nouvelles technologies telles que les vaccins ADN et ARN qui n'ont pas encore fait leurs preuves (aucun vaccin d\u2026 [+2701 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Bourse/Gafam\u00a0: Ce qui se rar\u00e9fie peut \u00eatre ch\u00e9ri", "description": "La croissance saine financi\u00e8rement restera une denr\u00e9e rare.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/boursegafam-ce-qui-se-rarefie-peut-etre-cheri-1198868", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea8373a3e45461c3b7349a6/1280x720/0603162763278-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T13:59:40Z", "content": "Avec Alphabet qui ouvre le bal de leurs r\u00e9sultats trimestriels, les GAFAM (Google, Apple, Facebook, Amazon et Microsoft) vont montrer leur degr\u00e9 de r\u00e9sistance \u00e0 la pand\u00e9mie. Wall Street ne les met pas dans le m\u00eame sac mais ces \u00ab\u00a0Big Tech\u00a0\u00bb ont toutes battu l'\u2026 [+641 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Les actionnaires-salari\u00e9s voient leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil", "description": "Les groupes fran\u00e7ais dont l'actionnariat salari\u00e9 est d\u00e9velopp\u00e9 ont particuli\u00e8rement souffert de la crise boursi\u00e8re et des annulations de dividendes. Mais la dur\u00e9e de d\u00e9tention de ce type de participation, l'abondement, la d\u00e9cote, voire parfois la garantie du \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/les-actionnaires-salaries-voient-leur-epargne-fondre-comme-neige-au-soleil-1197772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea274b53e454615f514ed95/1280x720/0603138966539-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T05:10:20Z", "content": "La France comptait 2,9 millions d'actionnaires salari\u00e9s au 31 d\u00e9cembre 2019. Ces particuliers, qui ne sont pas forc\u00e9ment des boursicoteurs aguerris, ont vu leur \u00e9pargne fondre comme neige au soleil. Quasiment tous les groupes du CAC 40 sont en effet encore da\u2026 [+4664 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Catherine Ducruet", "title": "Coronavirus\u00a0: les traitements \u00e0 l'\u00e9tude", "description": "Des centaines d'\u00e9tudes cliniques sont en cours. Ces m\u00e9dicaments destin\u00e9s \u00e0 d'autres maladies pourraient \u00eatre utiles mais ont peu de chance d'\u00eatre une panac\u00e9e.\u00a0Revue d'effectif des principaux traitements test\u00e9s.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-les-traitements-a-letude-1198200", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea562f18fe56f14af338f55/1280x720/0603145541387-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T10:29:53Z", "content": "Trois mois apr\u00e8s l'apparition officielle du coronavirus, la recherche de rem\u00e8des bat son plein. Sachant qu'il faut habituellement une dizaine d'ann\u00e9es pour mettre au point un m\u00e9dicament, ceux qui sont actuellement en phase avanc\u00e9e des essais cliniques \u00e9taient\u2026 [+4206 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Enrique Moreira", "title": "Coronavirus\u00a0: les \u00ab\u00a0big pharma\u00a0\u00bb surfent sur la crise", "description": "Sanofi, Novartis, Pfizer\u2026 Les g\u00e9ants de l'industrie pharmaceutique affichent des ventes en nette hausse sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e. Les laboratoires profitent notamment des stocks de m\u00e9dicaments r\u00e9alis\u00e9s par les patients \u00e0 cause du Covid-19. Liste\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-les-big-pharma-surfent-sur-la-crise-1200096", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eafb6b4d286c2527e3627f5/1280x720/0603162868120-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T06:30:45Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 et le confinement n'ont pas arr\u00eat\u00e9 les laboratoires. Bien au contraire. En deuxi\u00e8me ligne derri\u00e8re le personnel m\u00e9dical pour fournir aussi bien les traitements utilis\u00e9s dans la lutte contre le coronavirus que pour assurer la production\u2026 [+9474 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Catherine Ducruet", "title": "Coronavirus\u00a0: l'Actemra de Roche marque un point contre le Covid 19", "description": "Test\u00e9 pour son activit\u00e9 anti-inflammatoire, le m\u00e9dicament destin\u00e9 \u00e0 la polyarthrite rhumato\u00efde a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 aux patients de l'\u00e9tude de l'AP-HP.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-lactemra-de-roche-marque-un-point-contre-le-covid-19-1198479", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-27T13:51:36Z", "content": "L'Actemra vient de marquer un point dans la lutte contre le Covid 19. Selon un communiqu\u00e9 de l'AP-HP, qui testait ce m\u00e9dicament de Roche sur 129 patients, ceux qui ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de l'Actemra en plus du traitement de r\u00e9f\u00e9rence ont connu une meilleure \u00e9volution\u2026 [+1797 chars]"}]}