{"status": "ok", "totalResults": 14, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Dassault Syst\u00e8mes/Schneider Electric\u00a0: Jumeaux num\u00e9riques", "description": "Dassault Syst\u00e8mes et Schneider Electric ont une raison d'\u00eatre de plus dans la crise sanitaire.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/dassault-systemesschneider-electric-jumeaux-numeriques-1197709", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-23T17:11:13Z", "content": "Publi\u00e9 le 23 avr. 2020 \u00e0 19h11\r\nElles ne mourraient pas toutes, mais toutes \u00e9taient frapp\u00e9es. Cependant, dans cette version virale de la fable de La Fontaine, ce n'est pas seulement leur sant\u00e9 intrins\u00e8que qui place les entreprises en situation in\u00e9gale face \u00e0 \u2026 [+1582 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Schneider Electric annule l\u2019augmentation de capital r\u00e9serv\u00e9e aux salari\u00e9s", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=922811&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-20T12:07:04Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Chiffre d'affaires du Premier trimestre 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923389&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-23T05:29:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Schneider Electric annonce le succ\u00e8s de l\u2019offre publique d\u2019achat volontaire de RIB Software ; le seuil minimal d\u2019acceptation a \u00e9t\u00e9 exc\u00e9d\u00e9", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924083&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-28T06:29:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale 2020 : approbation de toutes les r\u00e9solutions", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=923783&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-24T17:47:45Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus Comment Air Liquide rel\u00e8ve le d\u00e9fi pour fournir 10.000 respirateurs", "description": "Le groupe gazier, qui s'est alli\u00e9 \u00e0 PSA, Val\u00e9o et Schneider pour fournir en un temps record 10.000 respirateurs aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais, commence \u00e0 livrer cette semaine. Eric Prades raconte cette mobilisation \u00ab extraordinaire \u00bb.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/pharmacie-sante/coronavirus-comment-air-liquide-releve-le-defi-pour-fournir-10000-respirateurs-1196048", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9a9eec3e45463d7b627e75/1280x720/0603108573612-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-18T06:32:52Z", "content": "\u00ab\u00a0Nous sommes pr\u00eats\u00a0\u00bb, affirme Eric Prades, d\u00e9sign\u00e9 au sein du groupe Air Liquide pour piloter l'ambitieux projet mis au point avec PSA, Valeo et Schneider pour produire 10.000 respirateurs en une cinquantaine de jours . L'enjeu\u00a0? Equiper d'ici \u00e0 la mi-mai 14\u2026 [+3520 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: la check-list du DRH", "description": "La sortie du confinement soul\u00e8ve de nombreuses interrogations pour les directeurs des ressources humaines\u00a0: comment assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des salari\u00e9s\u00a0? Quels collaborateurs doivent \u00eatre pr\u00e9sents sur place\u00a0? Comment am\u00e9nager de fa\u00e7on optimale le tem\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/ressources-humaines/bien-etre-au-travail/0603193108612-deconfinement-la-check-list-du-drh-337373.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/11/337373_deconfinement-la-check-list-du-drh-web-tete-0603210132546.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T05:00:59Z", "content": "L'heure est aux ajustements et t\u00e2tonnements vers de nouvelles pratiques de travail, qui devraient s'inscrire dans la dur\u00e9e. En pr\u00e9paration depuis plusieurs semaines, le d\u00e9confinement entre aujourd'hui dans sa premi\u00e8re phase dans toutes les entreprises, qu'ell\u2026 [+9512 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand la crise sanitaire d\u00e9bride certains freins au changement", "description": "Cette crise, aussi in\u00e9dite que soudaine, installe un sentiment de menace permanente mais ram\u00e8ne aussi l'entreprise \u00e0 sa raison d'\u00eatre premi\u00e8re.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/idees/0603037630570-quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-336885.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336885_quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-web-tete-0603037919199.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:39Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une alliance exceptionnelle avec PSA, Schneider Electric et Valeo, Air Liquide va \u00eatre capable de produire en 50 jours l'\u00e9quivalent de 3 ann\u00e9es de production pour fournir aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais 10.000 respirateurs. Yves Saint-Laurent, Balenciaga et Cha\u2026 [+3454 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Nombre total de droits de vote et actions composant le capital social au 31 mars 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=922487&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-16T17:12:05Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Stephane Frachet", "title": "Coronavirus : les PME des respirateurs encaissent la pression", "description": "T\u00eate de file du programme sur les respirateurs artificiels, Air Liquide mobilise aussi une petite centaine d'ETI et de PME, souvent des p\u00e9pites industrielles m\u00e9connues, telles que Vlad, assembleur de batteries, l'usineur de pr\u00e9cision Axe Systems ou encore l'\u00e9\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/centre-val-de-loire/coronavirus-les-pme-des-respirateurs-encaissent-la-pression-1195261", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e97e6613e45461c635921e5/1280x720/0603073807549-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T05:00:46Z", "content": "Mobilis\u00e9s. Dans le sillage des multinationales Air Liquide , PSA , Schneider Electric et Valeo, une petite centaine d'ETI et PME sont en premi\u00e8re ligne pour riposter au coronavirus et produire 10.000 respirateurs d'ici \u00e0 mi-mai, \u00e0 l'instar du tourangeau Vlad,\u2026 [+3459 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "SCHNEIDER ELECTRIC (FR0000121972) : Nombre total de droits de vote et actions composant le capital social au 30 avril 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=927249&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-14T13:40:13Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Opinion | Pas de \u00ab\u00a0monde d'apr\u00e8s\u00a0\u00bb sans l'union de nos forces", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 interroge de mani\u00e8re imp\u00e9rieuse nos mod\u00e8les \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux. Ce n'est qu'ensemble, \u00e0 travers des coalitions innovantes entre toutes les parties prenantes, que nous pourrons envisager un avenir partag\u00e9 et renouv\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/opinion-pas-de-monde-dapres-sans-lunion-de-nos-forces-1197512", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea15958d286c20f865a73b5/1280x720/0603133491432-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T09:00:36Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a plong\u00e9 le monde dans un d\u00e9sarroi in\u00e9dit. Humain mais aussi \u00e9conomique, social et financier. In\u00e9galit\u00e9s, vuln\u00e9rabilit\u00e9s, non-durabilit\u00e9\u00a0: la pand\u00e9mie accentue les failles d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par les autres crises (climatique, migratoires ou\u2026 [+7670 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "LUCIBEL (FR0011884378) : LUCIBEL : R\u00e9sultats annuels 2019", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924461&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-29T06:00:00Z", "content": "RESULTATS ANNUELS 2019\u00a0:Forte croissance du chiffre d'affaires Groupe, hors Cordel (+68%)et r\u00e9duction des pertes d'exploitation\r\nLes choix strat\u00e9giques globaux, op\u00e9r\u00e9s \u00e0 l'\u00e9chelle du Groupe, notamment avec Cordel et Lorenz Light Technic, se r\u00e9v\u00e8lent pertinent\u2026 [+21791 chars]"}]}