{"status": "ok", "totalResults": 13, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Deborah Loye", "title": "Outil RH face \u00e0 la crise, Andjaro boucle une lev\u00e9e de 13,4\u00a0millions d'euros", "description": "La start-up du secteur des ressources humaines est parvenue \u00e0 lever de l'argent en pleine crise du coronavirus. Elle a pour projet de s'internationaliser et de s'ouvrir \u00e0 de nouveaux secteurs.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/intelligence-artificielle/outil-rh-face-a-la-crise-andjaro-boucle-une-levee-de-134-millions-deuros-1197389", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea122fad286c225aa1d2235/1280x720/0603132900030-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:07:04Z", "content": "Depuis six semaines, tout se fait sur Zoom\u00a0: r\u00e9unions, ap\u00e9ritifs, cours de sport, et m\u00eame lev\u00e9es de fonds. C'est par l'entremise de ce logiciel que le fondateur d'Andjaro Quentin Guilluy a boucl\u00e9, d'une signature \u00e9lectronique, sa s\u00e9rie B de 13,4\u00a0millions d'eu\u2026 [+2914 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "A mille lieues de l'\u00e9conomie r\u00e9elle, la Bourse signe son meilleur mois d'avril depuis longtemps", "description": "Dop\u00e9 par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, Wall Street a gagn\u00e9 13\u00a0% en avril, sa meilleure performance mensuelle depuis 1987. En Europe, la progression est moins spectaculaire, mais le Dax allemand a tout de m\u00eame avanc\u00e9 de 9\u00a0% et le CAC\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/a-mille-lieues-de-leconomie-reelle-la-bourse-signe-son-meilleur-mois-davril-depuis-longtemps-1200022", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaeed5dd286c27e3e0b6635/1280x720/0603189082754-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-03T16:11:10Z", "content": "Plus de 30\u00a0millions d'Am\u00e9ricains se sont inscrits au ch\u00f4mage ces cinq derni\u00e8res semaines mais pour Wall Street, l'essentiel est ailleurs. Dop\u00e9e par les plans de relance et la perspective du d\u00e9confinement, la Bourse am\u00e9ricaine vient de vivre son meilleur mois \u2026 [+3124 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "David Barroux", "title": "Sodexo : \u00ab Avec cette crise, on regarde de moins haut les m\u00e9tiers de services \u00bb", "description": "Il dirige 470.000 salari\u00e9s dans 67 pays, ce qui en fait le premier employeur priv\u00e9 fran\u00e7ais dans le monde et le 19 sur la plan\u00e8te. La vague du coronavirus, Denis Machuel l'a vu arriver depuis Wuhan o\u00f9 Sodexo est pr\u00e9sent dans deux h\u00f4pitaux. Le g\u00e9ant de la rest\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/sodexo-avec-cette-crise-on-regarde-de-moins-haut-les-metiers-de-services-1195382", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9819b13e454634361eee67/1280x720/0603090741566-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T08:39:29Z", "content": "Comment la multinationale des services que vous pilotez traverse-t-elle cette crise\u00a0?\r\nNous avons fait un premier semestre 2019-2020 meilleur que pr\u00e9vu, avec une croissance solide, donc nous sommes entr\u00e9s dans cette crise en bonne forme et cela est plut\u00f4t ras\u2026 [+639 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "M\u00e9nage, cantine, services g\u00e9n\u00e9raux\u00a0: le \u00ab\u00a0pack\u00a0\u00bb d\u00e9confinement de Sodexo", "description": "Sodexo France a constitu\u00e9 un groupe de travail avec ses \u00e9quipes de restauration, de \u00ab\u00a0facility management\u00a0\u00bb et de maintenance, pour concocter une sorte de package cl\u00e9s en mains. Le groupe s'est inspir\u00e9 de son exp\u00e9rience en Chine et aupr\u00e8s de ses 250 clients q\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/menage-cantine-services-generaux-le-pack-deconfinement-de-sodexo-1201695", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb7b6f73e454623031237b5/1280x720/0603203207787-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-10T08:09:45Z", "content": "Voil\u00e0 plus de trois semaines que Sodexo planchait sur un plan pour accompagner les entreprises dans la r\u00e9ouverture de leurs sites. \u00ab\u00a0Sodexo, ce n'est pas que de la restauration collective. Le quart de notre chiffre d'affaires provient d'activit\u00e9s de facility \u2026 [+3715 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicole Buyse", "title": "Coronavirus : API restauration voit son activit\u00e9 chuter de 70 %", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 de restauration collective a maintenu quelques restaurants d'entreprise et toute son activit\u00e9 dans la sant\u00e9. Son inqui\u00e9tude porte sur la dur\u00e9e de la crise.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/hauts-de-france/coronavirus-api-restauration-voit-son-activite-chuter-de-70-1194961", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e96b6db8fe56f6f1e14a2e5/1280x720/0603050650908-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T07:24:00Z", "content": "Sur les 1.600 restaurants que g\u00e8re le groupe de restauration collective API\u00a0en France, seuls 450 fonctionnent encore. Tout s'est arr\u00eat\u00e9 le 16\u00a0mars dernier dans les cantines scolaires. Seuls quarante restaurants d'entreprise fonctionnent encore. Le reste de l'\u2026 [+2278 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand la crise sanitaire d\u00e9bride certains freins au changement", "description": "Cette crise, aussi in\u00e9dite que soudaine, installe un sentiment de menace permanente mais ram\u00e8ne aussi l'entreprise \u00e0 sa raison d'\u00eatre premi\u00e8re.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/idees/0603037630570-quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-336885.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/20/336885_quand-la-crise-sanitaire-debride-certains-freins-au-changement-web-tete-0603037919199.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T05:00:39Z", "content": "Gr\u00e2ce \u00e0 une alliance exceptionnelle avec PSA, Schneider Electric et Valeo, Air Liquide va \u00eatre capable de produire en 50 jours l'\u00e9quivalent de 3 ann\u00e9es de production pour fournir aux h\u00f4pitaux fran\u00e7ais 10.000 respirateurs. Yves Saint-Laurent, Balenciaga et Cha\u2026 [+3454 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "David Barroux", "title": "Sodexo : \u00ab Avec cette crise, on regarde de moins haut les m\u00e9tiers de services \u00bb", "description": "Il dirige 470.000 salari\u00e9s dans 67 pays, ce qui en fait le premier employeur priv\u00e9 fran\u00e7ais dans le monde et le 19 sur la plan\u00e8te. La vague du coronavirus, Denis Machuel l'a vu arriver depuis Wuhan o\u00f9 Sodexo est pr\u00e9sent dans deux h\u00f4pitaux. Le g\u00e9ant de la rest\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/0603090508469-sodexo-avec-cette-crise-on-regarde-de-moins-haut-les-metiers-de-services-2341012.php#xtor=RSS-153", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-16T08:39:29Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Coronavirus Le gouvernement porte \u00e0 95\u00a0euros le plafond des achats avec des titres-restaurants", "description": "Les porteurs de titres-restaurants vont pouvoir faire leurs achats dans les supermarch\u00e9s, commerces de proximit\u00e9 et pour leurs repas jusqu'\u00e0 95\u00a0euros, une fois par semaine, contre 19\u00a0euros par jour actuellement.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-gouvernement-porte-a-95-euros-le-plafond-des-achats-avec-des-titres-restaurants-1197661", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1bad9d286c2162e54f8b6/1280x720/0603139470731-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T15:55:47Z", "content": "Le plafond de l'utilisation des titres-restaurants pour des achats dans les supermarch\u00e9s, commerces de proximit\u00e9 et repas hebdomadaires a \u00e9t\u00e9 modifi\u00e9 \u00e0 95\u00a0euros, une fois par semaine, contre 19\u00a0euros par jour actuellement, a indiqu\u00e9 jeudi le minist\u00e8re du Trav\u2026 [+2439 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Elsa Dicharry", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: le quartier d'affaires de La D\u00e9fense n'est pas encore sorti de sa torpeur", "description": "REPORTAGE - Le retour des salari\u00e9s \u00e0 La D\u00e9fense devrait \u00eatre tr\u00e8s progressif. Ce lundi matin, la dalle o\u00f9 se presse habituellement une foule dense \u00e9tait clairsem\u00e9e. Le centre commercial des Quatre Temps n'a pas pu rouvrir ses portes. L'offre de restauration v\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/deconfinement-le-quartier-daffaires-de-la-defense-nest-pas-encore-sorti-de-sa-torpeur-1201936", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb934b23e45463f361de9e5/1280x720/0603224818282-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T11:17:52Z", "content": "Il est 8\u00a0h\u00a030 en ce lundi 11\u00a0mai \u00e0 La D\u00e9fense. Avant le confinement, \u00e0 cette heure-ci, la dalle du premier quartier d'affaires europ\u00e9en grouillait d'hommes et de femmes press\u00e9s de rejoindre leur bureau. Aujourd'hui, elle est clairsem\u00e9e. Le vent violent qui s'\u2026 [+5001 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Elsa Dicharry", "title": "D\u00e9confinement\u00a0: le quartier d'affaires de La D\u00e9fense n'est pas encore sorti de sa torpeur", "description": "REPORTAGE - Le retour des salari\u00e9s \u00e0 La D\u00e9fense devrait \u00eatre tr\u00e8s progressif. Ce lundi matin, la dalle o\u00f9 se presse habituellement une foule dense \u00e9tait clairsem\u00e9e. Le centre commercial des Quatre Temps n'a pas pu rouvrir ses portes. L'offre de restauration v\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/deconfinement-le-quartier-daffaires-de-la-defense-nest-pas-encore-sorti-de-sa-torpeur-1201936", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb934b23e45463f361de9e5/1280x720/0603224818282-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T11:17:52Z", "content": "Il est 8\u00a0h\u00a030 en ce lundi 11\u00a0mai \u00e0 La D\u00e9fense. Avant le confinement, \u00e0 cette heure-ci, la dalle du premier quartier d'affaires europ\u00e9en grouillait d'hommes et de femmes press\u00e9s de rejoindre leur bureau. Aujourd'hui, elle est clairsem\u00e9e. Le vent violent qui s'\u2026 [+5001 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Quand l'entrepreneur baisse sa r\u00e9mun\u00e9ration pour sauver l'entreprise", "description": "Renoncer \u00e0 une partie de son salaire quand on est patron suppose en g\u00e9n\u00e9ral l'accord de ses associ\u00e9s, voire de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale. Dans les PME, il s'agit souvent d'une question de survie.", "url": "https://business.lesechos.fr/entrepreneurs/patrimoine-dirigeant/0603132974614-quand-l-entrepreneur-baisse-sa-remuneration-pour-sauver-l-entreprise-337095.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/28/337095_quand-l-entrepreneur-baisse-sa-remuneration-pour-sauver-l-entreprise-web-0603133316633.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T05:20:24Z", "content": "L'\u00e9pineux sujet du salaire des patrons s'est invit\u00e9 dans le d\u00e9bat public. De grandes entreprises comme Michelin, Suez, Sodexo ou Renault ont annonc\u00e9 la r\u00e9duction de la r\u00e9mun\u00e9ration de leurs dirigeants, \u00ab\u00a0par solidarit\u00e9\u00a0\u00bb avec les salari\u00e9s subissant le ch\u00f4mage\u2026 [+3998 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Christophe Palierse", "title": "Coronavirus\u00a0: le ch\u00e8que-vacances au coeur de la relance du tourisme", "description": "La relance de la fili\u00e8re tourisme loisirs, objet d'un comit\u00e9 interminist\u00e9riel ce jeudi, devrait se traduire par une diffusion massive de ch\u00e8ques-vacances. Les r\u00e9flexions pr\u00e9paratoires ont donn\u00e9 lieu \u00e0 rouvrir le d\u00e9bat sur le monopole de l'Agence nationale pou\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/coronavirus-le-cheque-vacances-au-coeur-de-la-relance-du-tourisme-1202488", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebb8d758fe56f40c8106f34/1280x720/0603228642661-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T06:02:34Z", "content": "Le ch\u00e8que-vacances sera l'un des sujets majeurs du Comit\u00e9 interminist\u00e9riel du tourisme (CIT) pr\u00e9vu jeudi. Le dispositif pourrait en effet devenir l'un des leviers de la relance d'une fili\u00e8re tourisme loisirs mise \u00e0 terre par le Covid-19.\r\nLes pouvoirs publics\u2026 [+4440 chars]"}]}