{"status": "ok", "totalResults": 12, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "D\u00e9confinement: le port spatial de Kourou veut rattraper le temps perdu", "description": "Ferm\u00e9 depuis le 16\u00a0mars, le port spatial de Guyane s'appr\u00eate \u00e0 rouvrir. Une dizaine de tirs programm\u00e9s sont rest\u00e9s en suspens depuis la crise du Covid. Thales Alenia Space annonce sa participation \u00e0 la comp\u00e9tition de la Nasa pour un atterrisseur lunaire.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/deconfinement-le-port-spatial-de-kourou-veut-rattraper-le-temps-perdu-1200076", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eafa4e13e454609d76841f5/1280x720/0603175214919-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T05:15:38Z", "content": "Ferm\u00e9 depuis le 16\u00a0mars, le port spatial de Kourou en Guyane s'appr\u00eate \u00e0 reprendre les tirs de fus\u00e9es. Trois priorit\u00e9s s'imposent\u00a0: achever le chantier du nouveau pas de tir d'Ariane 6, r\u00e9ussir le prochain tir de la petite fus\u00e9e Vega\u00a0\u00e0 la mi-juin puis rattrap\u2026 [+4368 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Guillaume Bregeras", "title": "StopCovid\u00a0: un deuxi\u00e8me groupe d'entreprises rejoint le projet d'appli", "description": "Le consortium qui travaille sur l'application d'accompagnement du d\u00e9confinement des Fran\u00e7ais a convaincu 16 nouvelles entreprises et 4 personnes physiques de les rejoindre. Six d'entre elles sont des start-up qui ont grandi au sein de la French Tech.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/stopcovid-un-deuxieme-groupe-dentreprises-rejoint-le-projet-dappli-1198246", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea5ad3cd286c2029539b065/1280x720/0603154223476-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-26T15:47:01Z", "content": "Il y avait Lunabee Studio et Withings. Ces deux start-up tricolores ont \u00e9t\u00e9 rapidement identifi\u00e9es parmi les principaux protagonistes qui participent \u00e0 l'\u00e9laboration de StopCovid , l'application de tra\u00e7age souhait\u00e9e par le gouvernement pour accompagner la sor\u2026 [+3206 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Objectif Lune\u00a0: Thales Alenia Space participe \u00e0 l'aventure am\u00e9ricaine", "description": "Thales Alenia Space annonce sa participation \u00e0 la comp\u00e9tition de la Nasa pour un atterrisseur lunaire. C'est le seul groupe europ\u00e9en embarqu\u00e9 \u00e0 bord. Une nouvelle importante pour r\u00eaver \u00e0 l'heure o\u00f9 la fili\u00e8re spatiale europ\u00e9enne est durement frapp\u00e9e par la cr\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/objectif-lune-thales-alenia-space-participe-a-laventure-americaine-1200258", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0220a8fe56f20e836e448/1280x720/0603192293842-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T14:07:29Z", "content": "Les retards engendr\u00e9s par la crise du Covid vont co\u00fbter cher \u00e0 la fili\u00e8re spatiale europ\u00e9enne. Dans une lettre adress\u00e9e au Commissaire europ\u00e9en au march\u00e9 int\u00e9rieur, Thierry Breton, les industriels du spatial demandent \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne (ESA) de n\u2026 [+3690 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus\u00a0: \u00ab\u00a0Le bateau Thales est solide\u00a0\u00bb, affirme Patrice Caine", "description": "Le chiffre d'affaires de Thales au premier trimestre affiche une croissance de 16\u00a0% en raison de l'int\u00e9gration de Gemalto. Mais Thales annonce un premier semestre difficile tout en soulignant que la crise sanitaire ne remet en cause aucun de ses m\u00e9tiers, bien\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-le-bateau-thales-est-solide-affirme-patrice-caine-1198948", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea8615b8fe56f6f6f50cdc9/1280x720/0603163367711-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T16:59:46Z", "content": "Le groupe Thales, diversifi\u00e9 dans l'a\u00e9rospatiale, la d\u00e9fense, les transports et la s\u00e9curit\u00e9, a annonc\u00e9 un chiffre d'affaires au premier trimestre en nette hausse \u00e0 3,9\u00a0milliards. Mais cette progression rel\u00e8ve de l'int\u00e9gration au premier trimestre du groupe Ge\u2026 [+544 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "THALES (FR0000121329) : Thales \u00e9met un emprunt obligataire de 700 millions d'euros", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=926293&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-07T17:00:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Hubert Vialatte", "title": "Sym\u00e9trie, sp\u00e9cialiste des hexapodes, en forte croissance \u00e0 l'international", "description": "La PME n\u00eemoise, cr\u00e9\u00e9e en 2000, d\u00e9veloppe des hexapodes pour des mouvements dynamiques et du positionnement de pr\u00e9cision. Des produits technologiques de plus en plus pris\u00e9s. Pour faire face \u00e0 la croissance, Sym\u00e9trie d\u00e9m\u00e9nagera fin 2021 dans un site plus vaste.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/occitanie/symetrie-specialiste-des-hexapodes-en-forte-croissance-a-linternational-1203018", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebd5e39d286c240c223e0f6/1280x720/0603241979759-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T15:03:59Z", "content": "C'est ce qui s'appelle une perc\u00e9e sur un march\u00e9 de niche. Sp\u00e9cialiste des hexapodes de positionnement et de mouvement, Sym\u00e9trie mise sur un chiffre d'affaires de 7\u00a0millions d'euros cette ann\u00e9e (dont 55\u00a0% \u00e0 l'international), au lieu de 5,2\u00a0millions d'euros en \u2026 [+1487 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "THALES (FR0000121329) : Thales publie ses prises de commandes et chiffre d'affaires du T1 2020 - Communiqu\u00e9 de presse - 28 avril 2020", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=924045&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-28T05:00:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Objectif Lune\u00a0: Thales Alenia Space participe \u00e0 l'aventure am\u00e9ricaine", "description": "Thales Alenia Space annonce sa participation \u00e0 la comp\u00e9tition de la Nasa pour un atterrisseur lunaire. C'est le seul groupe europ\u00e9en embarqu\u00e9 \u00e0 bord. Une nouvelle importante pour r\u00eaver \u00e0 l'heure o\u00f9 la fili\u00e8re spatiale europ\u00e9enne est durement frapp\u00e9e par la cr\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/objectif-lune-thales-alenia-space-participe-a-laventure-americaine-1200258", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb0220a8fe56f20e836e448/1280x720/0603192293842-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T14:07:29Z", "content": "Les retards engendr\u00e9s par la crise du Covid vont co\u00fbter cher \u00e0 la fili\u00e8re spatiale europ\u00e9enne. Dans une lettre adress\u00e9e au Commissaire europ\u00e9en au march\u00e9 int\u00e9rieur, Thierry Breton, les industriels du spatial demandent \u00e0 l'Agence spatiale europ\u00e9enne (ESA) de n\u2026 [+3690 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Anne Bauer", "title": "Coronavirus: l'a\u00e9ronautique et la d\u00e9fense sous \u00e9troite surveillance", "description": "Pour sauver l'a\u00e9ronautique civile et militaire, les industriels et le minist\u00e8re des Arm\u00e9es multiplient les \u00ab\u00a0task forces\u00a0\u00bb. L'a\u00e9ronautique fran\u00e7aise, la deuxi\u00e8me du monde avec 195.000 salari\u00e9s, aura besoin de milliards d'euros de recapitalisations, pr\u00e9vient l\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-laeronautique-et-la-defense-sous-etroite-surveillance-1200756", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb244d73e454623cc08f547/1280x720/0603192257401-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T05:00:41Z", "content": "C'\u00e9tait hier et cela semble d\u00e9j\u00e0 une \u00e9ternit\u00e9. \u00ab\u00a0Le secteur a\u00e9ronautique craint que les difficult\u00e9s de recrutement n'entame sa croissance\u00a0\u00bb, expliquaient les dirigeants du Gifas, le groupement des industries a\u00e9ronautiques, en juin dernier au Salon du Bourget.\u2026 [+3400 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Pouyann\u00e9, Faber et Richard : 3 PDG aux avant-postes sur les r\u00e9seaux sociaux", "description": "La p\u00e9riode Covid-19 leur a donn\u00e9 l'opportunit\u00e9 de mettre \u00e0 l'\u00e9preuve leur leadership digital de fa\u00e7on in\u00e9dite. D\u00e9sormais, le \u00ab\u00a0canal dirigeant\u00a0\u00bb devient aussi important que le \u00ab\u00a0canal corporate\u00a0\u00bb, analyse le groupe de communication Angie qui publie son classe\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/metier-et-carriere/profils/0603208288445-pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-337363.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337363_pouyanne-faber-et-richard-3-pdg-aux-avant-postes-sur-les-reseaux-sociaux-web-tete-0603209195658.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T13:00:00Z", "content": "Angie publie sa troisi\u00e8me \u00e9dition du classement du \u00ab\u00a0leadership digital\u00a0\u00bb des dirigeants de grandes entreprises. Pour le mesurer le groupe de communication a mesur\u00e9\u00a0l'audience, l'activit\u00e9, l'engagement et l'attractivit\u00e9 des patrons des grandes entreprises fra\u2026 [+5581 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Emmanuel Grasland", "title": "Coronavirus\u00a0: le grand crash de l'a\u00e9ronautique", "description": "La crise va imposer des mesures structurelles aux industriels du secteur et d\u00e9truire des milliers d'emplois. Apr\u00e8s avoir mis en oeuvre du ch\u00f4mage partiel, Airbus pr\u00e9pare ses salari\u00e9s \u00e0 des d\u00e9cisions douloureuses. Une consolidation appara\u00eet in\u00e9vitable pour les\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/air-defense/coronavirus-le-grand-crash-de-laeronautique-1198603", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7b1553e45460b9033f294/1280x720/0603158599713-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T04:30:17Z", "content": "Ils sont neuf. Neuf g\u00e9ants des airs frapp\u00e9s par le destin. Align\u00e9s les uns derri\u00e8re les autres, sur la voie de circulation Tango 2 de l'a\u00e9roport de Ch\u00e2teauroux (Indre-et-Loire). Parqu\u00e9 sur Tango 4, un dixi\u00e8me A380 de British Airways prendra position dans la f\u2026 [+21172 chars]"}]}