{"status": "ok", "totalResults": 376, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Coronavirus\u00a0: plus d'un million d'amendes distribu\u00e9es pendant le confinement", "description": "Au total, les forces de l'ordre ont proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 20,7\u00a0millions de contr\u00f4les et dress\u00e9 1,1\u00a0million de contraventions, a indiqu\u00e9 le ministre de l'Int\u00e9rieur Christophe Castaner. La majorit\u00e9 d'entre elles ont sanctionn\u00e9 un d\u00e9faut d'attestation de d\u00e9placement.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-plus-dun-million-damendes-distribuees-pendant-le-confinement-1202279", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eba8b1d3e45460a7e150bf3/1280x720/0603229366515-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-12T11:38:34Z", "content": "Le minist\u00e8re de l'Int\u00e9rieur avait pr\u00e9venu que des moyens cons\u00e9quents seraient employ\u00e9s pour faire respecter le confinement. Et alors que celui-ci a pris fin lundi, un premier bilan est venu le confirmer. Dans une interview \u00e0 \u00ab La Montagne \u00bb, Christophe Castan\u2026 [+1768 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Alexandre Counis", "title": "Les adversaires du coronavirus br\u00fblent des m\u00e2ts 5G outre-Manche", "description": "Au total, ce sont plus de 40 m\u00e2ts qui ont \u00e9t\u00e9 saccag\u00e9s sur l'ensemble du pays, dont 20 pour le seul op\u00e9rateur Vodafone, en raison de th\u00e9ories conspirationnistes liant 5G et coronavirus.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/les-adversaires-du-coronavirus-brulent-des-mats-5g-outre-manche-1195211", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9742118fe56f2a052e4904/1280x720/0603097597983-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T17:07:06Z", "content": "Les incendies de tours 5G se multiplient au Royaume-Uni, depuis que des th\u00e9ories conspirationnistes prosp\u00e9rant sur les r\u00e9seaux sociaux lient le d\u00e9veloppement de cette nouvelle g\u00e9n\u00e9ration de t\u00e9l\u00e9phonie mobile et l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus. Au total, ce sont plu\u2026 [+2023 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "Oaktree parie 100\u00a0millions sur un nouveau producteur de fictions t\u00e9l\u00e9 europ\u00e9en", "description": "Bas\u00e9 \u00e0 Paris, Asacha regroupe d\u00e9j\u00e0 trois soci\u00e9t\u00e9s d'un volume d'affaires total de 50\u00a0millions d'euros, dont celle de l'ex patron de Zodiak France. Il veut devenir un acteur de poids principalement dans la fiction.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/oaktree-parie-100-millions-sur-un-nouveau-producteur-de-fictions-tele-europeen-1196792", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9eddb83e4546140a64bc8e/1280x720/0603126171795-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T11:48:10Z", "content": "Les soci\u00e9t\u00e9s de production de t\u00e9l\u00e9vision sont g\u00e9n\u00e9ralement des agr\u00e9gations de structures plus petites mont\u00e9es par des producteurs talentueux. Le fonds d'investissement am\u00e9ricain Oaktree applique cette logique en annon\u00e7ant, en pleine crise, le lancement d'Asac\u2026 [+2769 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Gabriel Nedelec", "title": "Total vis\u00e9 par la premi\u00e8re r\u00e9solution climatique d\u00e9pos\u00e9e par des investisseurs en France", "description": "Un groupe d'investisseurs, constitu\u00e9 notamment de La Banque Postale Asset Management ou encore de Cr\u00e9dit Mutuel, souhaite que Total prenne en compte l'utilisation par ses clients du p\u00e9trole qu'il produit dans ses objectifs de r\u00e9duction d'\u00e9missions de gaz \u00e0 ef\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/0603090640895-total-vise-par-la-premiere-resolution-climatique-deposee-par-des-investisseurs-en-france-2340741.php#xtor=RSS-39", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-15T09:31:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Gabriel Nedelec", "title": "Finance verte : Total vis\u00e9 par la premi\u00e8re r\u00e9solution climatique d\u00e9pos\u00e9e par des investisseurs en France", "description": "Un groupe d'investisseurs, constitu\u00e9 notamment de La Banque Postale Asset Management ou encore de Cr\u00e9dit Mutuel, souhaite que Total prenne en compte l'utilisation par ses clients du p\u00e9trole qu'il produit dans ses objectifs de r\u00e9duction d'\u00e9missions de gaz \u00e0 ef\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/finance-verte-total-vise-par-la-premiere-resolution-climatique-deposee-par-des-investisseurs-en-france-1195033", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e96dd4ad286c2602158ae55/1280x720/0603095654062-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T10:07:40Z", "content": "Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent, Total devait faire face \u00e0 la pression des ONG sur les sujets environnementaux. Aujourd'hui, c'est \u00e0 ses actionnaires qu'il doit r\u00e9pondre. Un groupe d'investisseurs vient en effet de d\u00e9poser, pour la premi\u00e8re fois, une r\u00e9solution portant sur d\u2026 [+4268 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Rauline", "title": "Coronavirus\u00a0: le\u00a0\u00ab\u00a0New York Times\u00a0\u00bb bat un record d'abonn\u00e9s", "description": "Le quotidien am\u00e9ricain a d\u00e9pass\u00e9 les 6\u00a0millions d'abonn\u00e9s, sur son offre papier et son offre num\u00e9rique. Ces recrutements ont permis de compenser la chute du march\u00e9 publicitaire. Mais le\u00a0\u00ab\u00a0Times\u00a0\u00bb s'attend \u00e0 souffrir dans les mois qui viennent.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/coronavirus-le-new-york-times-bat-un-record-dabonnes-1201041", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb2e1a23e4546342b673f48/1280x720/0603204394980-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T16:10:00Z", "content": "Les audiences de certains m\u00e9dias s'envolent pendant la crise. En t\u00e9moignent les chiffres historiques publi\u00e9s par le \u00ab New York Times \u00bb . Le quotidien am\u00e9ricain a s\u00e9duit 587.000\u00a0nouveaux abonn\u00e9s num\u00e9riques sur les trois\u00a0premiers mois de l'ann\u00e9e, son record abs\u2026 [+630 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Virements internationaux : l'Europe impose la transparence des prix", "description": "Une nouvelle disposition europ\u00e9enne sur les paiements et les virements au sein de l'UE entre en vigueur le 19 avril. Les prestataires de paiement doivent d\u00e9sormais communiquer au consommateur le co\u00fbt total d'une op\u00e9ration transfronti\u00e8re.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/virements-internationaux-leurope-impose-la-transparence-des-prix-1195486", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e984e6d8fe56f7c6c4ff6d4/1280x720/0603102205781-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T12:23:04Z", "content": "Pas \u00e0 pas, l'Europe impose la transparence des tarifs sur les paiements, virements et retraits transfronti\u00e8res au sein de l'Union. A partir du 19\u00a0avril, avec l'entr\u00e9e en vigueur de certaines dispositions du R\u00e8glement europ\u00e9en dit \u00ab\u00a0CBPR2\u00a0\u00bb, les prestataires d\u2026 [+1630 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sharon Wajsbrot", "title": "Coronavirus\u00a0: Total Direct Energie engage une bataille judiciaire contre EDF", "description": "Total Direct Energie a enclench\u00e9 une proc\u00e9dure contre EDF au tribunal de commerce. Il conteste le refus d'EDF d'actionner la \u00ab\u00a0clause de force majeure\u00a0\u00bb pour suspendre les livraisons d'\u00e9lectricit\u00e9 nucl\u00e9aire alors que la consommation et les prix de l'\u00e9lectrici\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/coronavirus-total-direct-energie-engage-une-bataille-judiciaire-contre-edf-1198262", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea65946d286c20b77758e46/1280x720/0603145234341-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T04:02:40Z", "content": "C'est une bataille judiciaire qui risque de durer. Econduits par EDF et le r\u00e9gulateur de l'\u00e9nergie (CRE), d\u00e9bout\u00e9s par le Conseil d'Etat, les fournisseurs d'\u00e9lectricit\u00e9 alternatifs qui estiment que la crise du Covid-19 constitue un cas de \u00ab\u00a0force majeure\u00a0\u00bb co\u2026 [+3457 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen", "title": "Coronavirus : Total se serre encore plus la ceinture", "description": "Le p\u00e9trolier fran\u00e7ais va r\u00e9duire ses investissements de 25% cette ann\u00e9e et annonce un plan d'\u00e9conomies d'un milliard de dollars. Le salaire du PDG, Patrick Pouyann\u00e9, sera r\u00e9duit, de m\u00eame que la r\u00e9mun\u00e9ration des administrateurs. Le dividende est maintenu mais \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/coronavirus-total-se-serre-encore-plus-la-ceinture-1200471", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb10ce08fe56f09123daab5/1280x720/0603192148895-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T06:50:18Z", "content": "Face \u00e0 l'effondrement des cours du brut, Total annonce ce mardi un nouveau tour de vis. \u00ab Le groupe fait face \u00e0 des circonstances tout a fait exceptionnelles, a d\u00e9clar\u00e9 le PDG, Patrick Pouyann\u00e9, dans un communiqu\u00e9. La crise sanitaire du Covid-19 qui affecte l\u2026 [+2047 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Vincent Collen et Gabriel Nedelec", "title": "Total vise la neutralit\u00e9 carbone en Europe en 2050", "description": "Le p\u00e9trolier fran\u00e7ais s'est fix\u00e9 de nouveaux objectifs, plus ambitieux, de r\u00e9duction de ses \u00e9missions de CO2, \u00e0 l'image de Shell et BP. Le groupe s'adapte aux ambitions affich\u00e9es par la plupart des pays europ\u00e9ens. Des annonces insuffisantes, critiquent les ON\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/total-vise-la-neutralite-carbone-en-europe-en-2050-1200686", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb19203d286c26ebc1b9696/1280x720/0603197132475-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T16:17:49Z", "content": "Comme Shell le mois dernier, Total a confirm\u00e9 mardi qu'il s'inscrivait fermement dans la transition \u00e9nerg\u00e9tique, malgr\u00e9 la crise sans pr\u00e9c\u00e9dent que traverse le secteur p\u00e9trolier. Et la major fran\u00e7aise s'est m\u00eame fix\u00e9e des objectifs plus ambitieux, en visant l\u2026 [+3521 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Thibaut Madelin et Lionel Steinmann", "title": "Europcar obtient un pr\u00eat garanti par l'Etat de 220\u00a0millions d'euros", "description": "Alors que le secteur de la location automobile est mis \u00e0 l'arr\u00eat par l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et le confinement, la soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9croche au total plus de 300\u00a0millions d'euros de financement. Elle pr\u00e9pare de nouvelles \u00e9conomies.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/europcar-obtient-un-pret-garanti-par-letat-de-220-millions-deuros-1200028", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaef8a08fe56f34ab17cd27/1280x720/0603188841394-web.jpg", "publishedAt": "2020-05-03T17:00:52Z", "content": "Confront\u00e9 \u00e0 l'arr\u00eat brutal de son activit\u00e9 li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie de coronavirus et aux mesures de confinement, Europcar a annonc\u00e9 dimanche une s\u00e9rie de financements de plus de 300\u00a0millions d'euros. Apr\u00e8s des semaines de n\u00e9gociations avec ses banques et les pouvoir\u2026 [+3200 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Alain Ruello", "title": "Ch\u00f4mage\u00a0: l'Un\u00e9dic paye au prix fort la crise du coronavirus", "description": "Entre le surcro\u00eet de d\u00e9penses de ch\u00f4mage partiel, les pertes de recettes et plus d'allocations vers\u00e9es, le r\u00e9gime d'assurance-ch\u00f4mage s'attend \u00e0 un impact de 13,4\u00a0milliards sur trois mois.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/chomage-lunedic-paye-au-prix-fort-la-crise-du-coronavirus-1198897", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea847913e45460492311417/1280x720/0603162655714-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T15:10:22Z", "content": "Envol\u00e9e du ch\u00f4mage partiel, report voire annulation des cotisations sociales, indemnisations qui suivent la hausse des demandeurs d'emploi, prolongation des versements pour les personnes en fin de droits\u00a0: la crise du Covid-19 a de lourdes cons\u00e9quences financ\u2026 [+3503 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Thibaut Madelin", "title": "En n\u00e9gociation pour le sauvetage d'Europcar, Eurazeo tire sur une ligne de cr\u00e9dit", "description": "La soci\u00e9t\u00e9 de gestion a tir\u00e9 sur sa ligne de cr\u00e9dit \u00e0 hauteur de 400 millions d'euros, sur un total de 1,5 milliard. Avec son portefeuille diversifi\u00e9, elle s'estime bien arm\u00e9e face \u00e0 la crise et se retrouve en premi\u00e8re ligne pour le sauvetage d'Europcar, dont\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/en-negociation-pour-le-sauvetage-deuropcar-eurazeo-tire-sur-une-ligne-de-credit-1199368", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa55bc8fe56f30fc651475/1280x720/0603169371179-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T04:36:08Z", "content": "Apr\u00e8s avoir suspendu le versement de son dividende , Eurazeo tire sur sa ligne de cr\u00e9dit. \u00ab\u00a0Nous avons tir\u00e9 \u00e0 titre conservatoire sur notre ligne de cr\u00e9dit \u00e0 hauteur de 400 millions d'euros, sur un total de 1,5 milliard, d\u00e9clare aux \u00ab Echos \u00bb Virginie Morgon,\u2026 [+2470 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Olivier Tosseri", "title": "Pas de ru\u00e9e sur les pr\u00eats garantis en Allemagne et en Italie", "description": "En Allemagne, le volume des demandes repr\u00e9sente moins de 28 milliards d'euros au total. En Italie, il s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 2 milliards. Dans les deux pays, les garanties vont jusqu'\u00e0 100% pour les PME. Pour les autres, les banques craignent des risques de d\u00e9fauts.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/banque-assurances/pas-de-ruee-sur-les-prets-garantis-en-allemagne-et-en-italie-1197625", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1a982d286c2797b13b1b6/1280x720/0603138360242-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T14:42:23Z", "content": "G\u00e9rer les cr\u00e9dits d'urgence est une t\u00e2che \u00ab gigantesque \u00bb, a constat\u00e9 jeudi Martin Zielke, patron de la Commerzbank et nouveau pr\u00e9sident de la F\u00e9d\u00e9ration des banques commerciales allemandes (BdB). Depuis que le gouvernement a lanc\u00e9 son programme de garantie d\u2026 [+2540 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Alain Ruello", "title": "Coronavirus\u00a0: le nombre de ch\u00f4meurs a bondi de 7 % en mars", "description": "Les nouvelles inscriptions \u00e0 P\u00f4le emploi ont progress\u00e9 de 5,5\u00a0% en mars mais, surtout, les sorties des fichiers de l'op\u00e9rateur public ont recul\u00e9 de 30\u00a0% dans le m\u00eame temps. Le nombre de ch\u00f4meurs en cat\u00e9gorie A, sans activit\u00e9, a progress\u00e9 de 246.100, pour s'\u00e9t\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-le-nombre-de-chomeurs-a-bondi-de-7-en-mars-1198402", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea6af493e454610e259d0a6/1280x720/0603157070670-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-27T10:07:25Z", "content": "Des inscriptions en hausse mais contenues par le recours massif au ch\u00f4mage partiel et, surtout, des reprises de travail en forte chute pour cause d'effondrement des embauches\u00a0: c'est le tableau que dessine les statistiques de P\u00f4le emploi pour le mois de mars \u2026 [+2046 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nathalie Silbert", "title": "Coronavirus: les aides \u00e0 domicile d\u00e9\u00e7ues de ne pas b\u00e9n\u00e9ficier de prime", "description": "Alors que le gouvernement va d\u00e9bloquer 475\u00a0millions d'euros pour verser une prime aux personnels des Ehpad, rien n'a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 pour le secteur des services \u00e0 domicile.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-les-aides-a-domicile-decues-de-ne-pas-beneficier-de-prime-1201518", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb5537bd286c21864629435/1280x720/0603214041742-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-08T12:40:05Z", "content": "Les personnels des maisons de retraite sont en premi\u00e8re ligne depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie de coronavirus. Tous les soirs, ils sont applaudis par des milliers de Fran\u00e7ais, au m\u00eame titre que les soignants des h\u00f4pitaux. Comme ces derniers , ils sont d\u00e9sormais\u2026 [+2469 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Coronavirus\u00a0: la consommation de tabac et d'alcool a-t-elle augment\u00e9 pendant le confinement\u00a0?", "description": "Selon une \u00e9tude de Sant\u00e9 publique France, la consommation d'alcool a globalement diminu\u00e9 chez les Fran\u00e7ais durant la p\u00e9riode de confinement. Mais plus d'un fumeur sur quatre dit avoir consomm\u00e9 davantage de tabac, un ph\u00e9nom\u00e8ne visible chez les jeunes et les ac\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-la-consommation-de-tabac-et-dalcool-a-t-elle-augmente-pendant-le-confinement-1202433", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebb7cc03e4546522b323785/1280x720/0603230429433-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T04:50:37Z", "content": "Il faudra s\u00fbrement des semaines, voire des mois, pour conna\u00eetre les effets du confinement sur la sant\u00e9 des Fran\u00e7ais. Leur consommation de tabac et d'alcool dans cette p\u00e9riode in\u00e9dite est donc scrut\u00e9e avec attention par les autorit\u00e9s sanitaires.\r\nUne \u00e9tude de \u2026 [+2005 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Solveig Godeluck", "title": "Coronavirus : une prime \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie variable pour tous les personnels hospitaliers", "description": "Les personnels hospitaliers en prise directe avec l'\u00e9pid\u00e9mie recevront une prime d\u00e9fiscalis\u00e9e de 1.500 euros. Les heures suppl\u00e9mentaires, exon\u00e9r\u00e9es elles aussi, seront en outre major\u00e9es de 50 %. Les d\u00e9penses d'assurance-maladie augmenteront de 8 milliards cet\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/coronavirus-une-prime-a-geometrie-variable-pour-tous-les-personnels-hospitaliers-1195206", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e973d273e454662120b5475/1280x720/0603096367065-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-15T16:57:07Z", "content": "Les personnels hospitaliers sont enfin fix\u00e9s. Ce mercredi, \u00e0 la sortie du Conseil des ministres, le Premier ministre a d\u00e9voil\u00e9 le montant de la gratification exceptionnelle qui leur sera accord\u00e9e par d\u00e9cret\u00a0: \u00ab\u00a0Une prime exempte de tout pr\u00e9l\u00e8vement fiscal ou \u2026 [+5041 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Netflix double son b\u00e9n\u00e9fice au premier trimestre", "description": "Le num\u00e9ro un mondial du streaming a d\u00e9gag\u00e9 un b\u00e9n\u00e9fice net de 709\u00a0millions d'euros sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e. Il a gagn\u00e9 deux fois plus d'abonn\u00e9s que pr\u00e9vu mais pr\u00e9f\u00e8re rester prudent car l'avenir lui semble incertain.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/netflix-double-son-benefice-au-premier-trimestre-1196987", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f61718fe56f3d406a7715/1280x720/0603128123594-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T21:09:27Z", "content": "Certains rares groupes cot\u00e9s profitent du confinement li\u00e9 \u00e0 la crise sanitaire mondiale. Netflix en fait partie. Ainsi, le num\u00e9ro un mondial du streaming a doubl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice net sur les trois premiers mois de l'ann\u00e9e. Il a d\u00e9gag\u00e9 un r\u00e9sultat net trimestriel\u2026 [+1268 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Guillaume Bregeras", "title": "Coronavirus \u00ab Il est temps de d\u00e9terminer des strat\u00e9gies de long terme pour nos start-up \u00bb", "description": "CHRONIQUE DU VIRUS Jean de la Rochebrochard est un investisseur dans les start-up, associ\u00e9 du fonds Kima Ventures. Il nous raconte la cinqui\u00e8me semaine de confinement \u00e0 travers le regard des entrepreneurs qu'il accompagne et des investisseurs qu'il c\u00f4toie.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/coronavirus-il-est-temps-d-1195928", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e948c8e3e454649d54b94c5/1280x720/0603073852774-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-17T13:44:34Z", "content": "Cette semaine a une nouvelle fois \u00e9tait tr\u00e8s intense, mais plus pour les m\u00eames raisons. Apr\u00e8s avoir g\u00e9r\u00e9 les urgences , les entrepreneurs que nous soutenons font d\u00e9sormais face \u00e0 la n\u00e9cessit\u00e9 de d\u00e9terminer des strat\u00e9gies de long terme et mon r\u00f4le et de les ai\u2026 [+1163 chars]"}]}