{"status": "ok", "totalResults": 17, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Le\u00efla de Comarmond", "title": "Les 7 points cl\u00e9s du protocole de d\u00e9confinement dans les entreprises", "description": "Espace minimal par personne, port du masque, gestion des circulations, tests et prise de temp\u00e9rature\u2026 Inventaire des principaux points \u00e9voqu\u00e9s par le protocole national publi\u00e9 par le minist\u00e8re du Travail.", "url": "https://www.lesechos.fr/economie-france/social/les-7-points-clefs-du-protocole-de-deconfinement-dans-les-entreprises-1200319", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb040463e4546632d4db769/1280x720/0603192402372-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-04T16:16:49Z", "content": "Boulangers, caissiers, techniciens de maintenance ont d\u00e9j\u00e0 tous leur fiche m\u00e9tier. D'autres vont suivre d'ici au 11\u00a0mai, et au d\u00e9confinement progressif . Mais quid du comptable, de l'assistant, du service informatique ou encore du journaliste\u00a0? Et quid des di\u2026 [+5382 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "D\u00e9confinement : pas de productivit\u00e9 ni motivation sans confiance", "description": "Quand la sant\u00e9 se pose en sujet autant rationnel qu'\u00e9motionnel, \u00eatre en mesure de garantir une s\u00e9curit\u00e9 sanitaire sur le lieu de travail est un bon d\u00e9but, en ce premier jour de d\u00e9confinement. La confiance est l'ingr\u00e9dient absolument essentiel \u00e0 la reprise d'a\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0603193207653-deconfinement-pas-de-productivite-ni-motivation-sans-confiance-337371.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/11/337371_deconfinement-pas-de-productivite-ni-motivation-sans-confiance-web-tete-0603169469934.jpg", "publishedAt": "2020-05-11T05:01:00Z", "content": "Les professionnels des ressources humaines n'auraient jamais cru qu'ils se retrouveraient, un jour, sans le vouloir, plong\u00e9s in vivo au sein d'un laboratoire RH de dimension nationale. C'est pourtant ce qui leur arrive aujourd'hui.\r\nLa pand\u00e9mie de Covid-19 a \u2026 [+2084 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": null, "title": "VEOLIA (FR0000124141) : Information financi\u00e8re trimestrielle / Information financi\u00e8re du premier trimestre", "description": "Investir", "url": "http://lesechos-comfi.lesechos.fr/actualite.html?id=925917&cf=rss", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-05-06T05:30:00Z", "content": null}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Myriam Chauvot", "title": "Coronavirus Le plan quasi-militaire de Veolia pour le d\u00e9confinement de ses troupes", "description": "Veolia va d\u00e9pister chacun de ses 50.000 employ\u00e9s fran\u00e7ais et investit quinze millions d'euros dans l'organisation sanitaire du retour de ses troupes. Une rotation permettra que la pr\u00e9sence dans son si\u00e8ge n'exc\u00e8de jamais 30\u00a0% des 2.500 salari\u00e9s qui y travailla\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/energie-environnement/coronavirus-le-plan-quasi-militaire-de-veolia-pour-le-deconfinement-de-ses-troupes-1197670", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea1bbc98fe56f092478fe23/1280x720/0603139463735-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T16:00:12Z", "content": "Les grandes manoeuvres de d\u00e9confinement ont commenc\u00e9 chez Veolia, qui a lev\u00e9 le voile sur son organisation \u00e0 compter du 11\u00a0mai. Le groupe d\u00e9marre, d\u00e8s lundi, le d\u00e9pistage de ses 50.000 salari\u00e9s fran\u00e7ais, par test sanguin et nasal, en commen\u00e7ant par les 20.000\u2026 [+1873 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid-19\u00a0: les risques de responsabilit\u00e9 p\u00e9nale du dirigeant", "description": "Au-del\u00e0 de la personne morale, le dirigeant risque de voir sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale engag\u00e9e si l'obligation d'assurer la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de ses salari\u00e9s n'est pas assur\u00e9e. A moins que les parlementaires en d\u00e9cident autrement.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-juridiques/droit-des-affaires/contentieux/0603196860975-covid-19-les-risques-de-responsabilite-penale-du-dirigeant-337326.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/07/337326_covid-19-les-risques-de-responsabilite-penale-du-dirigeant-web-tete-0603203175981.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T05:00:09Z", "content": "En droit p\u00e9nal, la r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale repose sur la faute personnelle. Lorsque cette derni\u00e8re est li\u00e9e \u00e0 la sant\u00e9 et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 en entreprise, des poursuites peuvent \u00eatre engag\u00e9es contre la personne morale et contre la personne physique. \u00ab\u00a0Le dirigeant -\u00a0ou la\u2026 [+4215 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "La crise sanitaire pousse \u00e0 transformer les organisations sur toute leur cha\u00eene de valeur", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 fait basculer le monde bascule dans une nouvelle \u00e8re et rend palpable la r\u00e9alit\u00e9 profonde des grands enjeux mondiaux du XXIe si\u00e8cle d\u00e9finis par l'Onu. Une chronique du d\u00e9partement Society & Organizations Center d'HEC Paris.", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/transformation/0602867986421-la-crise-sanitaire-pousse-a-transformer-les-organisations-sur-toute-leur-chaine-de-valeur-336979.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/23/336979_la-crise-sanitaire-pousse-a-transformer-les-organisations-sur-toute-leur-chaine-de-valeur-web-tete-0603127166710.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:00:30Z", "content": "Avec la crise sanitaire mondiale provoqu\u00e9e par le Covid-19, le monde bascule dans une nouvelle \u00e8re et une large remise en question. V\u00e9ritable tsunami, cette crise rend palpable, aux yeux de tous, la r\u00e9alit\u00e9 profonde des grands enjeux mondiaux du XXIe si\u00e8cle d\u2026 [+4757 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Covid-19\u00a0: tester ses salari\u00e9s, oui mais\u2026", "description": "Le d\u00e9confinement va acc\u00e9l\u00e9rer l'usage syst\u00e9matique des tests dans les entreprises. Au p\u00e9ril des libert\u00e9s individuelles fondamentales et du secret m\u00e9dical\u00a0?", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-ressources-humaines/ressources-humaines/bien-etre-au-travail/0603162254931-covid-19-tester-ses-salaries-oui-mais-337170.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/04/30/337170_covid-19-tester-ses-salaries-oui-mais-web-tete-0603174994403.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T12:00:52Z", "content": "Veolia\r\n, PSA,\u00a0\r\nEngie\r\n De plus en plus d'entreprises conditionnent le retour des salari\u00e9s dans leurs locaux \u00e0 des tests s\u00e9rologiques de d\u00e9pistage du Covid-19, en plus du respect\r\ndes gestes barri\u00e8re et de la distance physique imp\u00e9rative\r\n. Ces organisations\u2026 [+4101 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "D\u00e9confinement et vie d'entreprise : 3 r\u00e8gles conseill\u00e9es aux dirigeants", "description": "Un leadership exemplaire doit faire preuve de clart\u00e9 et d'humanit\u00e9 pour ne pas induire des perceptions biais\u00e9es, souvent source de dysfonctionnements futurs. N'oublions pas que certaines fautes graves de l'employeur peuvent engager sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale. A\u2026", "url": "https://business.lesechos.fr/directions-generales/strategie/management-de-projet/0603213777744-deconfinement-et-vie-d-entreprise-3-regles-conseillees-aux-dirigeants-337453.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/13/337453_deconfinement-et-vie-d-entreprise-3-regles-conseillees-aux-dirigeants-web-0603221745789.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T05:30:00Z", "content": "Depuis que le Premier ministre a d\u00e9voil\u00e9, le 4 mai dernier, la strat\u00e9gie de d\u00e9confinement du pays, les entreprises de toutes tailles travaillent d'arrache-pied pour mettre en place leurs plans de reprise ou de r\u00e9organisation des activit\u00e9s. Le coup d'envoi fix\u2026 [+6287 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "A Strasbourg, des chercheurs en qu\u00eate des plastiques de demain", "description": "Aujourd'hui, les industriels comme les consommateurs sont demandeurs de mat\u00e9riaux plus verts. Dans ce contexte, Strasbourg s'est impos\u00e9 comme la \u00ab\u00a0Mecque\u00a0\u00bb de la recherche mondiale sur les polym\u00e8res.", "url": "https://www.lesechos.fr/pme-regions/grand-est/a-strasbourg-des-chercheurs-en-quete-des-plastiques-de-demain-1199515", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaa84d93e45467d0a171ff5/1280x720/0602894820857-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-30T07:55:29Z", "content": "De pansements \u00ab\u00a0intelligents\u00a0\u00bb \u00e0 base de carapaces de crevettes \u00e0 des mat\u00e9riaux d'isolation issus de micro-algues, des chercheurs planchent sur les bioplastiques de demain dans des laboratoires de Strasbourg, la \u00ab\u00a0Mecque des polym\u00e8res\u00a0\u00bb aujourd'hui en pointe \u2026 [+4291 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Une fili\u00e8re industrielle de gel hydroalcoolique cr\u00e9\u00e9e en deux semaines", "description": "Avec sa plateforme pr\u00e9dictive d'\u00e9conomie circulaire, Inex Circular a contribu\u00e9 \u00e0 b\u00e2tir b\u00e9n\u00e9volement une fili\u00e8re compl\u00e8te de production de gel hydroalcoolique. En deux semaines, un bataillon de 119 d\u00e9marcheurs volontaires a contact\u00e9 3.000 entreprises.", "url": "https://business.lesechos.fr/entrepreneurs/numerique-cybersecurite/0603222241426-une-filiere-industrielle-de-gel-hydroalcoolique-creee-en-deux-semaines-337491.php", "urlToImage": "https://business.lesechos.fr/medias/2020/05/14/337491_une-filiere-industrielle-de-gel-hydroalcoolique-creee-en-deux-semaines-web-tete-0603222308700.jpg", "publishedAt": "2020-05-14T05:26:43Z", "content": "Au d\u00e9but du confinement, Inex Circular, TPE parisienne, sorte de \u00ab\u00a0Tinder des d\u00e9chets\u00a0\u00bb, acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par Antropia Essec, Polytechnique et SAP.iO, a \u00e9t\u00e9 sollicit\u00e9 par l'Agence r\u00e9gionale de sant\u00e9 (ARS) et la CCI de la r\u00e9gion Grand Est. Il faut rapidement trouver \u2026 [+3844 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Antoine Boudet", "title": "Coronavirus Le casse-t\u00eate du retour au bureau des cols blancs", "description": "Organisation des flux dans leurs immeubles de bureaux, configuration des locaux, respect des gestes barri\u00e8res, approvisionnement en masques, \u00e9largissement du t\u00e9l\u00e9travail,\u00a0etc. Les entreprises qui s'appr\u00eatent \u00e0 faire revenir les \u00e9quipes des si\u00e8ges sont confron\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-casse-tete-du-retour-au-bureau-des-cols-blancs-1198772", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7f7af3e454652b90d84d7/1280x720/0603145827339-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T09:30:40Z", "content": "C'\u00e9tait il y a tout juste un an, autant dire une \u00e9ternit\u00e9\u00a0! Le 23\u00a0avril 2019, Paris La D\u00e9fense et la R\u00e9gion Ile-de-France lan\u00e7aient un \u00ab\u00a0Challenge Mobilit\u00e9s\u00a0\u00bb avec la plateforme Moov &amp; Win visant \u00e0 promouvoir les modes de d\u00e9placements et de travail altern\u2026 [+3518 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Opinion | Pas de \u00ab\u00a0monde d'apr\u00e8s\u00a0\u00bb sans l'union de nos forces", "description": "La pand\u00e9mie de Covid-19 interroge de mani\u00e8re imp\u00e9rieuse nos mod\u00e8les \u00e9conomiques, sociaux et environnementaux. Ce n'est qu'ensemble, \u00e0 travers des coalitions innovantes entre toutes les parties prenantes, que nous pourrons envisager un avenir partag\u00e9 et renouv\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/cercle/opinion-pas-de-monde-dapres-sans-lunion-de-nos-forces-1197512", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea15958d286c20f865a73b5/1280x720/0603133491432-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T09:00:36Z", "content": "La pand\u00e9mie de Covid-19 a plong\u00e9 le monde dans un d\u00e9sarroi in\u00e9dit. Humain mais aussi \u00e9conomique, social et financier. In\u00e9galit\u00e9s, vuln\u00e9rabilit\u00e9s, non-durabilit\u00e9\u00a0: la pand\u00e9mie accentue les failles d\u00e9j\u00e0 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par les autres crises (climatique, migratoires ou\u2026 [+7670 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Florian Debes", "title": "T\u00e9l\u00e9travail: le confinement a eu raison des r\u00e9ticences des employeurs", "description": "Pour la premi\u00e8re fois, plusieurs millions de Fran\u00e7ais poursuivent leur activit\u00e9 professionnelle depuis leur domicile. Jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent r\u00e9ticents \u00e0 ce mode de travail, les employeurs se sont pli\u00e9s \u00e0 la ferme recommandation du gouvernement.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/teletravail-le-confinement-a-eu-raison-des-reticences-des-employeurs-1197049", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fde3cd286c22f7b305c55/1280x720/0603068831834-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T06:00:57Z", "content": "Il n'y a jamais eu autant de t\u00e9l\u00e9travailleurs en France. Souvent d\u00e9cri\u00e9 par les dirigeants d'entreprise, le travail \u00e0 domicile soigne son image en cette p\u00e9riode de confinement. M\u00eame quand ce dernier sera all\u00e9g\u00e9 le 11\u00a0mai, \u00ab\u00a0il va falloir que le t\u00e9l\u00e9travail se\u2026 [+5229 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Denis Fainsilber", "title": "Comment la RATP et Transdev g\u00e8rent le cap explosif du d\u00e9confinement", "description": "All\u00e9ger la charge autant que possible \u00e0 partir du 11\u00a0mai\u00a0: l'op\u00e9ration est totalement in\u00e9dite pour les champions fran\u00e7ais du \u00ab\u00a0mass transit\u00a0\u00bb. Sur le terrain, un grand nombre de mesures pratiques doivent aider \u00e0 passer l'obstacle, mais le comportement des usa\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/comment-la-ratp-et-transdev-gerent-le-cap-explosif-du-deconfinement-1200973", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb2c4908fe56f09022e9445/1280x720/0603203060502-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T14:05:29Z", "content": "Un m\u00e9lange de \u00ab\u00a0Peur sur la ville\u00a0\u00bb et d'\u00ab\u00a0Apocalypse Now\u00a0\u00bb\u00a0? Une chose est s\u00fbre, c'est une t\u00e2che \u00e0 la fois titanesque et compl\u00e8tement in\u00e9dite qui attend les grands op\u00e9rateurs de transport public apr\u00e8s huit semaines de trafic extr\u00eamement r\u00e9duit. Tous croisent\u2026 [+6150 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Denis Fainsilber", "title": "Comment la RATP et Transdev g\u00e8rent le cap explosif du d\u00e9confinement", "description": "All\u00e9ger la charge autant que possible \u00e0 partir du 11\u00a0mai\u00a0: l'op\u00e9ration est totalement in\u00e9dite pour les champions fran\u00e7ais du \u00ab\u00a0mass transit\u00a0\u00bb. Sur le terrain, un grand nombre de mesures pratiques doivent aider \u00e0 passer l'obstacle, mais le comportement des usa\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/tourisme-transport/comment-la-ratp-et-transdev-gerent-le-cap-explosif-du-deconfinement-1200973", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb2c4908fe56f09022e9445/1280x720/0603203060502-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-06T14:05:29Z", "content": "Un m\u00e9lange de \u00ab\u00a0Peur sur la ville\u00a0\u00bb et d'\u00ab\u00a0Apocalypse Now\u00a0\u00bb\u00a0? Une chose est s\u00fbre, c'est une t\u00e2che \u00e0 la fois titanesque et compl\u00e8tement in\u00e9dite qui attend les grands op\u00e9rateurs de transport public apr\u00e8s huit semaines de trafic extr\u00eamement r\u00e9duit. Tous croisent\u2026 [+6150 chars]"}]}