{"status": "ok", "totalResults": 18, "articles": [{"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau et Nicolas Madelaine", "title": "Vivendi vient \u00e0 la rescousse d'Arnaud Lagard\u00e8re", "description": "Dans son bras de fer avec le fonds Amber qui veut bousculer la gouvernance du groupe Lagard\u00e8re, Arnaud Lagard\u00e8re a d\u00e9sormais le soutien affich\u00e9 du groupe contr\u00f4l\u00e9 par Vincent Bollor\u00e9, ainsi que celui plus discret de Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re. Vivendi annonc\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-vient-a-la-rescousse-darnaud-lagardere-1196932", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9f1f1cd286c25e837b7e27/1280x720/0603127303291-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-21T16:26:43Z", "content": "Ce n'est pas par une de ses holdings personnelles, mais par Vivendi, dont Vincent Bollor\u00e9 est le premier actionnaire, que l'homme d'affaires breton est finalement entr\u00e9 au capital de Lagard\u00e8re. Une op\u00e9ration pr\u00e9sent\u00e9e comme amicale qui doit permettre de soute\u2026 [+358 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Florian Debes", "title": "Jeu vid\u00e9o\u00a0: comment le champion du mobile Gameloft d\u00e9fend sa couronne", "description": "Face au raz-de-mar\u00e9e d'une nouvelle cat\u00e9gorie de jeux sur smartphone, la filiale de Vivendi s'aventure sur le terrain des consoles portables et du PC.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/hightech/jeu-video-comment-le-champion-du-mobile-gameloft-defend-sa-couronne-1197799", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea280acd286c24a9442f9b5/1280x720/0603139028337-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-24T06:00:18Z", "content": "Comme d'autres secteurs, le jeu vid\u00e9o n'\u00e9chappe pas \u00e0 ces start-up qui viennent bousculer les acteurs install\u00e9s. F\u00eatant ses vingt ans ce mois-ci alors que ses 4.000\u00a0salari\u00e9s dans le monde sont confin\u00e9s chez eux pour cause de pand\u00e9mie de coronavirus, le sp\u00e9cia\u2026 [+2208 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Vivendi augmente son dividende malgr\u00e9 la crise du coronavirus", "description": "Alors que les grandes entreprises cot\u00e9es fran\u00e7aises ont d\u00e9cid\u00e9 de r\u00e9duire voire d'annuler leur dividende face \u00e0 la pand\u00e9mie qui secoue l'\u00e9conomie mondiale, le g\u00e9ant des m\u00e9dias a d\u00e9cid\u00e9 de l'augmenter de 20\u00a0%.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/vivendi-augmente-son-dividende-malgre-la-crise-du-coronavirus-1196596", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9dfe5e3e45463934356f14/1280x720/0603123167268-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-20T19:54:36Z", "content": "La nouvelle a de quoi interpeller. Lundi, une \u00e9crasante majorit\u00e9 des actionnaires de Vivendi a approuv\u00e9 l'augmentation de 20\u00a0% du montant du dividende pour l'ann\u00e9e 2019, en d\u00e9pit des appels \u00e0 la mod\u00e9ration lanc\u00e9s par le gouvernement fran\u00e7ais en pleine crise d\u2026 [+1642 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "AG de Lagard\u00e8re\u00a0: pour Amber, il faut \u00e9lire un conseil pouvant tenir t\u00eate \u00e0 Vivendi", "description": "Les actionnaires de Lagard\u00e8re vont-ils voter pour un changement de cap pour leur entreprise lors de l'AG du 5\u00a0mai\u00a0? Deux camps s'affrontent, celui du fonds activiste Amber et celui d'Arnaud Lagard\u00e8re. Ci-dessous, les motivations du premier.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/ag-de-lagardere-pour-amber-il-faut-elire-un-conseil-pouvant-tenir-tete-a-vivendi-1198684", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7c6a88fe56f3b772caf15/1280x720/0603158462835-web.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T06:00:46Z", "content": "Pour le fonds Amber, qui souhaite le remplacement du conseil de surveillance de Lagard\u00e8re lors de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 5\u00a0mai, l'enjeu est d'installer un v\u00e9ritable contre-pouvoir face \u00e0 d'Arnaud Lagard\u00e8re, mais peut-\u00eatre aussi d\u00e9sormais surtout de faire con\u2026 [+3159 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau et Nicolas Madelaine", "title": "Arnaud Lagard\u00e8re passe l'orage", "description": "Tous les administrateurs propos\u00e9s par Amber ont \u00e9chou\u00e9 \u00e0 recueillir une majorit\u00e9 des voix. Reste d\u00e9sormais \u00e0 savoir quel r\u00f4le va jouer Vincent Bollor\u00e9 au sein de Lagard\u00e8re. Vivendi est en effet devenu actionnaire \u00e0 10,6\u00a0% du groupe et n'exclut pas de se renfo\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/arnaud-lagardere-passe-lorage-1200548", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb14611d286c208cc27ece6/1280x720/0602994837722-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T10:53:51Z", "content": "\u00ab\u00a0Je vous remercie chers actionnaires [], c'est un vote sans appel\u00a0\u00bb, s'est f\u00e9licit\u00e9 Arnaud Lagard\u00e8re \u00e0 la fin de l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de son groupe ce mardi. Les actionnaires de sa soci\u00e9t\u00e9 ont en effet choisi de rejeter les candidats d'Amber pour renouveler \u2026 [+3866 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Fabienne Schmitt, Nicolas Barr\u00e9, Nicolas Madelaine et Laurence Boisseau", "title": "\u00ab\u00a0Je m'opposerai personnellement \u00e0 tout d\u00e9mant\u00e8lement de mon groupe\u00a0\u00bb, affirme Arnaud Lagard\u00e8re", "description": "Dans un entretien aux \u00ab\u00a0Echos\u00a0\u00bb, Arnaud Lagard\u00e8re, associ\u00e9-commandit\u00e9 et g\u00e9rant de Lagard\u00e8re SCA, revient sur sa bataille contre Amber Capital, qu'il a remport\u00e9e le 5\u00a0mai dernier. Il estime que le fonds veut d\u00e9manteler son groupe, mart\u00e8le qu'il n'y a eu ni ac\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/je-mopposerai-personnellement-a-tout-demantelement-de-mon-groupe-affirme-arnaud-lagardere-1202426", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebb781a3e454618c70503c6/1280x720/0603230112848-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T04:31:44Z", "content": "Dans un entretien aux \u00ab\u00a0Echos\u00a0\u00bb, Arnaud Lagard\u00e8re, associ\u00e9-commandit\u00e9 et g\u00e9rant de Lagard\u00e8re SCA, revient sur sa bataille contre Amber Capital, qu'il a remport\u00e9e le 5\u00a0mai dernier. Il estime que le fonds veut d\u00e9manteler son groupe, mart\u00e8le qu'il n'y a eu ni ac\u2026 [+146 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau, Nicolas Madelaine, Nicolas Barr\u00e9 et Fabienne Schmitt", "title": "\u00abI will personally oppose any dismantling of my group,\u00bb says Arnaud Lagard\u00e8re", "description": "In an interview with \u00abLes Echos\u00bb, Arnaud Lagard\u00e8re, general partner and managing director of Lagard\u00e8re SCA, discusses his battle with Amber Capital, which he won on May 5. He believes that the fund wants to dismantle his group. He assures that there has been \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/i-will-personally-oppose-any-dismantling-of-my-group-says-arnaud-lagardere-1202664", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ebc10693e45461ee47dc845/1280x720/0603234545146-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-13T15:19:40Z", "content": "How did you experience months of fighting against the activist fund Amber Capital, which has asked for the renewal of the entire supervisory board?\u00a0\r\n\u00a0I'm used to it, unfortunately. This isn't the first time. I already experienced this in 2010 with Guy Wyser-\u2026 [+203 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Lagard\u00e8re\u00a0: derni\u00e8re ligne droite pour l'AG de tous les dangers", "description": "Les votes des actionnaires partent en ce moment pour l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5\u00a0mai. Arnaud Lagard\u00e8re dispose de solides alli\u00e9s, depuis que Vivendi a franchi le seuil des 10\u00a0% du capital, et que Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re a achet\u00e9 environ 3,5\u00a0%. Amber, avec s\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/lagardere-derniere-ligne-droite-pour-lag-de-tous-les-dangers-1198612", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7b85f3e4546619a1acf13/1280x720/0603158071208-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T05:00:04Z", "content": "C'est ces jours-ci que se joue l'avenir du groupe Lagard\u00e8re. BPSS, la filiale de BNP Paribas qui centralise les votes des actionnaires doit avoir re\u00e7u samedi au plus tard les bulletins de vote par correspondance pour l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale du 5\u00a0mai, qui se tien\u2026 [+2618 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "AG de Lagard\u00e8re\u00a0: le groupe ne veut pas qu'on lui fasse de proc\u00e8s d'intention", "description": "Les actionnaires de Lagard\u00e8re vont-ils voter pour un changement de cap lors de l'AG du 5\u00a0mai\u00a0? Deux camps s'affrontent, celui du fonds activiste Amber et celui d'Arnaud Lagard\u00e8re. Ci-dessous, les motivations du second.", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/ag-de-lagardere-le-groupe-ne-veut-pas-quon-lui-fasse-de-proces-dintention-1198660", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea7c66f8fe56f275f2467f4/1280x720/0603158449634-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-28T06:00:19Z", "content": "Pour le camp Lagard\u00e8re, le fonds Amber \u00ab\u00a0d\u00e9fend un projet de d\u00e9stabilisation radical et incertain\u00a0\u00bb, comme l'ont \u00e9crit Arnaud Lagard\u00e8re, associ\u00e9-commandit\u00e9 et g\u00e9rant de Lagard\u00e8re SCA, et Patrick Valroff, pr\u00e9sident du conseil de surveillance, dans une lettre a\u2026 [+3149 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau, Nicolas Madelaine et Martine Robert", "title": "Arnaud Lagard\u00e8re recrute des alli\u00e9s de poids face \u00e0 Amber", "description": "A l'approche de l'AG du 5 mai, Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re a pris une participation dans Lagard\u00e8re, de m\u00eame que, probablement, Vincent Bollor\u00e9. Les questions sur la gouvernance chez Lagard\u00e8re seront pos\u00e9es plus tard. En attendant, le cours de Lagard\u00e8re s'envo\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/arnaud-lagardere-recrute-des-allies-de-poids-face-a-amber-1195444", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e983775d286c24e997545f5/1280x720/0603073927192-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-16T10:44:36Z", "content": "Coup de th\u00e9\u00e2tre dans le bras de fer entre le fonds d'investissement Amber et le groupe Lagard\u00e8re . Selon nos informations, plusieurs capitaines de l'industrie et de la finance fran\u00e7aises, dont Marc Ladreit de Lacharri\u00e8re et sans doute Vincent Bollor\u00e9, sont en\u2026 [+2263 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "AG : malgr\u00e9 le Covid-19, les actionnaires restent vigilants", "description": "Dans le SBF 250, quatre r\u00e9solutions ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9es depuis le d\u00e9but de la saison, fin mars. Notamment, la r\u00e9mun\u00e9ration de l'ex DG de Sanofi, Olivier Brandicourt. Les soci\u00e9t\u00e9s n'ont pas toutes la m\u00eame conception du huis clos, entre celles qui pr\u00e9-enregistrent\u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-malgre-le-covid-19-les-actionnaires-restent-vigilants-1200503", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb126a9d286c208922898c4/1280x720/0603192770552-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-05T08:39:30Z", "content": "Quarante et une soci\u00e9t\u00e9s cot\u00e9es ont d\u00e9j\u00e0 tenu leur AG. A huis clos. Dans le CAC 40, elles sont sept \u00e0 avoir choisi cette option. Parmi elles, Airbus, Vivendi, Veolia, Bouygues, Schneider, Hermes International et Sanofi. A l'inverse, Accor, LVMH, L'Or\u00e9al, Axa,\u2026 [+551 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Les Echos", "title": "Lagard\u00e8re/Vivendi\u00a0: Amiti\u00e9s particuli\u00e8res", "description": "La sp\u00e9culation boursi\u00e8re retombe autour de Lagard\u00e8re, apr\u00e8s l'entr\u00e9e de Vivendi au capital.", "url": "https://www.lesechos.fr/idees-debats/crible/lagarderevivendi-amities-particulieres-1197336", "urlToImage": null, "publishedAt": "2020-04-22T17:09:07Z", "content": "Un \u00ab\u00a0placement de liquidit\u00e9s\u00a0\u00bb dans un groupe est jug\u00e9e une \u00ab\u00a0excellente nouvelle\u00a0\u00bb par son dirigeant, il s'agit bien s\u00fbr d'Alain de Pouzilhac se f\u00e9licitant de l'irruption de Vincent Bollor\u00e9 chez Havas \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2004\u00a0! Toute ressemblance avec le \u00ab\u00a0placement fin\u2026 [+1323 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau et Nicolas Madelaine", "title": "AG Lagard\u00e8re : ultime mise en garde sur les droits de vote", "description": "Dans un communiqu\u00e9 dimanche, l'Autorit\u00e9 des March\u00e9s Financiers a tenu \u00e0 rappeler les r\u00e8gles de d\u00e9compte des votes des actionnaires avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Lagard\u00e8re qui doit se tenir le 5 mai prochain.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/ag-lagardere-ultime-mise-en-garde-sur-les-droits-de-vote-1200026", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eaef5cfd286c264f3705955/1280x720/0603188530819-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-03T16:47:01Z", "content": "Derni\u00e8res tensions avant l'assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de Lagard\u00e8re du 5 mai. Une AG d\u00e9cisive o\u00f9 s'affrontent deux camps, celui d'Arnaud Lagard\u00e8re soutenu depuis peu par Vincent Bollor\u00e9 , et celui de l'activiste Amber Capital qui r\u00e9clame le renouvellement de tout le c\u2026 [+1602 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Nicolas Madelaine", "title": "Quand le jeu vid\u00e9o d\u00e9fie les m\u00e9dias traditionnels sur leur terrain", "description": "Les nouvelles plates-formes de jeux vid\u00e9o comme Fortnite, Roblox ou Animal Crossing sont aussi des places de villages virtuelles sur lesquelles on vient participer \u00e0 des concerts, assister \u00e0 des avant-premi\u00e8res de s\u00e9ries et d\u00e9couvrir de nouveaux produits\u2026 En \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/tech-medias/medias/quand-le-jeu-video-defie-les-medias-traditionnels-sur-leur-terrain-1201470", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb5118d8fe56f48e9564cd5/1280x720/0603204591338-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-08T08:00:23Z", "content": "Le confinement aide \u00e0 mieux comprendre pourquoi Netflix voit en Fortnite son grand concurrent. Epic Games, sa maison-m\u00e8re, mais aussi Minecraft (Microsoft), Animal Crossing (Nintendo), Grand Theft Auto (Take-Two) ou encore Roblox sont en train de faire sortir\u2026 [+4973 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Sophie Rolland", "title": "Coronavirus\u00a0: les grandes entreprises fran\u00e7aises devraient renoncer \u00e0 verser plus de 30\u00a0milliards d'euros de dividendes", "description": "Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les dividendes vers\u00e9s par les entreprises du SBF 120 devraient \u00eatre divis\u00e9s par deux par rapport \u00e0 l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Ils passeraient d'un niveau record de 64,5\u00a0milliards d'euros en 2019 \u00e0 environ 33\u00a0milliards.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/coronavirus-les-grandes-entreprises-francaises-devraient-renoncer-a-verser-plus-de-30-milliards-deuros-de-dividendes-1197410", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5ea12dc03e4546064e0e3d94/1280x720/0603133580244-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-23T05:55:03Z", "content": "Entre les probl\u00e8mes de tr\u00e9sorerie des entreprises li\u00e9s \u00e0 crise du Covid-19 et les recommandations du gouvernement ou de l'Afep , les investisseurs ne s'attendent pas \u00e0 recevoir beaucoup de dividendes cette ann\u00e9e. Selon une \u00e9tude publi\u00e9e par IHS Markit, les di\u2026 [+3241 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Laurence Boisseau", "title": "Le juge de l'AMF condamne l'activiste Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros", "description": "La Commissions des sanctions de l'AMF a prononc\u00e9 une amende exemplaire contre le fonds activiste. Il est condamn\u00e9 pour n'avoir pas respect\u00e9 la r\u00e9glementation boursi\u00e8re en prenant 9% de Norbert Dentressangle en 2015.", "url": "https://www.lesechos.fr/finance-marches/marches-financiers/le-juge-de-lamf-condamne-lactiviste-elliott-a-payer-20-millions-deuros-1197083", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e9fee118fe56f1a206db085/1280x720/0602915923156-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-22T07:10:10Z", "content": "Le verdict est tomb\u00e9. Il \u00e9tait attendu depuis d\u00e9but f\u00e9vrier, soit depuis deux mois et demi. La Commission des sanctions a mis du temps \u00e0 se prononcer mais elle a fini par condamner Elliott \u00e0 payer 20 millions d'euros au Tr\u00e9sor Public. Une sanction exemplaire,\u2026 [+4271 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Coronavirus Le rideau tombe sur les grands festivals d'\u00e9t\u00e9 au rayonnement international", "description": "L'interdiction des grands rassemblements jusqu'\u00e0 mi-juillet laisse peu d'espoir aux \u00e9v\u00e9nements ao\u00fbtiens. Dans un jeu de dupes avec les politiques, les organisateurs sont suspendus aux d\u00e9cisions pr\u00e9fectorales qui leur permettront d'annuler sans trop de casse. \u2026", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-le-rideau-tombe-sur-les-grands-festivals-dete-au-rayonnement-international-1194747", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5e95ca5e8fe56f07766da915/1280x720/0603090115510-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-04-14T14:34:39Z", "content": "Emmanuel Macron a tranch\u00e9\u00a0: pas de grand festival \u00ab\u00a0au moins\u00a0\u00bb jusqu'\u00e0 la mi-juillet. Tomb\u00e9 de rideau pour les festivals Avignon In et Off, le festival d'art lyrique d'Aix-en-Provence, Montpellier Danse, Les Eurock\u00e9ennes de Belfort, le Main Square d'Arras, le\u2026 [+3204 chars]"}, {"source": {"id": "les-echos", "name": "Les Echos"}, "author": "Martine Robert", "title": "Coronavirus\u00a0: les festivals, un mod\u00e8le \u00e0 r\u00e9inventer", "description": "Ind\u00e9cisions politiques, flous juridiques, assureurs intraitables, fans press\u00e9s de se faire rembourser... Les organisateurs de festivals jouent leur survie. A l'horizon, de possibles concentrations, une refonte du mod\u00e8le et une cr\u00e9ation amput\u00e9e.", "url": "https://www.lesechos.fr/industrie-services/services-conseils/coronavirus-les-festivals-un-modele-a-reinventer-1201109", "urlToImage": "https://media.lesechos.com/api/v1/images/view/5eb38d308fe56f7463501306/1280x720/0603197494283-web-tete.jpg", "publishedAt": "2020-05-07T04:23:13Z", "content": "Aurait-on pu imaginer Bourges sans Printemps, Belfort sans Eurock\u00e9ennes, Vienne sans Jazz, La Rochelle sans Francos, Orange sans Chor\u00e9gies, Montpellier sans danse, Avignon sans th\u00e9\u00e2tre, Aix sans op\u00e9ra\u00a0? Malgr\u00e9 une \u00e9conomie fragile, l'engouement pour ces festi\u2026 [+11073 chars]"}]}